2. Non avértas fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad m\uuline{e} aurem t\uline{u}am.\par 
3. In quacúmque die invoc\uuline{á}ver\uline{o} te:~* velóc\uuline{i}ter ex\uline{áu}di me.\par 
4. Quia defecérunt sicut fumus d\uuline{i}es m\uline{e}i:~* et ossa mea sicut crémi\uuline{u}m aru\uline{é}runt.\par 
5. Percússus sum ut fœnum, et áru\uuline{i}t cor m\uline{e}um:~* quia oblítus sum coméder\uuline{e} panem m\uline{e}um.\par 
6. A voce gém\uuline{i}tus m\uline{e}i:~* adhǽsit os me\uuline{u}m carni m\uline{e}æ.\par 
7. Símilis factus sum pellicáno s\uuline{o}lit\uline{ú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax \uuline{i}n domic\uline{í}lio.\par 
8. V\uuline{i}gil\uline{á}vi,~* et factus sum sicut passer solitár\uuline{i}us in t\uline{e}cto.\par 
9. Tota die exprobrábant mihi inim\uuline{í}ci m\uline{e}i:~* et qui laudábant me, advérs\uuline{u}m me jur\uline{á}bant.\par 
10. Quia cínerem tamquam panem m\uuline{a}nduc\uline{á}bam,~* et potum meum cum fl\uuline{e}tu misc\uline{é}bam.\par 
11. A fácie iræ et indignati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ:~* quia élev\uuline{a}ns allis\uline{í}sti me.\par 
12. Dies mei sicut umbra decl\uuline{i}nav\uline{é}runt:~* et ego sic\uuline{u}t fœnum \uline{á}rui.\par 
13. Tu autem, Dómine, in æt\uuline{é}rnum p\uline{é}rmanes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.\par 
14. Tu exsúrgens miseréb\uuline{e}ris S\uline{i}on:~* quia tempus miseréndi ejus, qui\uuline{a} venit t\uline{e}mpus.\par 
15. Quóniam placuérunt servis tuis láp\uuline{i}des \uline{e}jus:~* et terræ ejus m\uuline{i}sereb\uline{ú}ntur.\par 
16. Et timébunt gentes nomen t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et omnes reges terræ gl\uuline{ó}riam t\uline{u}am.\par 
17. Quia ædificávit Dóm\uuline{i}nus S\uline{i}on:~* et vidébitur in gl\uuline{ó}ria s\uline{u}a.\par 
18. Respéxit in oratión\uuline{e}m hum\uline{í}lium:~* et non sprevit pr\uuline{e}cem e\uline{ó}rum.\par 
19. Scribántur hæc in generati\uuline{ó}ne \uline{á}ltera:~* et pópulus qui creábitur, l\uuline{au}dábit D\uline{ó}minum.\par 
20. Quia prospéxit de excélso s\uuline{a}ncto s\uline{u}o:~* Dóminus de cælo in t\uuline{e}rram asp\uline{é}xit:\par 
21. Ut audíret gémitus comp\uuline{e}dit\uline{ó}rum:~* ut sólveret fílios \uuline{i}nterempt\uline{ó}rum.\par 
22. Ut annúntient in Sion n\uuline{o}men D\uline{ó}mini:~* et laudem ej\uuline{u}s in Jer\uline{ú}salem.\par 
23. In conveniéndo pópul\uuline{o}s in \uline{u}num:~* et reges ut s\uuline{é}rviant D\uline{ó}mino.\par 
24. Respóndit ei in via virt\uuline{ú}tis s\uline{u}æ:~* Paucitátem diérum meórum n\uuline{ú}ntia m\uline{i}hi.\par 
25. Ne révoces me in dimídio diér\uuline{u}m me\uline{ó}rum:~* in generatiónem et generatión\uuline{e}m anni t\uline{u}i.\par 
26. Inítio tu, Dómine, terr\uuline{a}m fund\uline{á}sti:~* et ópera mánuum tu\uuline{á}rum sunt c\uline{æ}li.\par 
27. Ipsi períbunt, tu \uuline{au}tem p\uline{é}rmanes:~* et omnes sicut vestimént\uuline{u}m veter\uline{á}scent.\par 
28. Et sicut opertórium mutábis eos, et m\uuline{u}tab\uline{ú}ntur:~* tu autem idem ipse es, et anni tu\uuline{i} non def\uline{í}cient.\par 
29. Fílii servórum tuórum h\uuline{a}bit\uline{á}bunt:~* et semen eórum in sǽcul\uuline{u}m dirig\uline{é}tur.\par 
30. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
31. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
