2. Bénedic, ánima m\uline{e}a, D\uline{ó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributi\uuline{ó}nes \uline{e}jus.\par 
3. Qui propitiátur ómnibus iniquit\uline{á}tibus t\uline{u}is:~* qui sanat omnes infirmit\uuline{á}tes t\uline{u}as.\par 
4. Qui rédimit de intéritu v\uline{i}tam t\uline{u}am:~* qui corónat te in misericórdia et miser\uuline{a}ti\uline{ó}nibus.\par 
5. Qui replet in bonis desid\uline{é}rium t\uline{u}um:~* renovábitur ut áquilæ juv\uuline{é}ntus t\uline{u}a.\par 
6. Fáciens miseric\uline{ó}rdias D\uline{ó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam p\uuline{a}ti\uline{é}ntibus.\par 
7. Notas fecit vias s\uline{u}as M\uline{ó}ysi,~* fíliis Israël volunt\uuline{á}tes s\uline{u}as.\par 
8. Miserátor, et mis\uline{é}ricors D\uline{ó}minus:~* longánimis et mult\uuline{u}m mis\uline{é}ricors.\par 
9. Non in perpétuum \uline{i}rasc\uline{é}tur:~* neque in ætérnum c\uuline{o}mmin\uline{á}bitur.\par 
10. Non secúndum peccáta nostra f\uline{e}cit n\uline{o}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríb\uuline{u}it n\uline{o}bis.\par 
11. Quóniam secúndum altitúdinem c\uline{æ}li a t\uline{e}rra:~* corroborávit misericórdiam suam sup\uuline{e}r tim\uline{é}ntes se.\par 
12. Quantum distat ortus ab \uline{o}ccid\uline{é}nte:~* longe fecit a nobis iniquit\uuline{á}tes n\uline{o}stras.\par 
13. Quómodo miserétur pater fili\uline{ó}rum,~† misértus est Dóminus tim\uline{é}ntib\uline{u}s se:~* quóniam ipse cognóvit figm\uuline{é}ntum n\uline{o}strum.\par 
14. Recordátus est quóniam pulvis \uline{su}mus:~† homo, sicut fœnum d\uline{i}es \uline{e}jus,~* tamquam flos agri sic \uuline{e}fflor\uline{é}bit.\par 
15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et n\uline{o}n subs\uline{í}stet:~* et non cognóscet ámplius l\uuline{o}cum s\uline{u}um.\par 
16. Misericórdia autem Dómini \uline{a}b æt\uline{é}rno,~* et usque in ætérnum super tim\uuline{é}ntes \uline{e}um.\par 
17. Et justítia illíus in fílios f\uline{i}li\uline{ó}rum,~* his qui servant testam\uuline{é}ntum \uline{e}jus.\par 
18. Et mémores sunt mandat\uline{ó}rum ips\uline{í}us,~* ad faci\uuline{é}ndum \uline{e}a.\par 
19. Dóminus in cælo parávit s\uline{e}dem s\uline{u}am:~* et regnum ipsíus ómnibus d\uuline{o}min\uline{á}bitur.\par 
20. Benedícite Dómino, omnes Angeli \uline{e}jus:~† poténtes virtúte, faciéntes v\uline{e}rbum ill\uline{í}us,~* ad audiéndam vocem serm\uuline{ó}num \uline{e}jus.\par 
21. Benedícite Dómino, omnes virt\uline{ú}tes \uline{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis volunt\uuline{á}tem \uline{e}jus.\par 
22. Benedícite Dómino, ómnia ópera \uline{e}jus:~† in omni loco dominati\uline{ó}nis \uline{e}jus,~* bénedic, ánima m\uuline{e}a, D\uline{ó}mino.\par 
23. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
