2. Bénedic, ánima me\uuline{a}, D\uline{ó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributi\uuline{ó}nes \uline{e}jus.\par 
3. Qui propitiátur ómnibus iniquitátib\uuline{u}s t\uline{u}is:~* qui sanat omnes infirmit\uuline{á}tes t\uline{u}as.\par 
4. Qui rédimit de intéritu vit\uuline{a}m t\uline{u}am:~* qui corónat te in misericórdia et miser\uuline{a}ti\uline{ó}nibus.\par 
5. Qui replet in bonis desidéri\uuline{u}m t\uline{u}um:~* renovábitur ut áquilæ juv\uuline{é}ntus t\uline{u}a.\par 
6. Fáciens misericórdi\uuline{a}s D\uline{ó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam p\uuline{a}ti\uline{é}ntibus.\par 
7. Notas fecit vias su\uuline{a}s M\uline{ó}ysi,~* fíliis Israël volunt\uuline{á}tes s\uline{u}as.\par 
8. Miserátor, et miséric\uuline{o}rs D\uline{ó}minus:~* longánimis et mult\uuline{u}m mis\uline{é}ricors.\par 
9. Non in perpétuum ir\uuline{a}sc\uline{é}tur:~* neque in ætérnum c\uuline{o}mmin\uline{á}bitur.\par 
10. Non secúndum peccáta nostra fec\uuline{i}t n\uline{o}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríb\uuline{u}it n\uline{o}bis.\par 
11. Quóniam secúndum altitúdinem cæli \uuline{a} t\uline{e}rra:~* corroborávit misericórdiam suam sup\uuline{e}r tim\uline{é}ntes se.\par 
12. Quantum distat ortus ab occ\uuline{i}d\uline{é}nte:~* longe fecit a nobis iniquit\uuline{á}tes n\uline{o}stras.\par 
13. Quómodo miserétur pater fili\uline{ó}rum,~† misértus est Dóminus timént\uuline{i}b\uline{u}s se:~* quóniam ipse cognóvit figm\uuline{é}ntum n\uline{o}strum.\par 
14. Recordátus est quóniam pulvis \uline{su}mus:~† homo, sicut fœnum di\uuline{e}s \uline{e}jus,~* tamquam flos agri sic \uuline{e}fflor\uline{é}bit.\par 
15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non s\uuline{u}bs\uline{í}stet:~* et non cognóscet ámplius l\uuline{o}cum s\uline{u}um.\par 
16. Misericórdia autem Dómini ab \uuline{æ}t\uline{é}rno,~* et usque in ætérnum super tim\uuline{é}ntes \uline{e}um.\par 
17. Et justítia illíus in fílios fil\uuline{i}\uline{ó}rum,~* his qui servant testam\uuline{é}ntum \uline{e}jus.\par 
18. Et mémores sunt mandatórum \uuline{i}ps\uline{í}us,~* ad faci\uuline{é}ndum \uline{e}a.\par 
19. Dóminus in cælo parávit sed\uuline{e}m s\uline{u}am:~* et regnum ipsíus ómnibus d\uuline{o}min\uline{á}bitur.\par 
20. Benedícite Dómino, omnes Angeli \uline{e}jus:~† poténtes virtúte, faciéntes verbum \uuline{i}ll\uline{í}us,~* ad audiéndam vocem serm\uuline{ó}num \uline{e}jus.\par 
21. Benedícite Dómino, omnes virtút\uuline{e}s \uline{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis volunt\uuline{á}tem \uline{e}jus.\par 
22. Benedícite Dómino, ómnia ópera \uline{e}jus:~† in omni loco dominatión\uuline{i}s \uline{e}jus,~* bénedic, ánima m\uuline{e}a, D\uline{ó}mino.\par 
23. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
