2. Bénedic, ánima m\uuline{e}a, D\uline{ó}mino:~* et noli oblivísci omnes retribut\uuline{i}ónes \uline{e}jus.\par 
3. Qui propitiátur ómnibus iniquitát\uuline{i}bus t\uline{u}is:~* qui sanat omnes infirm\uuline{i}tátes t\uline{u}as.\par 
4. Qui rédimit de intéritu v\uuline{i}tam t\uline{u}am:~* qui corónat te in misericórdia et miser\uuline{a}tión\uline{i}bus.\par 
5. Qui replet in bonis desidér\uuline{i}um t\uline{u}um:~* renovábitur ut áquilæ j\uuline{u}véntus t\uline{u}a.\par 
6. Fáciens misericórd\uuline{i}as D\uline{ó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam p\uuline{a}tiént\uline{i}bus.\par 
7. Notas fecit vias s\uuline{u}as M\uline{ó}ysi,~* fíliis Israël vol\uuline{u}ntátes s\uline{u}as.\par 
8. Miserátor, et misér\uuline{i}cors D\uline{ó}minus:~* longánimis et mult\uuline{u}m misér\uline{i}cors.\par 
9. Non in perpétuum \uuline{i}rasc\uline{é}tur:~* neque in ætérnum c\uuline{o}mmináb\uline{i}tur.\par 
10. Non secúndum peccáta nostra f\uuline{e}cit n\uline{o}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retr\uuline{í}buit n\uline{o}bis.\par 
11. Quóniam secúndum altitúdinem cæl\uuline{i} a t\uline{e}rra:~* corroborávit misericórdiam suam sup\uuline{e}r timént\uline{e}s se.\par 
12. Quantum distat ortus ab \uuline{o}ccid\uline{é}nte:~* longe fecit a nobis ini\uuline{qui}tátes n\uline{o}stras.\par 
13. Quómodo miserétur pater fili\uline{ó}rum,~† misértus est Dóminus tim\uuline{é}ntib\uline{u}s se:~* quóniam ipse cognóvit f\uuline{i}gméntum n\uline{o}strum.\par 
14. Recordátus est quóniam pulvis \uline{su}mus:~† homo, sicut fœnum d\uuline{i}es \uline{e}jus,~* tamquam flos agri s\uuline{i}c efflor\uline{é}bit.\par 
15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et n\uuline{o}n subs\uline{í}stet:~* et non cognóscet ámpli\uuline{u}s locum s\uline{u}um.\par 
16. Misericórdia autem Dómini \uuline{a}b æt\uline{é}rno,~* et usque in ætérnum super t\uuline{i}méntes \uline{e}um.\par 
17. Et justítia illíus in fílios f\uuline{i}li\uline{ó}rum,~* his qui servant test\uuline{a}méntum \uline{e}jus.\par 
18. Et mémores sunt mandatór\uuline{u}m ips\uline{í}us,~* ad fac\uuline{i}éndum \uline{e}a.\par 
19. Dóminus in cælo parávit s\uuline{e}dem s\uline{u}am:~* et regnum ipsíus ómnibus d\uuline{o}mináb\uline{i}tur.\par 
20. Benedícite Dómino, omnes Angeli \uline{e}jus:~† poténtes virtúte, faciéntes verb\uuline{u}m ill\uline{í}us,~* ad audiéndam vocem s\uuline{e}rmónum \uline{e}jus.\par 
21. Benedícite Dómino, omnes virt\uuline{ú}tes \uline{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis vol\uuline{u}ntátem \uline{e}jus.\par 
22. Benedícite Dómino, ómnia ópera \uline{e}jus:~† in omni loco dominati\uuline{ó}nis \uline{e}jus,~* bénedic, ánima m\uuline{e}a, Dóm\uline{i}no.\par 
23. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
