2. Cantáte ei, et psállit\uuline{e} \uline{e}i:~* narráte ómnia mirabíl\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
3. Laudámini in nómine sanct\uuline{o} \uline{e}jus:~* lætétur cor quærént\uuline{i}um D\uline{ó}minum.\par 
4. Quǽrite Dóminum, et conf\uuline{i}rm\uline{á}mini:~* quǽrite fáciem \uuline{e}jus s\uline{e}mper.\par 
5. Mementóte mirabílium ejus, \uuline{quæ} f\uline{e}cit:~* prodígia ejus, et judícia \uuline{o}ris \uline{e}jus.\par 
6. Semen Abraham, serv\uuline{i} \uline{e}jus:~* fílii Jacob, el\uuline{é}cti \uline{e}jus.\par 
7. Ipse Dóminus De\uuline{u}s n\uline{o}ster:~* in univérsa terra judíc\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
8. Memor fuit in sǽculum testamént\uuline{i} s\uline{u}i:~* verbi, quod mandávit in mille gener\uuline{a}ti\uline{ó}nes:\par 
9. Quod dispósuit \uuline{a}d \uline{A}braham:~* et juraménti su\uuline{i} ad \uline{I}saac:\par 
10. Et státuit illud Jacob in pr\uuline{æ}c\uline{é}ptum:~* et Israël in testamént\uuline{u}m æt\uline{é}rnum:\par 
11. Dicens: Tibi dabo terr\uuline{a}m Ch\uline{á}naan,~* funículum heredit\uuline{á}tis v\uline{e}stræ.\par 
12. Cum essent númer\uuline{o} br\uline{e}vi,~* paucíssimi et ínc\uuline{o}læ \uline{e}jus:\par 
13. Et pertransiérunt de gente \uuline{i}n g\uline{e}ntem,~* et de regno ad póp\uuline{u}lum \uline{á}lterum.\par 
14. Non relíquit hóminem nocér\uuline{e} \uline{e}is:~* et corrípuit pro \uuline{e}is r\uline{e}ges.\par 
15. Nolíte tángere christ\uuline{o}s m\uline{e}os:~* et in prophétis meis nolíte m\uuline{a}lign\uline{á}ri.\par 
16. Et vocávit famem sup\uuline{e}r t\uline{e}rram:~* et omne firmaméntum pan\uuline{i}s contr\uline{í}vit.\par 
17. Misit ante e\uuline{o}s v\uline{i}rum:~* in servum venúmdat\uuline{u}s est J\uline{o}seph.\par 
18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit ánim\uuline{a}m \uline{e}jus~* donec veníret v\uuline{e}rbum \uline{e}jus.\par 
19. Elóquium Dómini inflammáv\uuline{i}t \uline{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dim\uuline{í}sit \uline{e}um.\par 
20. Constítuit eum dóminum dom\uuline{u}s s\uline{u}æ:~* et príncipem omnis possessi\uuline{ó}nis s\uline{u}æ:\par 
21. Ut erudíret príncipes ejus sicut sem\uuline{e}t\uline{í}psum:~* et senes ejus prudénti\uuline{a}m doc\uline{é}ret.\par 
22. Et intrávit Israël in \uuline{Æ}g\uline{ý}ptum:~* et Jacob áccola fu\uuline{i}t in t\uline{e}rra Cham.\par 
23. Et auxit pópulum suum veh\uuline{e}m\uline{é}nter:~* et firmávit eum super inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.\par 
24. Convértit cor eórum ut odírent pópul\uuline{u}m \uline{e}jus:~* et dolum fácerent in s\uuline{e}rvos \uline{e}jus.\par 
25. Misit Móysen, serv\uuline{u}m s\uline{u}um:~* Aaron, quem el\uuline{é}git \uline{i}psum.\par 
26. Pósuit in eis verba signórum s\uuline{u}\uline{ó}rum:~* et prodigiór\uuline{u}m in t\uline{e}rra Cham.\par 
27. Misit ténebras, et obsc\uuline{u}r\uline{á}vit:~* et non exacerbávit serm\uuline{ó}nes s\uline{u}os.\par 
28. Convértit aquas eórum \uuline{i}n s\uline{á}nguinem:~* et occídit pisc\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
29. Edidit terra eór\uuline{u}m r\uline{a}nas:~* in penetrálibus reg\uuline{u}m ips\uline{ó}rum.\par 
30. Dixit, et venit cœnom\uuline{y}\uline{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
31. Pósuit plúvias eór\uuline{u}m gr\uline{á}ndinem:~* ignem comburéntem in terr\uuline{a} ips\uline{ó}rum.\par 
32. Et percússit víneas eórum, et ficúlneas \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\uuline{u}m e\uline{ó}rum.\par 
33. Dixit, et venit locústa, \uuline{e}t br\uline{u}chus,~* cujus non \uuline{e}rat n\uline{ú}merus:\par 
34. Et comédit omne fœnum in terra \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terr\uuline{æ} e\uline{ó}rum.\par 
35. Et percússit omne primogénitum in terra \uuline{e}\uline{ó}rum:~* primítias omnis labór\uuline{i}s e\uline{ó}rum.\par 
36. Et edúxit eos cum argénto \uuline{e}t \uline{au}ro:~* et non erat in tríbubus eór\uuline{u}m inf\uline{í}rmus.\par 
37. Lætáta est Ægýptus in profectióne \uuline{e}\uline{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum s\uuline{u}per \uline{e}os.\par 
38. Expándit nubem in protectiónem \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et ignem ut lucéret e\uuline{i}s per n\uline{o}ctem.\par 
39. Petiérunt, et venit c\uuline{o}t\uline{ú}rnix:~* et pane cæli satur\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
40. Dirúpit petram et fluxér\uuline{u}nt \uline{a}quæ:~* abiérunt in s\uuline{i}cco fl\uline{ú}mina;\par 
41. Quóniam memor fuit verbi sanct\uuline{i} s\uline{u}i:~* quod hábuit ad Abraham, pú\uuline{e}rum s\uline{u}um.\par 
42. Et edúxit pópulum suum in exsultat\uuline{i}\uline{ó}ne,~* et eléctos suos \uuline{i}n læt\uline{í}tia.\par 
43. Et dedit illis región\uuline{e}s G\uline{é}ntium:~* et labóres populórum p\uuline{o}ssed\uline{é}runt:\par 
44. Ut custódiant justificatión\uuline{e}s \uline{e}jus,~* et legem ej\uuline{u}s re\uline{quí}rant.\par 
45. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
46. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
