2. Cantáte ei, et ps\uline{á}llite \uline{e}i:~* narráte ómnia mirabíl\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
3. Laudámini in nómine s\uline{a}ncto \uline{e}jus:~* lætétur cor quærénti\uuline{u}m Dóm\uline{i}num.\par 
4. Quǽrite Dóminum, et c\uline{o}nfirm\uline{á}mini:~* quǽrite fáciem \uuline{e}jus s\uline{e}mper.\par 
5. Mementóte mirabílium \uline{e}jus, quæ f\uline{e}cit:~* prodígia ejus, et judícia \uuline{o}ris \uline{e}jus.\par 
6. Semen Abraham, s\uline{e}rvi \uline{e}jus:~* fílii Jacob, el\uuline{é}cti \uline{e}jus.\par 
7. Ipse Dóminus D\uline{e}us n\uline{o}ster:~* in univérsa terra judíc\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
8. Memor fuit in sǽculum testam\uline{é}nti s\uline{u}i:~* verbi, quod mandávit in mille gener\uuline{a}ti\uline{ó}nes:\par 
9. Quod dispósu\uline{i}t ad \uline{A}braham:~* et juraménti sui \uuline{a}d Is\uline{a}ac:\par 
10. Et státuit illud Jacob \uline{i}n præc\uline{é}ptum:~* et Israël in testamént\uuline{u}m æt\uline{é}rnum:\par 
11. Dicens: Tibi dabo t\uline{e}rram Ch\uline{á}naan,~* funículum heredit\uuline{á}tis v\uline{e}stræ.\par 
12. Cum essent n\uline{ú}mero br\uline{e}vi,~* paucíssimi et ínc\uuline{o}læ \uline{e}jus:\par 
13. Et pertransiérunt de g\uline{e}nte in g\uline{e}ntem,~* et de regno ad pópul\uuline{u}m ált\uline{e}rum.\par 
14. Non relíquit hóminem noc\uline{é}re \uline{e}is:~* et corrípuit pro \uuline{e}is r\uline{e}ges.\par 
15. Nolíte tángere chr\uline{i}stos m\uline{e}os:~* et in prophétis meis nolíte m\uuline{a}lign\uline{á}ri.\par 
16. Et vocávit famem s\uline{u}per t\uline{e}rram:~* et omne firmaméntum pan\uuline{i}s contr\uline{í}vit.\par 
17. Misit ante \uline{e}os v\uline{i}rum:~* in servum venúmdat\uuline{u}s est J\uline{o}seph.\par 
18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \uline{á}nimam \uline{e}jus~* donec veníret v\uuline{e}rbum \uline{e}jus.\par 
19. Elóquium Dómini inflamm\uline{á}vit \uline{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dim\uuline{í}sit \uline{e}um.\par 
20. Constítuit eum dóminum d\uline{o}mus s\uline{u}æ:~* et príncipem omnis possessi\uuline{ó}nis s\uline{u}æ:\par 
21. Ut erudíret príncipes ejus sicut s\uline{e}met\uline{í}psum:~* et senes ejus prudénti\uuline{a}m doc\uline{é}ret.\par 
22. Et intrávit Israël \uline{i}n Æg\uline{ý}ptum:~* et Jacob áccola fuit \uuline{i}n terr\uline{a} Cham.\par 
23. Et auxit pópulum suum v\uline{e}hem\uline{é}nter:~* et firmávit eum super inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.\par 
24. Convértit cor eórum ut odírent p\uline{ó}pulum \uline{e}jus:~* et dolum fácerent in s\uuline{e}rvos \uline{e}jus.\par 
25. Misit Móysen, s\uline{e}rvum s\uline{u}um:~* Aaron, quem el\uuline{é}git \uline{i}psum.\par 
26. Pósuit in eis verba sign\uline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* et prodigiórum \uuline{i}n terr\uline{a} Cham.\par 
27. Misit ténebras, et \uline{o}bscur\uline{á}vit:~* et non exacerbávit serm\uuline{ó}nes s\uline{u}os.\par 
28. Convértit aquas e\uline{ó}rum in s\uline{á}nguinem:~* et occídit pisc\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
29. Edidit terra e\uline{ó}rum r\uline{a}nas:~* in penetrálibus reg\uuline{u}m ips\uline{ó}rum.\par 
30. Dixit, et venit cœn\uline{o}my\uline{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
31. Pósuit plúvias e\uline{ó}rum gr\uline{á}ndinem:~* ignem comburéntem in terr\uuline{a} ips\uline{ó}rum.\par 
32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne\uline{a}s e\uline{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\uuline{u}m e\uline{ó}rum.\par 
33. Dixit, et venit loc\uline{ú}sta, et br\uline{u}chus,~* cujus non er\uuline{a}t núm\uline{e}rus:\par 
34. Et comédit omne fœnum in t\uline{e}rra e\uline{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terr\uuline{æ} e\uline{ó}rum.\par 
35. Et percússit omne primogénitum in t\uline{e}rra e\uline{ó}rum:~* primítias omnis labór\uuline{i}s e\uline{ó}rum.\par 
36. Et edúxit eos cum arg\uline{é}nto et \uline{au}ro:~* et non erat in tríbubus eór\uuline{u}m inf\uline{í}rmus.\par 
37. Lætáta est Ægýptus in profecti\uline{ó}ne e\uline{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum s\uuline{u}per \uline{e}os.\par 
38. Expándit nubem in protecti\uline{ó}nem e\uline{ó}rum:~* et ignem ut lucéret e\uuline{i}s per n\uline{o}ctem.\par 
39. Petiérunt, et v\uline{e}nit cot\uline{ú}rnix:~* et pane cæli satur\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
40. Dirúpit petram et flux\uline{é}runt \uline{a}quæ:~* abiérunt in sicc\uuline{o} flúm\uline{i}na;\par 
41. Quóniam memor fuit verbi s\uline{a}ncti s\uline{u}i:~* quod hábuit ad Abraham, pú\uuline{e}rum s\uline{u}um.\par 
42. Et edúxit pópulum suum in exsult\uline{a}ti\uline{ó}ne,~* et eléctos suos in l\uuline{æ}tít\uline{i}a.\par 
43. Et dedit illis regi\uline{ó}nes G\uline{é}ntium:~* et labóres populórum p\uuline{o}ssed\uline{é}runt:\par 
44. Ut custódiant justificati\uline{ó}nes \uline{e}jus,~* et legem ej\uuline{u}s re\uline{quí}rant.\par 
45. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
46. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
