2. Cantáte ei, et ps\uline{á}llite \uline{e}i:~* narráte ómnia mirab\uline{í}lia \uline{e}jus.\par 
3. Laudámini in nómine s\uline{a}ncto \uline{e}jus:~* lætétur cor quær\uline{é}ntium D\uline{ó}minum.\par 
4. Quǽrite Dóminum, et confirm\uline{á}m\uline{i}ni:~* quǽrite fáciem \uline{e}jus s\uline{e}mper.\par 
5. Mementóte mirabílium \uline{e}jus, quæ f\uline{e}cit:~* prodígia ejus, et judícia \uline{o}ris \uline{e}jus.\par 
6. Semen Abraham, s\uline{e}rvi \uline{e}jus:~* fílii Jacob, el\uline{é}cti \uline{e}jus.\par 
7. Ipse Dóminus D\uline{e}us n\uline{o}ster:~* in univérsa terra jud\uline{í}cia \uline{e}jus.\par 
8. Memor fuit in sǽculum testam\uline{é}nti s\uline{u}i:~* verbi, quod mandávit in mille gener\uline{a}ti\uline{ó}nes:\par 
9. Quod dispósuit ad \uline{A}br\uline{a}ham:~* et juraménti s\uline{u}i ad \uline{I}saac:\par 
10. Et státuit illud Jacob \uline{i}n præc\uline{é}ptum:~* et Israël in testam\uline{é}ntum æt\uline{é}rnum:\par 
11. Dicens: Tibi dabo terram Ch\uline{á}n\uline{a}an,~* funículum heredit\uline{á}tis v\uline{e}stræ.\par 
12. Cum essent n\uline{ú}mero br\uline{e}vi,~* paucíssimi et \uline{í}ncolæ \uline{e}jus:\par 
13. Et pertransiérunt de g\uline{e}nte in g\uline{e}ntem,~* et de regno ad p\uline{ó}pulum \uline{á}lterum.\par 
14. Non relíquit hóminem noc\uline{é}re \uline{e}is:~* et corrípuit pro \uline{e}is r\uline{e}ges.\par 
15. Nolíte tángere chr\uline{i}stos m\uline{e}os:~* et in prophétis meis nolíte m\uline{a}lign\uline{á}ri.\par 
16. Et vocávit famem s\uline{u}per t\uline{e}rram:~* et omne firmaméntum p\uline{a}nis contr\uline{í}vit.\par 
17. Misit ante \uline{e}os v\uline{i}rum:~* in servum venúmdat\uline{u}s est J\uline{o}seph.\par 
18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \uline{á}nimam \uline{e}jus~* donec veníret v\uline{e}rbum \uline{e}jus.\par 
19. Elóquium Dómini inflamm\uline{á}vit \uline{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dim\uline{í}sit \uline{e}um.\par 
20. Constítuit eum dóminum d\uline{o}mus s\uline{u}æ:~* et príncipem omnis possessi\uline{ó}nis s\uline{u}æ:\par 
21. Ut erudíret príncipes ejus sicut s\uline{e}met\uline{í}psum:~* et senes ejus prudénti\uline{a}m doc\uline{é}ret.\par 
22. Et intrávit Israël \uline{i}n Æg\uline{ý}ptum:~* et Jacob áccola f\uline{u}it in t\uline{e}rra Cham.\par 
23. Et auxit pópulum suum v\uline{e}hem\uline{é}nter:~* et firmávit eum super inim\uline{í}cos \uline{e}jus.\par 
24. Convértit cor eórum ut odírent p\uline{ó}pulum \uline{e}jus:~* et dolum fácerent in s\uline{e}rvos \uline{e}jus.\par 
25. Misit Móysen, s\uline{e}rvum s\uline{u}um:~* Aaron, quem el\uline{é}git \uline{i}psum.\par 
26. Pósuit in eis verba sign\uline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* et prodigi\uline{ó}rum in t\uline{e}rra Cham.\par 
27. Misit ténebras, et \uline{o}bscur\uline{á}vit:~* et non exacerbávit serm\uline{ó}nes s\uline{u}os.\par 
28. Convértit aquas eórum in s\uline{á}n\uline{gui}nem:~* et occídit p\uline{i}sces e\uline{ó}rum.\par 
29. Edidit terra e\uline{ó}rum r\uline{a}nas:~* in penetrálibus r\uline{e}gum ips\uline{ó}rum.\par 
30. Dixit, et venit cœn\uline{o}my\uline{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínib\uline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
31. Pósuit plúvias eórum gr\uline{á}nd\uline{i}nem:~* ignem comburéntem in t\uline{e}rra ips\uline{ó}rum.\par 
32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne\uline{a}s e\uline{ó}rum:~* et contrívit lignum fíni\uline{u}m e\uline{ó}rum.\par 
33. Dixit, et venit loc\uline{ú}sta, et br\uline{u}chus,~* cujus non \uline{e}rat n\uline{ú}merus:\par 
34. Et comédit omne fœnum in t\uline{e}rra e\uline{ó}rum:~* et comédit omnem fructum t\uline{e}rræ e\uline{ó}rum.\par 
35. Et percússit omne primogénitum in t\uline{e}rra e\uline{ó}rum:~* primítias omnis lab\uline{ó}ris e\uline{ó}rum.\par 
36. Et edúxit eos cum arg\uline{é}nto et \uline{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\uline{ó}rum inf\uline{í}rmus.\par 
37. Lætáta est Ægýptus in profecti\uline{ó}ne e\uline{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum s\uline{u}per \uline{e}os.\par 
38. Expándit nubem in protecti\uline{ó}nem e\uline{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \uline{e}is per n\uline{o}ctem.\par 
39. Petiérunt, et v\uline{e}nit cot\uline{ú}rnix:~* et pane cæli satur\uline{á}vit \uline{e}os.\par 
40. Dirúpit petram et flux\uline{é}runt \uline{a}quæ:~* abiérunt in s\uline{i}cco fl\uline{ú}mina;\par 
41. Quóniam memor fuit verbi s\uline{a}ncti s\uline{u}i:~* quod hábuit ad Abraham, p\uline{ú}erum s\uline{u}um.\par 
42. Et edúxit pópulum suum in exsult\uline{a}ti\uline{ó}ne,~* et eléctos suos \uline{i}n læt\uline{í}tia.\par 
43. Et dedit illis regiónes G\uline{é}nt\uline{i}um:~* et labóres populórum p\uline{o}ssed\uline{é}runt:\par 
44. Ut custódiant justificati\uline{ó}nes \uline{e}jus,~* et legem \uline{e}jus re\uline{quí}rant.\par 
45. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
46. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
