2. Cantáte ei, et psáll\uuline{i}te \uline{e}i:~* narráte ómnia mirab\uuline{í}lia \uline{e}jus.\par 
3. Laudámini in nómine s\uuline{a}ncto \uline{e}jus:~* lætétur cor quær\uuline{é}ntium D\uline{ó}minum.\par 
4. Quǽrite Dóminum, et c\uuline{o}nfirm\uline{á}mini:~* quǽrite fáci\uuline{e}m ejus s\uline{e}mper.\par 
5. Mementóte mirabílium ej\uuline{u}s, quæ f\uline{e}cit:~* prodígia ejus, et judíci\uuline{a} oris \uline{e}jus.\par 
6. Semen Abraham, s\uuline{e}rvi \uline{e}jus:~* fílii Jacob, \uuline{e}lécti \uline{e}jus.\par 
7. Ipse Dóminus D\uuline{e}us n\uline{o}ster:~* in univérsa terra jud\uuline{í}cia \uline{e}jus.\par 
8. Memor fuit in sǽculum testam\uuline{é}nti s\uline{u}i:~* verbi, quod mandávit in mille gen\uuline{e}rati\uline{ó}nes:\par 
9. Quod dispósu\uuline{i}t ad \uline{A}braham:~* et juraménti s\uuline{u}i ad \uline{I}saac:\par 
10. Et státuit illud Jacob \uuline{i}n præc\uline{é}ptum:~* et Israël in testam\uuline{é}ntum æt\uline{é}rnum:\par 
11. Dicens: Tibi dabo t\uuline{e}rram Ch\uline{á}naan,~* funículum hered\uuline{i}tátis v\uline{e}stræ.\par 
12. Cum essent núm\uuline{e}ro br\uline{e}vi,~* paucíssimi et \uuline{í}ncolæ \uline{e}jus:\par 
13. Et pertransiérunt de gent\uuline{e} in g\uline{e}ntem,~* et de regno ad p\uuline{ó}pulum \uline{á}lterum.\par 
14. Non relíquit hóminem noc\uuline{é}re \uline{e}is:~* et corrípuit pr\uuline{o} eis r\uline{e}ges.\par 
15. Nolíte tángere chr\uuline{i}stos m\uline{e}os:~* et in prophétis meis nolít\uuline{e} malign\uline{á}ri.\par 
16. Et vocávit famem s\uuline{u}per t\uline{e}rram:~* et omne firmaméntum p\uuline{a}nis contr\uline{í}vit.\par 
17. Misit ante \uuline{e}os v\uline{i}rum:~* in servum venúmd\uuline{a}tus est J\uline{o}seph.\par 
18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit án\uuline{i}mam \uline{e}jus~* donec venír\uuline{e}t verbum \uline{e}jus.\par 
19. Elóquium Dómini inflamm\uuline{á}vit \uline{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et d\uuline{i}mísit \uline{e}um.\par 
20. Constítuit eum dóminum d\uuline{o}mus s\uline{u}æ:~* et príncipem omnis possess\uuline{i}ónis s\uline{u}æ:\par 
21. Ut erudíret príncipes ejus sicut s\uuline{e}met\uline{í}psum:~* et senes ejus prudént\uuline{i}am doc\uline{é}ret.\par 
22. Et intrávit Israël \uuline{i}n Æg\uline{ý}ptum:~* et Jacob áccola f\uuline{u}it in t\uline{e}rra Cham.\par 
23. Et auxit pópulum suum v\uuline{e}hem\uline{é}nter:~* et firmávit eum super in\uuline{i}mícos \uline{e}jus.\par 
24. Convértit cor eórum ut odírent póp\uuline{u}lum \uline{e}jus:~* et dolum fácerent \uuline{i}n servos \uline{e}jus.\par 
25. Misit Móysen, s\uuline{e}rvum s\uline{u}um:~* Aaron, quem \uuline{e}légit \uline{i}psum.\par 
26. Pósuit in eis verba signór\uuline{u}m su\uline{ó}rum:~* et prodigi\uuline{ó}rum in t\uline{e}rra Cham.\par 
27. Misit ténebras, et \uuline{o}bscur\uline{á}vit:~* et non exacerbávit s\uuline{e}rmónes s\uline{u}os.\par 
28. Convértit aquas eór\uuline{u}m in s\uline{á}nguinem:~* et occídit p\uuline{i}sces e\uline{ó}rum.\par 
29. Edidit terra e\uuline{ó}rum r\uline{a}nas:~* in penetrálibus r\uuline{e}gum ips\uline{ó}rum.\par 
30. Dixit, et venit cœn\uuline{o}my\uline{í}a:~* et cínifes in ómnibus fín\uuline{i}bus e\uline{ó}rum.\par 
31. Pósuit plúvias e\uuline{ó}rum gr\uline{á}ndinem:~* ignem comburéntem in t\uuline{e}rra ips\uline{ó}rum.\par 
32. Et percússit víneas eórum, et ficúlne\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* et contrívit lignum fín\uuline{i}um e\uline{ó}rum.\par 
33. Dixit, et venit locúst\uuline{a}, et br\uline{u}chus,~* cujus n\uuline{o}n erat n\uline{ú}merus:\par 
34. Et comédit omne fœnum in terr\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* et comédit omnem fructum t\uuline{e}rræ e\uline{ó}rum.\par 
35. Et percússit omne primogénitum in terr\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* primítias omnis lab\uuline{ó}ris e\uline{ó}rum.\par 
36. Et edúxit eos cum argént\uuline{o} et \uline{au}ro:~* et non erat in tríbubus e\uuline{ó}rum inf\uline{í}rmus.\par 
37. Lætáta est Ægýptus in profectión\uuline{e} e\uline{ó}rum:~* quia incúbuit timor eór\uuline{u}m super \uline{e}os.\par 
38. Expándit nubem in protectión\uuline{e}m e\uline{ó}rum:~* et ignem ut lucéret \uuline{e}is per n\uline{o}ctem.\par 
39. Petiérunt, et ven\uuline{i}t cot\uline{ú}rnix:~* et pane cæli sat\uuline{u}rávit \uline{e}os.\par 
40. Dirúpit petram et flux\uuline{é}runt \uline{a}quæ:~* abiérunt \uuline{i}n sicco fl\uline{ú}mina;\par 
41. Quóniam memor fuit verbi s\uuline{a}ncti s\uline{u}i:~* quod hábuit ad Abraham, p\uuline{ú}erum s\uline{u}um.\par 
42. Et edúxit pópulum suum in exsult\uuline{a}ti\uline{ó}ne,~* et eléctos su\uuline{o}s in læt\uline{í}tia.\par 
43. Et dedit illis regi\uuline{ó}nes G\uline{é}ntium:~* et labóres populór\uuline{u}m possed\uline{é}runt:\par 
44. Ut custódiant justificati\uuline{ó}nes \uline{e}jus,~* et legem \uuline{e}jus re\uline{quí}rant.\par 
45. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
46. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
