2. Cantáte ei, et psállite \uline{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
3. Laudámini in nómine sancto \uline{e}jus:~* lætétur cor quæréntium D\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
4. Quǽrite Dóminum, et confirm\uline{á}mini:~* quǽrite fáciem ej\uuline{u}s s\uline{e}mper.\par 
5. Mementóte mirabílium ejus, quæ f\uline{e}cit:~* prodígia ejus, et judícia or\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
6. Semen Abraham, servi \uline{e}jus:~* fílii Jacob, eléct\uuline{i} \uline{e}jus.\par 
7. Ipse Dóminus Deus n\uline{o}ster:~* in univérsa terra judíci\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
8. Memor fuit in sǽculum testaménti s\uline{u}i:~* verbi, quod mandávit in mille generat\uuline{i}\uline{ó}nes:\par 
9. Quod dispósuit ad \uline{A}braham:~* et juraménti sui ad \uuline{I}s\uline{a}ac:\par 
10. Et státuit illud Jacob in præc\uline{é}ptum:~* et Israël in testaméntum \uuline{æ}t\uline{é}rnum:\par 
11. Dicens: Tibi dabo terram Ch\uline{á}naan,~* funículum hereditát\uuline{i}s v\uline{e}stræ.\par 
12. Cum essent número br\uline{e}vi,~* paucíssimi et íncol\uuline{æ} \uline{e}jus:\par 
13. Et pertransiérunt de gente in g\uline{e}ntem,~* et de regno ad pópulum \uuline{á}lt\uline{e}rum.\par 
14. Non relíquit hóminem nocére \uline{e}is:~* et corrípuit pro e\uuline{i}s r\uline{e}ges.\par 
15. Nolíte tángere christos m\uline{e}os:~* et in prophétis meis nolíte mal\uuline{i}gn\uline{á}ri.\par 
16. Et vocávit famem super t\uline{e}rram:~* et omne firmaméntum panis c\uuline{o}ntr\uline{í}vit.\par 
17. Misit ante eos v\uline{i}rum:~* in servum venúmdatus \uuline{e}st J\uline{o}seph.\par 
18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit ánimam \uline{e}jus~* donec veníret verb\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
19. Elóquium Dómini inflammávit \uline{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimís\uuline{i}t \uline{e}um.\par 
20. Constítuit eum dóminum domus s\uline{u}æ:~* et príncipem omnis possessión\uuline{i}s s\uline{u}æ:\par 
21. Ut erudíret príncipes ejus sicut semet\uline{í}psum:~* et senes ejus prudéntiam d\uuline{o}c\uline{é}ret.\par 
22. Et intrávit Israël in Æg\uline{ý}ptum:~* et Jacob áccola fuit in t\uuline{e}rr\uline{a} Cham.\par 
23. Et auxit pópulum suum vehem\uline{é}nter:~* et firmávit eum super inimíc\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
24. Convértit cor eórum ut odírent pópulum \uline{e}jus:~* et dolum fácerent in serv\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
25. Misit Móysen, servum s\uline{u}um:~* Aaron, quem elég\uuline{i}t \uline{i}psum.\par 
26. Pósuit in eis verba signórum su\uline{ó}rum:~* et prodigiórum in t\uuline{e}rr\uline{a} Cham.\par 
27. Misit ténebras, et obscur\uline{á}vit:~* et non exacerbávit sermón\uuline{e}s s\uline{u}os.\par 
28. Convértit aquas eórum in s\uline{á}nguinem:~* et occídit pisces \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
29. Edidit terra eórum r\uline{a}nas:~* in penetrálibus regum \uuline{i}ps\uline{ó}rum.\par 
30. Dixit, et venit cœnomy\uline{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
31. Pósuit plúvias eórum gr\uline{á}ndinem:~* ignem comburéntem in terra \uuline{i}ps\uline{ó}rum.\par 
32. Et percússit víneas eórum, et ficúlneas e\uline{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
33. Dixit, et venit locústa, et br\uline{u}chus,~* cujus non erat n\uuline{ú}m\uline{e}rus:\par 
34. Et comédit omne fœnum in terra e\uline{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
35. Et percússit omne primogénitum in terra e\uline{ó}rum:~* primítias omnis labóris \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
36. Et edúxit eos cum argénto et \uline{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \uuline{i}nf\uline{í}rmus.\par 
37. Lætáta est Ægýptus in profectióne e\uline{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum sup\uuline{e}r \uline{e}os.\par 
38. Expándit nubem in protectiónem e\uline{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis p\uuline{e}r n\uline{o}ctem.\par 
39. Petiérunt, et venit cot\uline{ú}rnix:~* et pane cæli saturáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
40. Dirúpit petram et fluxérunt \uline{a}quæ:~* abiérunt in sicco fl\uuline{ú}m\uline{i}na;\par 
41. Quóniam memor fuit verbi sancti s\uline{u}i:~* quod hábuit ad Abraham, púer\uuline{u}m s\uline{u}um.\par 
42. Et edúxit pópulum suum in exsultati\uline{ó}ne,~* et eléctos suos in læt\uuline{í}t\uline{i}a.\par 
43. Et dedit illis regiónes G\uline{é}ntium:~* et labóres populórum poss\uuline{e}d\uline{é}runt:\par 
44. Ut custódiant justificatiónes \uline{e}jus,~* et legem ejus r\uuline{e}\uline{quí}rant.\par 
45. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
46. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
