2. Cantáte ei, et ps\uuline{á}llite \uline{e}i:~* narráte ómnia mirabíli\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
3. Laudámini in nómin\uuline{e} sancto \uline{e}jus:~* lætétur cor quærénti\uuline{u}m D\uline{ó}minum.\par 
4. Quǽrite Dóminum, \uuline{e}t confirm\uline{á}mini:~* quǽrite fáciem ej\uuline{u}s s\uline{e}mper.\par 
5. Mementóte mirabílium \uuline{e}jus, quæ f\uline{e}cit:~* prodígia ejus, et judícia or\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
6. Semen Abrah\uuline{a}m, servi \uline{e}jus:~* fílii Jacob, eléct\uuline{i} \uline{e}jus.\par 
7. Ipse Dómin\uuline{u}s Deus n\uline{o}ster:~* in univérsa terra judíci\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
8. Memor fuit in sǽculum test\uuline{a}ménti s\uline{u}i:~* verbi, quod mandávit in mille generat\uuline{i}\uline{ó}nes:\par 
9. Quod dispós\uuline{u}it ad \uline{A}braham:~* et juraménti sui \uuline{a}d \uline{I}saac:\par 
10. Et státuit illud Jac\uuline{o}b in præc\uline{é}ptum:~* et Israël in testaméntum \uuline{æ}t\uline{é}rnum:\par 
11. Dicens: Tibi dab\uuline{o} terram Ch\uline{á}naan,~* funículum hereditát\uuline{i}s v\uline{e}stræ.\par 
12. Cum essent n\uuline{ú}mero br\uline{e}vi,~* paucíssimi et íncol\uuline{æ} \uline{e}jus:\par 
13. Et pertransiérunt de g\uuline{e}nte in g\uline{e}ntem,~* et de regno ad pópul\uuline{u}m \uline{á}lterum.\par 
14. Non relíquit hóminem n\uuline{o}cére \uline{e}is:~* et corrípuit pro e\uuline{i}s r\uline{e}ges.\par 
15. Nolíte tánger\uuline{e} christos m\uline{e}os:~* et in prophétis meis nolíte mal\uuline{i}gn\uline{á}ri.\par 
16. Et vocávit fam\uuline{e}m super t\uline{e}rram:~* et omne firmaméntum panis c\uuline{o}ntr\uline{í}vit.\par 
17. Misit ant\uuline{e} eos v\uline{i}rum:~* in servum venúmdatus \uuline{e}st J\uline{o}seph.\par 
18. Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \uuline{á}nimam \uline{e}jus~* donec veníret verb\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
19. Elóquium Dómini infl\uuline{a}mmávit \uline{e}um:~* misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimís\uuline{i}t \uline{e}um.\par 
20. Constítuit eum dómin\uuline{u}m domus s\uline{u}æ:~* et príncipem omnis possessión\uuline{i}s s\uline{u}æ:\par 
21. Ut erudíret príncipes ejus sic\uuline{u}t semet\uline{í}psum:~* et senes ejus prudéntiam d\uuline{o}c\uline{é}ret.\par 
22. Et intrávit Isra\uuline{ë}l in Æg\uline{ý}ptum:~* et Jacob áccola fuit \uuline{i}n t\uline{e}rra Cham.\par 
23. Et auxit pópulum su\uuline{u}m vehem\uline{é}nter:~* et firmávit eum super inimíc\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
24. Convértit cor eórum ut odírent p\uuline{ó}pulum \uline{e}jus:~* et dolum fácerent in serv\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
25. Misit Móys\uuline{e}n, servum s\uline{u}um:~* Aaron, quem elég\uuline{i}t \uline{i}psum.\par 
26. Pósuit in eis verba sign\uuline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* et prodigiórum \uuline{i}n t\uline{e}rra Cham.\par 
27. Misit ténebras, \uuline{e}t obscur\uline{á}vit:~* et non exacerbávit sermón\uuline{e}s s\uline{u}os.\par 
28. Convértit aquas e\uuline{ó}rum in s\uline{á}nguinem:~* et occídit pisces \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
29. Edidit terra \uuline{e}órum r\uline{a}nas:~* in penetrálibus regum \uuline{i}ps\uline{ó}rum.\par 
30. Dixit, et venit c\uuline{œ}nomy\uline{í}a:~* et cínifes in ómnibus fínibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
31. Pósuit plúvias \uuline{e}órum gr\uline{á}ndinem:~* ignem comburéntem in terra \uuline{i}ps\uline{ó}rum.\par 
32. Et percússit víneas eórum, et ficúln\uuline{e}as e\uline{ó}rum:~* et contrívit lignum fínium \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
33. Dixit, et venit loc\uuline{ú}sta, et br\uline{u}chus,~* cujus non er\uuline{a}t n\uline{ú}merus:\par 
34. Et comédit omne fœnum in t\uuline{e}rra e\uline{ó}rum:~* et comédit omnem fructum terræ \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
35. Et percússit omne primogénitum in t\uuline{e}rra e\uline{ó}rum:~* primítias omnis labóris \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
36. Et edúxit eos cum arg\uuline{é}nto et \uline{au}ro:~* et non erat in tríbubus eórum \uuline{i}nf\uline{í}rmus.\par 
37. Lætáta est Ægýptus in profecti\uuline{ó}ne e\uline{ó}rum:~* quia incúbuit timor eórum sup\uuline{e}r \uline{e}os.\par 
38. Expándit nubem in protecti\uuline{ó}nem e\uline{ó}rum:~* et ignem ut lucéret eis p\uuline{e}r n\uline{o}ctem.\par 
39. Petiérunt, et v\uuline{e}nit cot\uline{ú}rnix:~* et pane cæli saturáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
40. Dirúpit petram et fl\uuline{u}xérunt \uline{a}quæ:~* abiérunt in sicc\uuline{o} fl\uline{ú}mina;\par 
41. Quóniam memor fuit verb\uuline{i} sancti s\uline{u}i:~* quod hábuit ad Abraham, púer\uuline{u}m s\uline{u}um.\par 
42. Et edúxit pópulum suum in exs\uuline{u}ltati\uline{ó}ne,~* et eléctos suos in l\uuline{æ}t\uline{í}tia.\par 
43. Et dedit illis reg\uuline{i}ónes G\uline{é}ntium:~* et labóres populórum poss\uuline{e}d\uline{é}runt:\par 
44. Ut custódiant justificat\uuline{i}ónes \uline{e}jus,~* et legem ejus r\uuline{e}\uline{quí}rant.\par 
45. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
46. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
