2. Quis loquétur poténtias D\uline{ó}mini,~* audítas fáciet omnes laud\uuline{e}s \uline{e}jus?\par 
3. Beáti, qui custódiunt jud\uline{í}cium,~* et fáciunt justítiam in omni t\uuline{é}mp\uline{o}re.\par 
4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli t\uline{u}i:~* vísita nos in salutár\uuline{i} t\uline{u}o:\par 
5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis t\uline{u}æ:~* ut laudéris cum hereditát\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
6. Peccávimus cum pátribus n\uline{o}stris:~* injúste égimus, iniquitátem f\uuline{é}c\uline{i}mus.\par 
7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília t\uline{u}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
8. Et irritavérunt ascendéntes in m\uline{a}re,~* Mar\uuline{e} R\uline{u}brum.\par 
9. Et salvávit eos propter nomen s\uline{u}um:~* ut notam fáceret poténti\uuline{a}m s\uline{u}am.\par 
10. Et incrépuit Mare Rubrum, et exsicc\uline{á}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in d\uuline{e}s\uline{é}rto.\par 
11. Et salvávit eos de manu odi\uline{é}ntium:~* et redémit eos de manu in\uuline{i}m\uline{í}ci.\par 
12. Et opéruit aqua tribulántes \uline{e}os:~* unus ex eis non r\uuline{e}m\uline{á}nsit.\par 
13. Et credidérunt verbis \uline{e}jus:~* et laudavérunt laud\uuline{e}m \uline{e}jus.\par 
14. Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \uline{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
15. Et concupiérunt concupiscéntiam in des\uline{é}rto:~* et tentavérunt Deum in in\uuline{a}\uline{quó}so.\par 
16. Et dedit eis petitiónem ips\uline{ó}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
17. Et irritavérunt Móysen in c\uline{a}stris:~* Aaron, sanctum D\uuline{ó}m\uline{i}ni.\par 
18. Apérta est terra, et deglutívit D\uline{a}than:~* et opéruit super congregatiónem \uuline{A}b\uline{í}ron.\par 
19. Et exársit ignis in synagóga e\uline{ó}rum:~* flamma combússit pecc\uuline{a}t\uline{ó}res.\par 
20. Et fecérunt vítulum in H\uline{o}reb:~* et adoravérunt sc\uuline{ú}lpt\uline{i}le.\par 
21. Et mutavérunt glóriam s\uline{u}am~* in similitúdinem vítuli comedént\uuline{i}s f\uline{œ}num.\par 
22. Oblíti sunt Deum, qui salvávit \uline{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Mar\uuline{i} R\uline{u}bro.\par 
23. Et dixit ut dispérderet \uline{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:\par 
24. Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \uline{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desider\uuline{á}b\uline{i}lem:\par 
25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis s\uline{u}is:~* non exaudiérunt vocem D\uuline{ó}m\uline{i}ni.\par 
26. Et elevávit manum suam super \uline{e}os:~* ut prostérneret eos in d\uuline{e}s\uline{é}rto:\par 
27. Et ut dejíceret semen eórum in nati\uline{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in regi\uuline{ó}n\uline{i}bus.\par 
28. Et initiáti sunt Be\uline{é}lphegor:~* et comedérunt sacrifícia mort\uuline{u}\uline{ó}rum.\par 
29. Et irritavérunt eum in adinventiónibus s\uline{u}is:~* et multiplicáta est in eis r\uuline{u}\uline{í}na.\par 
30. Et stetit Phínees, et plac\uline{á}vit:~* et cessávit quass\uuline{á}t\uline{i}o.\par 
31. Et reputátum est ei in just\uline{í}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in semp\uuline{i}t\uline{é}rnum.\par 
32. Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\uline{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spírit\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
33. Et distínxit in lábiis s\uline{u}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómin\uuline{u}s \uline{i}llis.\par 
34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\uline{ó}rum:~* et factum est illis in sc\uuline{á}nd\uline{a}lum.\par 
35. Et immolavérunt fílios s\uline{u}os,~* et fílias suas dæm\uuline{ó}n\uline{i}is.\par 
36. Et effudérunt sánguinem innoc\uline{é}ntem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílibus Ch\uuline{á}n\uline{a}an.\par 
37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\uline{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventiónib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
38. Et irátus est furóre Dóminus in pópulum s\uline{u}um:~* et abominátus est hereditát\uuline{e}m s\uline{u}am.\par 
39. Et trádidit eos in manus G\uline{é}ntium:~* et domináti sunt eórum qui odér\uuline{u}nt \uline{e}os.\par 
40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\uline{ó}rum:~* sæpe liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio s\uline{u}o:~* et humiliáti sunt in iniquitátib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
42. Et vidit, cum tribular\uline{é}ntur:~* et audívit oratiónem \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
43. Et memor fuit testaménti s\uline{u}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\uuline{æ} s\uline{u}æ.\par 
44. Et dedit eos in miseric\uline{ó}rdias~* in conspéctu ómnium qui céper\uuline{a}nt \uline{e}os.\par 
45. Salvos nos fac, Dómine, Deus n\uline{o}ster:~* et cóngrega nos de nati\uuline{ó}n\uline{i}bus:\par 
46. Ut confiteámur nómini sancto t\uline{u}o:~* et gloriémur in laud\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in s\uline{ǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
48. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
49. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
