2. Quis loquétur potént\uuline{i}as D\uline{ó}mini,~* audítas fáciet omn\uuline{e}s laudes \uline{e}jus?\par 
3. Beáti, qui custódi\uuline{u}nt jud\uline{í}cium,~* et fáciunt justítiam \uuline{i}n omni t\uline{é}mpore.\par 
4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito póp\uuline{u}li t\uline{u}i:~* vísita nos in sal\uuline{u}tári t\uline{u}o:\par 
5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia g\uuline{e}ntis t\uline{u}æ:~* ut laudéris cum hered\uuline{i}táte t\uline{u}a.\par 
6. Peccávimus cum pátr\uuline{i}bus n\uline{o}stris:~* injúste égimus, ini\uuline{qui}tátem f\uline{é}cimus.\par 
7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis miseric\uuline{ó}rdiæ t\uline{u}æ.\par 
8. Et irritavérunt ascendént\uuline{e}s in m\uline{a}re,~* Mare R\uline{u}brum.\par 
9. Et salvávit eos propter n\uuline{o}men s\uline{u}um:~* ut notam fáceret pot\uuline{é}ntiam s\uline{u}am.\par 
10. Et incrépuit Mare Rubrum, et \uuline{e}xsicc\uline{á}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sic\uuline{u}t in des\uline{é}rto.\par 
11. Et salvávit eos de manu \uuline{o}di\uline{é}ntium:~* et redémit eos de man\uuline{u} inim\uline{í}ci.\par 
12. Et opéruit aqua tribul\uuline{á}ntes \uline{e}os:~* unus ex e\uuline{i}s non rem\uline{á}nsit.\par 
13. Et credidérunt v\uuline{e}rbis \uline{e}jus:~* et laudavér\uuline{u}nt laudem \uline{e}jus.\par 
14. Cito fecérunt, oblíti sunt óp\uuline{e}rum \uline{e}jus:~* et non sustinuérunt cons\uuline{í}lium \uline{e}jus.\par 
15. Et concupiérunt concupiscéntiam \uuline{i}n des\uline{é}rto:~* et tentavérunt Deum \uuline{i}n ina\uline{quó}so.\par 
16. Et dedit eis petitión\uuline{e}m ips\uline{ó}rum:~* et misit saturitátem in án\uuline{i}mas e\uline{ó}rum.\par 
17. Et irritavérunt Móys\uuline{e}n in c\uline{a}stris:~* Aar\uuline{o}n, sanctum D\uline{ó}mini.\par 
18. Apérta est terra, et deglut\uuline{í}vit D\uline{a}than:~* et opéruit super congregati\uuline{ó}nem Ab\uline{í}ron.\par 
19. Et exársit ignis in synagóg\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* flamma combúss\uuline{i}t peccat\uline{ó}res.\par 
20. Et fecérunt vítul\uuline{u}m in H\uline{o}reb:~* et ador\uuline{a}vérunt sc\uline{ú}lptile.\par 
21. Et mutavérunt glór\uuline{i}am s\uline{u}am~* in similitúdinem vítuli com\uuline{e}déntis f\uline{œ}num.\par 
22. Oblíti sunt Deum, qui salv\uuline{á}vit \uline{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \uuline{i}n Mari R\uline{u}bro.\par 
23. Et dixit ut dispérd\uuline{e}ret \uline{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus:\par 
24. Ut avérteret iram ejus ne dispérd\uuline{e}ret \uline{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram d\uuline{e}sider\uline{á}bilem:\par 
25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernác\uuline{u}lis s\uline{u}is:~* non exaudiér\uuline{u}nt vocem D\uline{ó}mini.\par 
26. Et elevávit manum suam s\uuline{u}per \uline{e}os:~* ut prostérneret e\uuline{o}s in des\uline{é}rto:\par 
27. Et ut dejíceret semen eórum in n\uuline{a}ti\uline{ó}nibus:~* et dispérgeret eos \uuline{i}n regi\uline{ó}nibus.\par 
28. Et initiáti s\uuline{u}nt Be\uline{é}lphegor:~* et comedérunt sacrifíci\uuline{a} mortu\uline{ó}rum.\par 
29. Et irritavérunt eum in adinventión\uuline{i}bus s\uline{u}is:~* et multiplicáta est in \uuline{e}is ru\uline{í}na.\par 
30. Et stetit Phínees, \uuline{e}t plac\uline{á}vit:~* et cess\uuline{á}vit quass\uline{á}tio.\par 
31. Et reputátum est ei \uuline{i}n just\uline{í}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque \uuline{i}n sempit\uline{é}rnum.\par 
32. Et irritavérunt eum ad Aquas contrad\uuline{i}cti\uline{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt sp\uuline{í}ritum \uline{e}jus.\par 
33. Et distínxit in láb\uuline{i}is s\uline{u}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit D\uuline{ó}minus \uline{i}llis.\par 
34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílib\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* et factum est \uuline{i}llis in sc\uline{á}ndalum.\par 
35. Et immolavérunt fíl\uuline{i}os s\uline{u}os,~* et fílias s\uuline{u}as dæm\uline{ó}niis.\par 
36. Et effudérunt sánguinem \uuline{i}nnoc\uline{é}ntem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculpt\uuline{í}libus Ch\uline{á}naan.\par 
37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opérib\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventi\uuline{ó}nibus s\uline{u}is.\par 
38. Et irátus est furóre Dóminus in póp\uuline{u}lum s\uline{u}um:~* et abominátus est hered\uuline{i}tátem s\uline{u}am.\par 
39. Et trádidit eos in m\uuline{a}nus G\uline{é}ntium:~* et domináti sunt eórum qui \uuline{o}dérunt \uline{e}os.\par 
40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánib\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* sæpe lib\uuline{e}rávit \uline{e}os.\par 
41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíl\uuline{i}o s\uline{u}o:~* et humiliáti sunt in iniquit\uuline{á}tibus s\uline{u}is.\par 
42. Et vidit, cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et audívit orati\uuline{ó}nem e\uline{ó}rum.\par 
43. Et memor fuit testam\uuline{é}nti s\uline{u}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseric\uuline{ó}rdiæ s\uline{u}æ.\par 
44. Et dedit eos in mis\uuline{e}ric\uline{ó}rdias~* in conspéctu ómnium qui c\uuline{é}perant \uline{e}os.\par 
45. Salvos nos fac, Dómine, D\uuline{e}us n\uline{o}ster:~* et cóngrega nos d\uuline{e} nati\uline{ó}nibus:\par 
46. Ut confiteámur nómini s\uuline{a}ncto t\uline{u}o:~* et gloriémur \uuline{i}n laude t\uline{u}a.\par 
47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\uuline{que} in s\uline{ǽ}culum:~* et dicet omnis pópul\uuline{u}s: Fiat, f\uline{i}at.\par 
48. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
49. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
