2. Quis loquétur poténti\uuline{a}s D\uline{ó}mini,~* audítas fáciet omnes l\uuline{au}des \uline{e}jus?\par 
3. Beáti, qui custódiunt j\uuline{u}d\uline{í}cium,~* et fáciunt justítiam in \uuline{o}mni t\uline{é}mpore.\par 
4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópul\uuline{i} t\uline{u}i:~* vísita nos in salut\uuline{á}ri t\uline{u}o:\par 
5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gent\uuline{i}s t\uline{u}æ:~* ut laudéris cum heredit\uuline{á}te t\uline{u}a.\par 
6. Peccávimus cum pátrib\uuline{u}s n\uline{o}stris:~* injúste égimus, iniquit\uuline{á}tem f\uline{é}cimus.\par 
7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórd\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
8. Et irritavérunt ascendéntes \uuline{i}n m\uline{a}re,~* M\uuline{a}re R\uline{u}brum.\par 
9. Et salvávit eos propter nom\uuline{e}n s\uline{u}um:~* ut notam fáceret potént\uuline{i}am s\uline{u}am.\par 
10. Et incrépuit Mare Rubrum, et exs\uuline{i}cc\uline{á}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \uuline{i}n des\uline{é}rto.\par 
11. Et salvávit eos de manu od\uuline{i}\uline{é}ntium:~* et redémit eos de manu \uuline{i}nim\uline{í}ci.\par 
12. Et opéruit aqua tribulánt\uuline{e}s \uline{e}os:~* unus ex eis n\uuline{o}n rem\uline{á}nsit.\par 
13. Et credidérunt verb\uuline{i}s \uline{e}jus:~* et laudavérunt l\uuline{au}dem \uline{e}jus.\par 
14. Cito fecérunt, oblíti sunt óper\uuline{u}m \uline{e}jus:~* et non sustinuérunt consíl\uuline{i}um \uline{e}jus.\par 
15. Et concupiérunt concupiscéntiam in d\uuline{e}s\uline{é}rto:~* et tentavérunt Deum in \uuline{i}na\uline{quó}so.\par 
16. Et dedit eis petitiónem \uuline{i}ps\uline{ó}rum:~* et misit saturitátem in ánim\uuline{a}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Et irritavérunt Móysen \uuline{i}n c\uline{a}stris:~* Aaron, s\uuline{a}nctum D\uline{ó}mini.\par 
18. Apérta est terra, et deglutív\uuline{i}t D\uline{a}than:~* et opéruit super congregatión\uuline{e}m Ab\uline{í}ron.\par 
19. Et exársit ignis in synagóga \uuline{e}\uline{ó}rum:~* flamma combússit p\uuline{e}ccat\uline{ó}res.\par 
20. Et fecérunt vítulum \uuline{i}n H\uline{o}reb:~* et adorav\uuline{é}runt sc\uline{ú}lptile.\par 
21. Et mutavérunt glóri\uuline{a}m s\uline{u}am~* in similitúdinem vítuli comed\uuline{é}ntis f\uline{œ}num.\par 
22. Oblíti sunt Deum, qui salváv\uuline{i}t \uline{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in M\uuline{a}ri R\uline{u}bro.\par 
23. Et dixit ut dispérder\uuline{e}t \uline{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:\par 
24. Ut avérteret iram ejus ne dispérder\uuline{e}t \uline{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram des\uuline{i}der\uline{á}bilem:\par 
25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernácul\uuline{i}s s\uline{u}is:~* non exaudiérunt v\uuline{o}cem D\uline{ó}mini.\par 
26. Et elevávit manum suam sup\uuline{e}r \uline{e}os:~* ut prostérneret eos \uuline{i}n des\uline{é}rto:\par 
27. Et ut dejíceret semen eórum in nat\uuline{i}\uline{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in r\uuline{e}gi\uline{ó}nibus.\par 
28. Et initiáti sunt B\uuline{e}\uline{é}lphegor:~* et comedérunt sacrifícia m\uuline{o}rtu\uline{ó}rum.\par 
29. Et irritavérunt eum in adinventiónib\uuline{u}s s\uline{u}is:~* et multiplicáta est in e\uuline{i}s ru\uline{í}na.\par 
30. Et stetit Phínees, et pl\uuline{a}c\uline{á}vit:~* et cessáv\uuline{i}t quass\uline{á}tio.\par 
31. Et reputátum est ei in j\uuline{u}st\uline{í}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in s\uuline{e}mpit\uline{é}rnum.\par 
32. Et irritavérunt eum ad Aquas contradict\uuline{i}\uline{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spír\uuline{i}tum \uline{e}jus.\par 
33. Et distínxit in lábi\uuline{i}s s\uline{u}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dóm\uuline{i}nus \uline{i}llis.\par 
34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et factum est ill\uuline{i}s in sc\uline{á}ndalum.\par 
35. Et immolavérunt fíli\uuline{o}s s\uline{u}os,~* et fílias su\uuline{a}s dæm\uline{ó}niis.\par 
36. Et effudérunt sánguinem inn\uuline{o}c\uline{é}ntem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíl\uuline{i}bus Ch\uline{á}naan.\par 
37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventión\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
38. Et irátus est furóre Dóminus in pópul\uuline{u}m s\uline{u}um:~* et abominátus est heredit\uuline{á}tem s\uline{u}am.\par 
39. Et trádidit eos in man\uuline{u}s G\uline{é}ntium:~* et domináti sunt eórum qui od\uuline{é}runt \uline{e}os.\par 
40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* sæpe liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíli\uuline{o} s\uline{u}o:~* et humiliáti sunt in iniquitát\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
42. Et vidit, cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et audívit oratión\uuline{e}m e\uline{ó}rum.\par 
43. Et memor fuit testamént\uuline{i} s\uline{u}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórd\uuline{i}æ s\uline{u}æ.\par 
44. Et dedit eos in miser\uuline{i}c\uline{ó}rdias~* in conspéctu ómnium qui cép\uuline{e}rant \uline{e}os.\par 
45. Salvos nos fac, Dómine, De\uuline{u}s n\uline{o}ster:~* et cóngrega nos de n\uuline{a}ti\uline{ó}nibus:\par 
46. Ut confiteámur nómini sanct\uuline{o} t\uline{u}o:~* et gloriémur in l\uuline{au}de t\uline{u}a.\par 
47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \uuline{i}n s\uline{ǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: F\uuline{i}at, f\uline{i}at.\par 
48. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
49. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
