2. Quis loquétur pot\uline{é}ntias D\uline{ó}mini,~* audítas fáciet omnes l\uuline{au}des \uline{e}jus?\par 
3. Beáti, qui custódi\uline{u}nt jud\uline{í}cium,~* et fáciunt justítiam in omn\uuline{i} témp\uline{o}re.\par 
4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito p\uline{ó}puli t\uline{u}i:~* vísita nos in salut\uuline{á}ri t\uline{u}o:\par 
5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia g\uline{e}ntis t\uline{u}æ:~* ut laudéris cum heredit\uuline{á}te t\uline{u}a.\par 
6. Peccávimus cum p\uline{á}tribus n\uline{o}stris:~* injúste égimus, iniquitát\uuline{e}m féc\uline{i}mus.\par 
7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirab\uline{í}lia t\uline{u}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórd\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
8. Et irritavérunt ascend\uline{é}ntes in m\uline{a}re,~* M\uuline{a}re R\uline{u}brum.\par 
9. Et salvávit eos propter n\uline{o}men s\uline{u}um:~* ut notam fáceret potént\uuline{i}am s\uline{u}am.\par 
10. Et incrépuit Mare Rubrum, et \uline{e}xsicc\uline{á}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut \uuline{i}n des\uline{é}rto.\par 
11. Et salvávit eos de manu \uline{o}di\uline{é}ntium:~* et redémit eos de manu \uuline{i}nim\uline{í}ci.\par 
12. Et opéruit aqua tribul\uline{á}ntes \uline{e}os:~* unus ex eis n\uuline{o}n rem\uline{á}nsit.\par 
13. Et credidérunt v\uline{e}rbis \uline{e}jus:~* et laudavérunt l\uuline{au}dem \uline{e}jus.\par 
14. Cito fecérunt, oblíti sunt \uline{ó}perum \uline{e}jus:~* et non sustinuérunt consíl\uuline{i}um \uline{e}jus.\par 
15. Et concupiérunt concupiscéntiam \uline{i}n des\uline{é}rto:~* et tentavérunt Deum in \uuline{i}na\uline{quó}so.\par 
16. Et dedit eis petiti\uline{ó}nem ips\uline{ó}rum:~* et misit saturitátem in ánim\uuline{a}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Et irritavérunt Móys\uline{e}n in c\uline{a}stris:~* Aaron, sanct\uuline{u}m Dóm\uline{i}ni.\par 
18. Apérta est terra, et deglut\uline{í}vit D\uline{a}than:~* et opéruit super congregatión\uuline{e}m Ab\uline{í}ron.\par 
19. Et exársit ignis in synag\uline{ó}ga e\uline{ó}rum:~* flamma combússit p\uuline{e}ccat\uline{ó}res.\par 
20. Et fecérunt vítul\uline{u}m in H\uline{o}reb:~* et adoravér\uuline{u}nt scúlpt\uline{i}le.\par 
21. Et mutavérunt gl\uline{ó}riam s\uline{u}am~* in similitúdinem vítuli comed\uuline{é}ntis f\uline{œ}num.\par 
22. Oblíti sunt Deum, qui salv\uline{á}vit \uline{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in M\uuline{a}ri R\uline{u}bro.\par 
23. Et dixit ut disp\uline{é}rderet \uline{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:\par 
24. Ut avérteret iram ejus ne disp\uline{é}rderet \uline{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desid\uuline{e}ráb\uline{i}lem:\par 
25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabern\uline{á}culis s\uline{u}is:~* non exaudiérunt voc\uuline{e}m Dóm\uline{i}ni.\par 
26. Et elevávit manum suam s\uline{u}per \uline{e}os:~* ut prostérneret eos \uuline{i}n des\uline{é}rto:\par 
27. Et ut dejíceret semen eórum in n\uline{a}ti\uline{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in reg\uuline{i}ón\uline{i}bus.\par 
28. Et initiáti s\uline{u}nt Be\uline{é}lphegor:~* et comedérunt sacrifícia m\uuline{o}rtu\uline{ó}rum.\par 
29. Et irritavérunt eum in adinventi\uline{ó}nibus s\uline{u}is:~* et multiplicáta est in e\uuline{i}s ru\uline{í}na.\par 
30. Et stetit Phínees, \uline{e}t plac\uline{á}vit:~* et cessávit \uuline{qua}ssát\uline{i}o.\par 
31. Et reputátum est ei \uline{i}n just\uline{í}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in s\uuline{e}mpit\uline{é}rnum.\par 
32. Et irritavérunt eum ad Aquas contrad\uline{i}cti\uline{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spír\uuline{i}tum \uline{e}jus.\par 
33. Et distínxit in l\uline{á}biis s\uline{u}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dóm\uuline{i}nus \uline{i}llis.\par 
34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílib\uline{u}s e\uline{ó}rum:~* et factum est illis \uuline{i}n scánd\uline{a}lum.\par 
35. Et immolavérunt f\uline{í}lios s\uline{u}os,~* et fílias suas d\uuline{æ}món\uline{i}is.\par 
36. Et effudérunt sánguinem \uline{i}nnoc\uline{é}ntem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílib\uuline{u}s Chán\uline{a}an.\par 
37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opérib\uline{u}s e\uline{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventión\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
38. Et irátus est furóre Dóminus in p\uline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et abominátus est heredit\uuline{á}tem s\uline{u}am.\par 
39. Et trádidit eos in m\uline{a}nus G\uline{é}ntium:~* et domináti sunt eórum qui od\uuline{é}runt \uline{e}os.\par 
40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánib\uline{u}s e\uline{ó}rum:~* sæpe liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in cons\uline{í}lio s\uline{u}o:~* et humiliáti sunt in iniquitát\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
42. Et vidit, cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et audívit oratión\uuline{e}m e\uline{ó}rum.\par 
43. Et memor fuit testam\uline{é}nti s\uline{u}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórd\uuline{i}æ s\uline{u}æ.\par 
44. Et dedit eos in mis\uline{e}ric\uline{ó}rdias~* in conspéctu ómnium qui cép\uuline{e}rant \uline{e}os.\par 
45. Salvos nos fac, Dómine, D\uline{e}us n\uline{o}ster:~* et cóngrega nos de nat\uuline{i}ón\uline{i}bus:\par 
46. Ut confiteámur nómini s\uline{a}ncto t\uline{u}o:~* et gloriémur in l\uuline{au}de t\uline{u}a.\par 
47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \uline{u}sque in s\uline{ǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: F\uuline{i}at, f\uline{i}at.\par 
48. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
49. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
