2. Quis loquétur pot\uuline{é}ntias D\uline{ó}mini,~* audítas fáciet omnes laud\uuline{e}s \uline{e}jus?\par 
3. Beáti, qui custód\uuline{i}unt jud\uline{í}cium,~* et fáciunt justítiam in omn\uuline{i} t\uline{é}mpore.\par 
4. Meménto nostri, Dómine, in beneplácito p\uuline{ó}puli t\uline{u}i:~* vísita nos in salutár\uuline{i} t\uline{u}o:\par 
5. Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\uuline{a} gentis t\uline{u}æ:~* ut laudéris cum hereditát\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
6. Peccávimus cum p\uuline{á}tribus n\uline{o}stris:~* injúste égimus, iniquitát\uuline{e}m f\uline{é}cimus.\par 
7. Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirab\uuline{í}lia t\uline{u}a:~* non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
8. Et irritavérunt ascend\uuline{é}ntes in m\uline{a}re,~* Mar\uuline{e} R\uline{u}brum.\par 
9. Et salvávit eos propt\uuline{e}r nomen s\uline{u}um:~* ut notam fáceret poténti\uuline{a}m s\uline{u}am.\par 
10. Et incrépuit Mare Rubrum, \uuline{e}t exsicc\uline{á}tum est,~* et dedúxit eos in abýssis sicut in d\uuline{e}s\uline{é}rto.\par 
11. Et salvávit eos de man\uuline{u} odi\uline{é}ntium:~* et redémit eos de manu in\uuline{i}m\uline{í}ci.\par 
12. Et opéruit aqua trib\uuline{u}lántes \uline{e}os:~* unus ex eis non r\uuline{e}m\uline{á}nsit.\par 
13. Et credidér\uuline{u}nt verbis \uline{e}jus:~* et laudavérunt laud\uuline{e}m \uline{e}jus.\par 
14. Cito fecérunt, oblíti sunt \uuline{ó}perum \uline{e}jus:~* et non sustinuérunt consíli\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
15. Et concupiérunt concupiscénti\uuline{a}m in des\uline{é}rto:~* et tentavérunt Deum in in\uuline{a}\uline{quó}so.\par 
16. Et dedit eis petiti\uuline{ó}nem ips\uline{ó}rum:~* et misit saturitátem in ánimas \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
17. Et irritavérunt Mó\uuline{y}sen in c\uline{a}stris:~* Aaron, sanct\uuline{u}m D\uline{ó}mini.\par 
18. Apérta est terra, et degl\uuline{u}tívit D\uline{a}than:~* et opéruit super congregatiónem \uuline{A}b\uline{í}ron.\par 
19. Et exársit ignis in synag\uuline{ó}ga e\uline{ó}rum:~* flamma combússit pecc\uuline{a}t\uline{ó}res.\par 
20. Et fecérunt vít\uuline{u}lum in H\uline{o}reb:~* et adoravér\uuline{u}nt sc\uline{ú}lptile.\par 
21. Et mutavérunt gl\uuline{ó}riam s\uline{u}am~* in similitúdinem vítuli comedént\uuline{i}s f\uline{œ}num.\par 
22. Oblíti sunt Deum, qui s\uuline{a}lvávit \uline{e}os,~* qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Mar\uuline{i} R\uline{u}bro.\par 
23. Et dixit ut disp\uuline{é}rderet \uline{e}os:~* si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:\par 
24. Ut avérteret iram ejus ne disp\uuline{é}rderet \uline{e}os:~* et pro níhilo habuérunt terram desid\uuline{e}r\uline{á}bilem:\par 
25. Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabern\uuline{á}culis s\uline{u}is:~* non exaudiérunt voc\uuline{e}m D\uline{ó}mini.\par 
26. Et elevávit manum su\uuline{a}m super \uline{e}os:~* ut prostérneret eos in d\uuline{e}s\uline{é}rto:\par 
27. Et ut dejíceret semen eórum \uuline{i}n nati\uline{ó}nibus:~* et dispérgeret eos in reg\uuline{i}\uline{ó}nibus.\par 
28. Et initiát\uuline{i} sunt Be\uline{é}lphegor:~* et comedérunt sacrifícia mort\uuline{u}\uline{ó}rum.\par 
29. Et irritavérunt eum in adinventi\uuline{ó}nibus s\uline{u}is:~* et multiplicáta est in eis r\uuline{u}\uline{í}na.\par 
30. Et stetit Phíne\uuline{e}s, et plac\uline{á}vit:~* et cessávit \uuline{qua}ss\uline{á}tio.\par 
31. Et reputátum est e\uuline{i} in just\uline{í}tiam:~* in generatiónem et generatiónem usque in semp\uuline{i}t\uline{é}rnum.\par 
32. Et irritavérunt eum ad Aquas contr\uuline{a}dicti\uline{ó}nis:~* et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spírit\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
33. Et distínxit in l\uuline{á}biis s\uline{u}is:~* non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómin\uuline{u}s \uline{i}llis.\par 
34. Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíl\uuline{i}bus e\uline{ó}rum:~* et factum est illis \uuline{i}n sc\uline{á}ndalum.\par 
35. Et immolavérunt f\uuline{í}lios s\uline{u}os,~* et fílias suas d\uuline{æ}m\uline{ó}niis.\par 
36. Et effudérunt sánguin\uuline{e}m innoc\uline{é}ntem:~* sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptílib\uuline{u}s Ch\uline{á}naan.\par 
37. Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opér\uuline{i}bus e\uline{ó}rum:~* et fornicáti sunt in adinventiónib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
38. Et irátus est furóre Dóminus in p\uuline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et abominátus est hereditát\uuline{e}m s\uline{u}am.\par 
39. Et trádidit eos \uuline{i}n manus G\uline{é}ntium:~* et domináti sunt eórum qui odér\uuline{u}nt \uline{e}os.\par 
40. Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mán\uuline{i}bus e\uline{ó}rum:~* sæpe liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
41. Ipsi autem exacerbavérunt eum in cons\uuline{í}lio s\uline{u}o:~* et humiliáti sunt in iniquitátib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
42. Et vidit, cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et audívit oratiónem \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
43. Et memor fuit test\uuline{a}ménti s\uline{u}i:~* et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\uuline{æ} s\uline{u}æ.\par 
44. Et dedit eos in m\uuline{i}seric\uline{ó}rdias~* in conspéctu ómnium qui céper\uuline{a}nt \uline{e}os.\par 
45. Salvos nos fac, Dómin\uuline{e}, Deus n\uline{o}ster:~* et cóngrega nos de nat\uuline{i}\uline{ó}nibus:\par 
46. Ut confiteámur nómin\uuline{i} sancto t\uline{u}o:~* et gloriémur in laud\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
47. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \uuline{u}sque in s\uline{ǽ}culum:~* et dicet omnis pópulus: Fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
48. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
49. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
