2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \uuline{i}nim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congr\uuline{e}gávit \uline{e}os:\par 
3. A solis ortu, \uuline{e}t occ\uline{á}su:~* ab aquil\uuline{ó}ne, et m\uline{a}ri.\par 
4. Erravérunt in solitúdine in \uuline{i}na\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi n\uuline{o}n inven\uline{é}runt.\par 
5. Esuriéntes, et s\uuline{i}ti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in \uuline{i}psis def\uline{é}cit.\par 
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum er\uuline{í}puit \uline{e}os.\par 
7. Et dedúxit eos in v\uuline{i}am r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem hab\uuline{i}tati\uline{ó}nis.\par 
8. Confiteántur Dómino misericórd\uuline{i}æ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.\par 
9. Quia satiávit ánim\uuline{a}m in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sat\uuline{i}ávit b\uline{o}nis.\par 
10. Sedéntes in ténebris, et \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicit\uuline{á}te et f\uline{e}rro.\par 
11. Quia exacerbavérunt eló\uuline{qui}a D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi \uuline{i}rritav\uline{é}runt.\par 
12. Et humiliátum est in labóribus c\uuline{o}r e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit \uuline{qui} adjuv\uline{á}ret.\par 
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum lib\uuline{e}rávit \uline{e}os.\par 
14. Et edúxit eos de ténebris, et \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* et víncula e\uuline{ó}rum disr\uline{ú}pit.\par 
15. Confiteántur Dómino misericórd\uuline{i}æ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.\par 
16. Quia contrívit p\uuline{o}rtas \uline{ǽ}reas:~* et vectes férr\uuline{e}os confr\uline{é}git.\par 
17. Suscépit eos de via iniquitát\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hum\uuline{i}liát\uline{i} sunt.\par 
18. Omnem escam abomináta est ánim\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \uuline{a}d portas m\uline{o}rtis.\par 
19. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum lib\uuline{e}rávit \uline{e}os.\par 
20. Misit verbum suum, et san\uuline{á}vit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitión\uuline{i}bus e\uline{ó}rum.\par 
21. Confiteántur Dómino misericórd\uuline{i}æ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.\par 
22. Et sacríficent sacrifíc\uuline{i}um l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exs\uuline{u}ltati\uline{ó}ne.\par 
23. Qui descéndunt mar\uuline{e} in n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem \uuline{i}n aquis m\uline{u}ltis.\par 
24. Ipsi vidérunt óp\uuline{e}ra D\uline{ó}mini,~* et mirabília ej\uuline{u}s in prof\uline{ú}ndo.\par 
25. Dixit, et stetit spírit\uuline{u}s proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti s\uuline{u}nt fluctus \uline{e}jus.\par 
26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \uuline{a}d ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in mal\uuline{i}s tabesc\uline{é}bat.\par 
27. Turbáti sunt, et moti sunt s\uuline{i}cut \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum d\uuline{e}vorát\uline{a} est.\par 
28. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum \uuline{e}dúxit \uline{e}os.\par 
29. Et státuit procéllam ej\uuline{u}s in \uline{au}ram:~* et siluér\uuline{u}nt fluctus \uline{e}jus.\par 
30. Et lætáti sunt quia s\uuline{i}lu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volunt\uuline{á}tis e\uline{ó}rum.\par 
31. Confiteántur Dómino misericórd\uuline{i}æ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.\par 
32. Et exáltent eum in ecclés\uuline{i}a pl\uline{e}bis:~* et in cáthedra seniór\uuline{u}m laudent \uline{e}um.\par 
33. Pósuit flúmina \uuline{i}n des\uline{é}rtum:~* et éxitus a\uuline{quá}rum in s\uline{i}tim.\par 
34. Terram fructíferam \uuline{i}n sals\uline{ú}ginem:~* a malítia inhabitánt\uuline{i}um in \uline{e}a.\par 
35. Pósuit desértum in stagn\uuline{a} a\uline{quá}rum:~* et terram sine aqua in éx\uuline{i}tus a\uline{quá}rum.\par 
36. Et collocávit illic es\uuline{u}ri\uline{é}ntes:~* et constituérunt civitátem hab\uuline{i}tati\uline{ó}nis.\par 
37. Et seminavérunt agros, et plantav\uuline{é}runt v\uline{í}neas:~* et fecérunt fructum n\uuline{a}tivit\uline{á}tis.\par 
38. Et benedíxit eis, et multiplicát\uuline{i} sunt n\uline{i}mis:~* et juménta eórum n\uuline{o}n minor\uline{á}vit.\par 
39. Et p\uuline{au}ci f\uline{a}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malór\uuline{u}m, et dol\uline{ó}re.\par 
40. Effúsa est contémptio s\uuline{u}per pr\uline{í}ncipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, \uuline{e}t non in v\uline{i}a.\par 
41. Et adjúvit páuperem d\uuline{e} in\uline{ó}pia:~* et pósuit sicut ov\uuline{e}s famíl\uline{i}as.\par 
42. Vidébunt recti, et l\uuline{æ}tab\uline{ú}ntur:~* et omnis iníquitas oppil\uuline{á}bit os s\uline{u}um.\par 
43. Quis sápiens et cust\uuline{ó}di\uline{e}t hæc?~* et intélliget misericórd\uuline{i}as Dóm\uline{i}ni.\par 
44. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
45. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
