2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \uline{i}nim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congreg\uline{á}vit \uline{e}os:\par 
3. A solis ortu, \uline{e}t occ\uline{á}su:~* ab aquil\uline{ó}ne, et m\uline{a}ri.\par 
4. Erravérunt in solitúdine in \uline{i}na\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \uline{i}nven\uline{é}runt.\par 
5. Esuriéntes, et s\uline{i}ti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in \uline{i}psis def\uline{é}cit.\par 
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum er\uline{í}puit \uline{e}os.\par 
7. Et dedúxit eos in v\uline{i}am r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habit\uline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
8. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
9. Quia satiávit ánim\uline{a}m in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\uline{á}vit b\uline{o}nis.\par 
10. Sedéntes in ténebris, et \uline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicit\uline{á}te et f\uline{e}rro.\par 
11. Quia exacerbavérunt el\uline{ó}quia D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irr\uline{i}tav\uline{é}runt.\par 
12. Et humiliátum est in labóribus c\uline{o}r e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \uline{a}djuv\uline{á}ret.\par 
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uline{á}vit \uline{e}os.\par 
14. Et edúxit eos de ténebris, et \uline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* et víncula e\uline{ó}rum disr\uline{ú}pit.\par 
15. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
16. Quia contrívit portas \uline{ǽ}r\uline{e}as:~* et vectes férre\uline{o}s confr\uline{é}git.\par 
17. Suscépit eos de via iniquit\uline{á}tis e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hum\uline{i}li\uline{á}ti sunt.\par 
18. Omnem escam abomináta est ánim\uline{a} e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad p\uline{o}rtas m\uline{o}rtis.\par 
19. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uline{á}vit \uline{e}os.\par 
20. Misit verbum suum, et san\uline{á}vit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónib\uline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
21. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
22. Et sacríficent sacrif\uline{í}cium l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsult\uline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
23. Qui descéndunt mare in n\uline{á}v\uline{i}bus,~* faciéntes operatiónem in \uline{a}quis m\uline{u}ltis.\par 
24. Ipsi vidérunt ópera D\uline{ó}m\uline{i}ni,~* et mirabília ejus \uline{i}n prof\uline{ú}ndo.\par 
25. Dixit, et stetit spírit\uline{u}s proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fl\uline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \uline{a}d ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis t\uline{a}besc\uline{é}bat.\par 
27. Turbáti sunt, et moti sunt sicut \uline{é}br\uline{i}us:~* et omnis sapiéntia eórum d\uline{e}vor\uline{á}ta est.\par 
28. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum ed\uline{ú}xit \uline{e}os.\par 
29. Et státuit procéllam \uline{e}jus in \uline{au}ram:~* et siluérunt fl\uline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
30. Et lætáti sunt quia s\uline{i}lu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volunt\uline{á}tis e\uline{ó}rum.\par 
31. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
32. Et exáltent eum in eccl\uline{é}sia pl\uline{e}bis:~* et in cáthedra seniórum l\uline{au}dent \uline{e}um.\par 
33. Pósuit flúmina \uline{i}n des\uline{é}rtum:~* et éxitus a\uline{quá}rum in s\uline{i}tim.\par 
34. Terram fructíferam in sals\uline{ú}g\uline{i}nem:~* a malítia inhabitánti\uline{u}m in \uline{e}a.\par 
35. Pósuit desértum in st\uline{a}gna a\uline{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxit\uline{u}s a\uline{quá}rum.\par 
36. Et collocávit illic es\uline{u}ri\uline{é}ntes:~* et constituérunt civitátem habit\uline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
37. Et seminavérunt agros, et plantavérunt v\uline{í}n\uline{e}as:~* et fecérunt fructum nat\uline{i}vit\uline{á}tis.\par 
38. Et benedíxit eis, et multiplic\uline{á}ti sunt n\uline{i}mis:~* et juménta eórum non m\uline{i}nor\uline{á}vit.\par 
39. Et pauci f\uline{a}ct\uline{i} sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \uline{e}t dol\uline{ó}re.\par 
40. Effúsa est contémptio super pr\uline{í}nc\uline{i}pes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et n\uline{o}n in v\uline{i}a.\par 
41. Et adjúvit páuperem de in\uline{ó}p\uline{i}a:~* et pósuit sicut \uline{o}ves fam\uline{í}lias.\par 
42. Vidébunt recti, et l\uline{æ}tab\uline{ú}ntur:~* et omnis iníquitas oppil\uline{á}bit os s\uline{u}um.\par 
43. Quis sápiens et cust\uline{ó}di\uline{e}t hæc?~* et intélliget miseric\uline{ó}rdias D\uline{ó}mini.\par 
44. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
45. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
