2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu in\uuline{i}m\uline{í}ci:~* et de regiónibus congreg\uuline{á}vit \uline{e}os:\par 
3. A solis ortu, et \uuline{o}cc\uline{á}su:~* ab aquilón\uuline{e}, et m\uline{a}ri.\par 
4. Erravérunt in solitúdine in in\uuline{a}\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \uuline{i}nven\uline{é}runt.\par 
5. Esuriéntes, et sit\uuline{i}\uline{é}ntes:~* ánima eórum in ips\uuline{i}s def\uline{é}cit.\par 
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum eríp\uuline{u}it \uline{e}os.\par 
7. Et dedúxit eos in vi\uuline{a}m r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habit\uuline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
8. Confiteántur Dómino misericórdi\uuline{æ} \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
9. Quia satiávit ánimam \uuline{i}n\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\uuline{á}vit b\uline{o}nis.\par 
10. Sedéntes in ténebris, et umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicitát\uuline{e} et f\uline{e}rro.\par 
11. Quia exacerbavérunt elóqui\uuline{a} D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irr\uuline{i}tav\uline{é}runt.\par 
12. Et humiliátum est in labóribus cor \uuline{e}\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \uuline{a}djuv\uline{á}ret.\par 
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
14. Et edúxit eos de ténebris, et umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis:~* et víncula eór\uuline{u}m disr\uline{ú}pit.\par 
15. Confiteántur Dómino misericórdi\uuline{æ} \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
16. Quia contrívit port\uuline{a}s \uline{ǽ}reas:~* et vectes férre\uuline{o}s confr\uline{é}git.\par 
17. Suscépit eos de via iniquitátis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hum\uuline{i}li\uline{á}ti sunt.\par 
18. Omnem escam abomináta est ánima \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad p\uuline{o}rtas m\uline{o}rtis.\par 
19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
20. Misit verbum suum, et sanáv\uuline{i}t \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
21. Confiteántur Dómino misericórdi\uuline{æ} \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
22. Et sacríficent sacrifíci\uuline{u}m l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsult\uuline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
23. Qui descéndunt mare \uuline{i}n n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem in \uuline{a}quis m\uline{u}ltis.\par 
24. Ipsi vidérunt óper\uuline{a} D\uline{ó}mini,~* et mirabília ejus \uuline{i}n prof\uline{ú}ndo.\par 
25. Dixit, et stetit spíritus pr\uuline{o}c\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fl\uuline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \uuline{a}b\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis t\uuline{a}besc\uline{é}bat.\par 
27. Turbáti sunt, et moti sunt sic\uuline{u}t \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum d\uuline{e}vor\uline{á}ta est.\par 
28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum ed\uuline{ú}xit \uline{e}os.\par 
29. Et státuit procéllam ejus \uuline{i}n \uline{au}ram:~* et siluérunt fl\uuline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
30. Et lætáti sunt quia sil\uuline{u}\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntát\uuline{i}s e\uline{ó}rum.\par 
31. Confiteántur Dómino misericórdi\uuline{æ} \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
32. Et exáltent eum in ecclési\uuline{a} pl\uline{e}bis:~* et in cáthedra seniórum l\uuline{au}dent \uline{e}um.\par 
33. Pósuit flúmina in d\uuline{e}s\uline{é}rtum:~* et éxitus aquár\uuline{u}m in s\uline{i}tim.\par 
34. Terram fructíferam in s\uuline{a}ls\uline{ú}ginem:~* a malítia inhabitánti\uuline{u}m in \uline{e}a.\par 
35. Pósuit desértum in stagna \uuline{a}\uline{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxit\uuline{u}s a\uline{quá}rum.\par 
36. Et collocávit illic esur\uuline{i}\uline{é}ntes:~* et constituérunt civitátem habit\uuline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
37. Et seminavérunt agros, et plantavér\uuline{u}nt v\uline{í}neas:~* et fecérunt fructum nat\uuline{i}vit\uline{á}tis.\par 
38. Et benedíxit eis, et multiplicáti s\uuline{u}nt n\uline{i}mis:~* et juménta eórum non m\uuline{i}nor\uline{á}vit.\par 
39. Et pauc\uuline{i} f\uline{a}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \uuline{e}t dol\uline{ó}re.\par 
40. Effúsa est contémptio sup\uuline{e}r pr\uline{í}ncipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et n\uuline{o}n in v\uline{i}a.\par 
41. Et adjúvit páuperem de \uuline{i}n\uline{ó}pia:~* et pósuit sicut ov\uuline{e}s fam\uline{í}lias.\par 
42. Vidébunt recti, et læt\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* et omnis iníquitas oppiláb\uuline{i}t os s\uline{u}um.\par 
43. Quis sápiens et custód\uuline{i}\uline{e}t hæc?~* et intélliget misericórd\uuline{i}as D\uline{ó}mini.\par 
44. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
45. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
