2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de man\uuline{u} inim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congregáv\uuline{i}t \uline{e}os:\par 
3. A solis ort\uuline{u}, et occ\uline{á}su:~* ab aquilóne, \uuline{e}t m\uline{a}ri.\par 
4. Erravérunt in solitúdine \uuline{i}n ina\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non inv\uuline{e}n\uline{é}runt.\par 
5. Esuriéntes, \uuline{e}t siti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in ipsis d\uuline{e}f\uline{é}cit.\par 
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum erípu\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
7. Et dedúxit eos \uuline{i}n viam r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habitat\uuline{i}\uline{ó}nis.\par 
8. Confiteántur Dómino miseric\uuline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.\par 
9. Quia satiávit án\uuline{i}mam in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiáv\uuline{i}t b\uline{o}nis.\par 
10. Sedéntes in ténebris, \uuline{e}t umbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicitáte \uuline{e}t f\uline{e}rro.\par 
11. Quia exacerbavérunt el\uuline{ó}quia D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irrit\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
12. Et humiliátum est in labórib\uuline{u}s cor e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui adj\uuline{u}v\uline{á}ret.\par 
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
14. Et edúxit eos de ténebris, \uuline{e}t umbra m\uline{o}rtis:~* et víncula eórum d\uuline{i}sr\uline{ú}pit.\par 
15. Confiteántur Dómino miseric\uuline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.\par 
16. Quia contrív\uuline{i}t portas \uline{ǽ}reas:~* et vectes férreos c\uuline{o}nfr\uline{é}git.\par 
17. Suscépit eos de via iniquit\uuline{á}tis e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humil\uuline{i}\uline{á}ti sunt.\par 
18. Omnem escam abomináta est án\uuline{i}ma e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad port\uuline{a}s m\uline{o}rtis.\par 
19. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
20. Misit verbum suum, et s\uuline{a}návit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
21. Confiteántur Dómino miseric\uuline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.\par 
22. Et sacríficent sacrif\uuline{í}cium l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
23. Qui descéndunt m\uuline{a}re in n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis.\par 
24. Ipsi vidérunt \uuline{ó}pera D\uline{ó}mini,~* et mirabília ejus in pr\uuline{o}f\uline{ú}ndo.\par 
25. Dixit, et stetit spír\uuline{i}tus proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fluct\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
26. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\uuline{que} ad ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis tab\uuline{e}sc\uline{é}bat.\par 
27. Turbáti sunt, et moti s\uuline{u}nt sicut \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum dev\uuline{o}r\uline{á}ta est.\par 
28. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum edúx\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
29. Et státuit procéllam \uuline{e}jus in \uline{au}ram:~* et siluérunt fluct\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
30. Et lætáti sunt qui\uuline{a} silu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
31. Confiteántur Dómino miseric\uuline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.\par 
32. Et exáltent eum in eccl\uuline{é}sia pl\uline{e}bis:~* et in cáthedra seniórum laud\uuline{e}nt \uline{e}um.\par 
33. Pósuit flúmin\uuline{a} in des\uline{é}rtum:~* et éxitus aquárum \uuline{i}n s\uline{i}tim.\par 
34. Terram fructífer\uuline{a}m in sals\uline{ú}ginem:~* a malítia inhabitántium \uuline{i}n \uline{e}a.\par 
35. Pósuit desértum in st\uuline{a}gna a\uline{quá}rum:~* et terram sine aqua in éxitus \uuline{a}\uline{quá}rum.\par 
36. Et collocávit illic \uuline{e}suri\uline{é}ntes:~* et constituérunt civitátem habitat\uuline{i}\uline{ó}nis.\par 
37. Et seminavérunt agros, et plant\uuline{a}vérunt v\uline{í}neas:~* et fecérunt fructum nativ\uuline{i}t\uline{á}tis.\par 
38. Et benedíxit eis, et multiplic\uuline{á}ti sunt n\uline{i}mis:~* et juménta eórum non min\uuline{o}r\uline{á}vit.\par 
39. \uuline{E}t pauci f\uline{a}cti sunt:~* et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et d\uuline{o}l\uline{ó}re.\par 
40. Effúsa est contémpti\uuline{o} super pr\uline{í}ncipes:~* et erráre fecit eos in ínvio, et non \uuline{i}n v\uline{i}a.\par 
41. Et adjúvit páuper\uuline{e}m de in\uline{ó}pia:~* et pósuit sicut oves f\uuline{a}m\uline{í}lias.\par 
42. Vidébunt recti, \uuline{e}t lætab\uline{ú}ntur:~* et omnis iníquitas oppilábit \uuline{o}s s\uline{u}um.\par 
43. Quis sápiens et c\uuline{u}stódi\uline{e}t hæc?~* et intélliget misericórdi\uuline{a}s D\uline{ó}mini.\par 
44. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
45. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
