2. Quia contrívit portas \uline{ǽ}reas:~* et vectes férreos c\uuline{o}nfr\uline{é}git.\par 
3. Suscépit eos de via iniquitátis e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humili\uuline{á}t\uline{i} sunt.\par 
4. Omnem escam abomináta est ánima e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad port\uuline{a}s m\uline{o}rtis.\par 
5. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
6. Misit verbum suum, et sanávit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
7. Confiteántur Dómino misericórdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíliis h\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
8. Et sacríficent sacrifícium l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
9. Qui descéndunt mare in n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis.\par 
10. Ipsi vidérunt ópera D\uline{ó}mini,~* et mirabília ejus in pr\uuline{o}f\uline{ú}ndo.\par 
11. Dixit, et stetit spíritus proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fluct\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis tab\uuline{e}sc\uline{é}bat.\par 
13. Turbáti sunt, et moti sunt sicut \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum devor\uuline{á}t\uline{a} est.\par 
14. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum edúx\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
15. Et státuit procéllam ejus in \uline{au}ram:~* et siluérunt fluct\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
16. Et lætáti sunt quia silu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
