2. Quia contrív\uuline{i}t portas \uline{ǽ}reas:~* et vectes férreos c\uuline{o}nfr\uline{é}git.\par 
3. Suscépit eos de via iniquit\uuline{á}tis e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humil\uuline{i}\uline{á}ti sunt.\par 
4. Omnem escam abomináta est án\uuline{i}ma e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad port\uuline{a}s m\uline{o}rtis.\par 
5. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
6. Misit verbum suum, et s\uuline{a}návit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
7. Confiteántur Dómino miseric\uuline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.\par 
8. Et sacríficent sacrif\uuline{í}cium l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsultat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
9. Qui descéndunt m\uuline{a}re in n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem in a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis.\par 
10. Ipsi vidérunt \uuline{ó}pera D\uline{ó}mini,~* et mirabília ejus in pr\uuline{o}f\uline{ú}ndo.\par 
11. Dixit, et stetit spír\uuline{i}tus proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fluct\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\uuline{que} ad ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis tab\uuline{e}sc\uline{é}bat.\par 
13. Turbáti sunt, et moti s\uuline{u}nt sicut \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum dev\uuline{o}r\uline{á}ta est.\par 
14. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum edúx\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
15. Et státuit procéllam \uuline{e}jus in \uline{au}ram:~* et siluérunt fluct\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
16. Et lætáti sunt qui\uuline{a} silu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntátis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
