2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \uline{i}nim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congreg\uuline{á}vit \uline{e}os:\par 
3. A solis ortu, \uline{e}t occ\uline{á}su:~* ab aquilón\uuline{e}, et m\uline{a}ri.\par 
4. Erravérunt in solitúdine in \uline{i}na\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \uuline{i}nven\uline{é}runt.\par 
5. Esuriéntes, et s\uline{i}ti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in ips\uuline{i}s def\uline{é}cit.\par 
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum eríp\uuline{u}it \uline{e}os.\par 
7. Et dedúxit eos in v\uline{i}am r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habit\uuline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
8. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
9. Quia satiávit ánim\uline{a}m in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\uuline{á}vit b\uline{o}nis.\par 
10. Sedéntes in ténebris, et \uline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicitát\uuline{e} et f\uline{e}rro.\par 
11. Quia exacerbavérunt el\uline{ó}quia D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irr\uuline{i}tav\uline{é}runt.\par 
12. Et humiliátum est in labóribus c\uline{o}r e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \uuline{a}djuv\uline{á}ret.\par 
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
14. Et edúxit eos de ténebris, et \uline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* et víncula eór\uuline{u}m disr\uline{ú}pit.\par 
15. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
