2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu in\uuline{i}m\uline{í}ci:~* et de regiónibus congreg\uuline{á}vit \uline{e}os:\par 
3. A solis ortu, et \uuline{o}cc\uline{á}su:~* ab aquilón\uuline{e}, et m\uline{a}ri.\par 
4. Erravérunt in solitúdine in in\uuline{a}\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \uuline{i}nven\uline{é}runt.\par 
5. Esuriéntes, et sit\uuline{i}\uline{é}ntes:~* ánima eórum in ips\uuline{i}s def\uline{é}cit.\par 
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum eríp\uuline{u}it \uline{e}os.\par 
7. Et dedúxit eos in vi\uuline{a}m r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habit\uuline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
8. Confiteántur Dómino misericórdi\uuline{æ} \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
9. Quia satiávit ánimam \uuline{i}n\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\uuline{á}vit b\uline{o}nis.\par 
10. Sedéntes in ténebris, et umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicitát\uuline{e} et f\uline{e}rro.\par 
11. Quia exacerbavérunt elóqui\uuline{a} D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irr\uuline{i}tav\uline{é}runt.\par 
12. Et humiliátum est in labóribus cor \uuline{e}\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \uuline{a}djuv\uline{á}ret.\par 
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
14. Et edúxit eos de ténebris, et umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis:~* et víncula eór\uuline{u}m disr\uline{ú}pit.\par 
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
