2. Quia contrívit portas \uline{ǽ}r\uline{e}as:~* et vectes férre\uline{o}s confr\uline{é}git.\par 
3. Suscépit eos de via iniquit\uline{á}tis e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hum\uline{i}li\uline{á}ti sunt.\par 
4. Omnem escam abomináta est ánim\uline{a} e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad p\uline{o}rtas m\uline{o}rtis.\par 
5. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uline{á}vit \uline{e}os.\par 
6. Misit verbum suum, et san\uline{á}vit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónib\uline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
7. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
8. Et sacríficent sacrif\uline{í}cium l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsult\uline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
9. Qui descéndunt mare in n\uline{á}v\uline{i}bus,~* faciéntes operatiónem in \uline{a}quis m\uline{u}ltis.\par 
10. Ipsi vidérunt ópera D\uline{ó}m\uline{i}ni,~* et mirabília ejus \uline{i}n prof\uline{ú}ndo.\par 
11. Dixit, et stetit spírit\uline{u}s proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fl\uline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \uline{a}d ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis t\uline{a}besc\uline{é}bat.\par 
13. Turbáti sunt, et moti sunt sicut \uline{é}br\uline{i}us:~* et omnis sapiéntia eórum d\uline{e}vor\uline{á}ta est.\par 
14. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum ed\uline{ú}xit \uline{e}os.\par 
15. Et státuit procéllam \uline{e}jus in \uline{au}ram:~* et siluérunt fl\uline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
16. Et lætáti sunt quia s\uline{i}lu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volunt\uline{á}tis e\uline{ó}rum.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
