2. Quia contrívit p\uline{o}rtas \uline{ǽ}reas:~* et vectes férre\uuline{o}s confr\uline{é}git.\par 
3. Suscépit eos de via iniquit\uline{á}tis e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas humil\uuline{i}át\uline{i} sunt.\par 
4. Omnem escam abomináta est ánim\uline{a} e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad p\uuline{o}rtas m\uline{o}rtis.\par 
5. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
6. Misit verbum suum, et san\uline{á}vit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
7. Confiteántur Dómino miseric\uline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s hóm\uline{i}num.\par 
8. Et sacríficent sacrif\uline{í}cium l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsult\uuline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
9. Qui descéndunt m\uline{a}re in n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem in \uuline{a}quis m\uline{u}ltis.\par 
10. Ipsi vidérunt \uline{ó}pera D\uline{ó}mini,~* et mirabília ejus \uuline{i}n prof\uline{ú}ndo.\par 
11. Dixit, et stetit spírit\uline{u}s proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fl\uuline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \uline{a}d ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis t\uuline{a}besc\uline{é}bat.\par 
13. Turbáti sunt, et moti sunt s\uline{i}cut \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum dev\uuline{o}rát\uline{a} est.\par 
14. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum ed\uuline{ú}xit \uline{e}os.\par 
15. Et státuit procéllam \uline{e}jus in \uline{au}ram:~* et siluérunt fl\uuline{u}ctus \uline{e}jus.\par 
16. Et lætáti sunt quia s\uline{i}lu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntát\uuline{i}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
