2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium et c\uline{í}thara:~* exsúrg\uuline{a}m dil\uline{ú}culo.\par 
3. Confitébor tibi in pópulis, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in n\uuline{a}ti\uline{ó}nibus.\par 
4. Quia magna est super cælos misericórdia t\uline{u}a:~* et usque ad nubes vér\uuline{i}tas t\uline{u}a:\par 
5. Exaltáre super cælos, \uline{De}us,~† et super omnem terram glória t\uline{u}a:~* ut liberéntur dil\uuline{é}cti t\uline{u}i.\par 
6. Salvum fac déxtera tua, et ex\uline{áu}di me:~* Deus locútus est in s\uuline{a}ncto s\uline{u}o:\par 
7. Exsultábo, et dívidam S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculór\uuline{u}m dim\uline{é}tiar.\par 
8. Meus est Gálaad, et meus est Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio cáp\uuline{i}tis m\uline{e}i.\par 
9. Juda rex m\uline{e}us:~* Moab lebes sp\uuline{e}i m\uline{e}æ.\par 
10. In Idumǽam exténdam calceaméntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ am\uuline{í}ci f\uline{a}cti sunt.\par 
11. Quis dedúcet me in civitátem mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in \uuline{I}dum\uline{ǽ}am?\par 
12. Nonne tu, Deus, qui repul\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtút\uuline{i}bus n\uline{o}stris?\par 
13. Da nobis auxílium de tribulati\uline{ó}ne:~* quia vana s\uuline{a}lus h\uline{ó}minis.\par 
14. In Deo faciémus virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inim\uuline{í}cos n\uline{o}stros.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
