2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\uuline{u}m et c\uline{í}thara:~* exsúrgam dil\uline{ú}culo.\par 
3. Confitébor tibi in póp\uuline{u}lis, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in nati\uline{ó}nibus.\par 
4. Quia magna est super cælos misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et usque ad nubes véritas t\uline{u}a:\par 
5. Exaltáre super cælos, \uline{De}us,~† et super omnem terram glór\uuline{i}a t\uline{u}a:~* ut liberéntur dilécti t\uline{u}i.\par 
6. Salvum fac déxtera tua, \uuline{e}t ex\uline{áu}di me:~* Deus locútus est in sancto s\uline{u}o:\par 
7. Exsultábo, et dív\uuline{i}dam S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculórum dim\uline{é}tiar.\par 
8. Meus est Gálaad, et meus \uuline{e}st Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio cápitis m\uline{e}i.\par 
9. Jud\uuline{a} rex m\uline{e}us:~* Moab lebes spei m\uline{e}æ.\par 
10. In Idumǽam exténdam calceam\uuline{é}ntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ amíci f\uline{a}cti sunt.\par 
11. Quis dedúcet me in civitát\uuline{e}m mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in Idum\uline{ǽ}am?\par 
12. Nonne tu, Deus, qui r\uuline{e}pul\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtútibus n\uline{o}stris?\par 
13. Da nobis auxílium de tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* quia vana salus h\uline{ó}minis.\par 
14. In Deo faciém\uuline{u}s virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inimícos n\uline{o}stros.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
