2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium \uuline{e}t c\uline{í}thara:~* exsúrg\uuline{a}m dil\uline{ú}culo.\par 
3. Confitébor tibi in pópul\uuline{i}s, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in n\uuline{a}ti\uline{ó}nibus.\par 
4. Quia magna est super cælos misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a:~* et usque ad nubes vér\uuline{i}tas t\uline{u}a:\par 
5. Exaltáre super cælos, \uline{De}us,~† et super omnem terram glóri\uuline{a} t\uline{u}a:~* ut liberéntur dil\uuline{é}cti t\uline{u}i.\par 
6. Salvum fac déxtera tua, et \uuline{e}x\uline{áu}di me:~* Deus locútus est in s\uuline{a}ncto s\uline{u}o:\par 
7. Exsultábo, et dívid\uuline{a}m S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculór\uuline{u}m dim\uline{é}tiar.\par 
8. Meus est Gálaad, et meus est M\uuline{a}n\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio cáp\uuline{i}tis m\uline{e}i.\par 
9. Juda r\uuline{e}x m\uline{e}us:~* Moab lebes sp\uuline{e}i m\uline{e}æ.\par 
10. In Idumǽam exténdam calceamént\uuline{u}m m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ am\uuline{í}ci f\uline{a}cti sunt.\par 
11. Quis dedúcet me in civitátem m\uuline{u}n\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in \uuline{I}dum\uline{ǽ}am?\par 
12. Nonne tu, Deus, qui rep\uuline{u}l\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtút\uuline{i}bus n\uline{o}stris?\par 
13. Da nobis auxílium de tribulat\uuline{i}\uline{ó}ne:~* quia vana s\uuline{a}lus h\uline{ó}minis.\par 
14. In Deo faciémus v\uuline{i}rt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inim\uuline{í}cos n\uline{o}stros.\par 
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
