2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium et c\uline{í}thara:~* exsúrgam dil\uuline{ú}c\uline{u}lo.\par 
3. Confitébor tibi in pópulis, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in nati\uuline{ó}n\uline{i}bus.\par 
4. Quia magna est super cælos misericórdia t\uline{u}a:~* et usque ad nubes vérit\uuline{a}s t\uline{u}a:\par 
5. Exaltáre super cælos, \uline{De}us,~† et super omnem terram glória t\uline{u}a:~* ut liberéntur diléct\uuline{i} t\uline{u}i.\par 
6. Salvum fac déxtera tua, et ex\uline{áu}di me:~* Deus locútus est in sanct\uuline{o} s\uline{u}o:\par 
7. Exsultábo, et dívidam S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculórum dim\uuline{é}t\uline{i}ar.\par 
8. Meus est Gálaad, et meus est Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio cápit\uuline{i}s m\uline{e}i.\par 
9. Juda rex m\uline{e}us:~* Moab lebes spe\uuline{i} m\uline{e}æ.\par 
10. In Idumǽam exténdam calceaméntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ amíci f\uuline{a}ct\uline{i} sunt.\par 
11. Quis dedúcet me in civitátem mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in Id\uuline{u}m\uline{ǽ}am?\par 
12. Nonne tu, Deus, qui repul\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtútib\uuline{u}s n\uline{o}stris?\par 
13. Da nobis auxílium de tribulati\uline{ó}ne:~* quia vana salus h\uuline{ó}m\uline{i}nis.\par 
14. In Deo faciémus virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inimíc\uuline{o}s n\uline{o}stros.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
