2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\uuline{u}m et c\uline{í}thara:~* exsúrg\uuline{a}m dilúc\uline{u}lo.\par 
3. Confitébor tibi in póp\uuline{u}lis, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in n\uuline{a}tión\uline{i}bus.\par 
4. Quia magna est super cælos misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et usque ad nubes v\uuline{é}ritas t\uline{u}a:\par 
5. Exaltáre super cælos, \uline{De}us,~† et super omnem terram glór\uuline{i}a t\uline{u}a:~* ut liberéntur d\uuline{i}lécti t\uline{u}i.\par 
6. Salvum fac déxtera tua, \uuline{e}t ex\uline{áu}di me:~* Deus locútus est \uuline{i}n sancto s\uline{u}o:\par 
7. Exsultábo, et dív\uuline{i}dam S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculór\uuline{u}m dimét\uline{i}ar.\par 
8. Meus est Gálaad, et meus \uuline{e}st Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio c\uuline{á}pitis m\uline{e}i.\par 
9. Jud\uuline{a} rex m\uline{e}us:~* Moab leb\uuline{e}s spei m\uline{e}æ.\par 
10. In Idumǽam exténdam calceam\uuline{é}ntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ am\uuline{í}ci fact\uline{i} sunt.\par 
11. Quis dedúcet me in civitát\uuline{e}m mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque \uuline{i}n Idum\uline{ǽ}am?\par 
12. Nonne tu, Deus, qui r\uuline{e}pul\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virt\uuline{ú}tibus n\uline{o}stris?\par 
13. Da nobis auxílium de tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* quia vana s\uuline{a}lus hóm\uline{i}nis.\par 
14. In Deo faciém\uuline{u}s virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet in\uuline{i}mícos n\uline{o}stros.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
