2. Locúti sunt advérsum me lingua do\uline{ló}sa,~† et sermónibus ódii circ\uuline{u}mded\uline{é}runt me:~* et expugnav\uuline{é}runt me gr\uline{a}tis.\par 
3. Pro eo ut me dilígerent, detrah\uuline{é}bant m\uline{i}hi:~* ego \uuline{au}tem or\uline{á}bam.\par 
4. Et posuérunt advérsum me mal\uuline{a} pro b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilect\uuline{i}óne m\uline{e}a.\par 
5. Constítue super eum p\uuline{e}ccat\uline{ó}rem:~* et diábolus stet \uuline{a} dextris \uline{e}jus.\par 
6. Cum judicátur, éxeat c\uuline{o}ndemn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fi\uuline{a}t in pecc\uline{á}tum.\par 
7. Fiant dies \uuline{e}jus p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus acc\uuline{í}piat \uline{a}lter.\par 
8. Fiant fílii \uuline{e}jus \uline{ó}rphani:~* et uxor \uuline{e}jus víd\uline{u}a.\par 
9. Nutántes transferántur fílii ejus, \uuline{e}t mend\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitati\uuline{ó}nibus s\uline{u}is.\par 
10. Scrutétur fœnerátor omnem substánt\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni l\uuline{a}bóres \uline{e}jus.\par 
11. Non sit ill\uuline{i} adj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur p\uuline{u}píllis \uline{e}jus.\par 
12. Fiant nati ejus \uuline{i}n int\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleát\uuline{u}r nomen \uline{e}jus.\par 
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in consp\uuline{é}ctu D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus n\uuline{o}n dele\uline{á}tur.\par 
14. Fiant contra Dóminum \uline{sem}per,~† et dispéreat de terra memóri\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mis\uuline{e}ricórd\uline{i}am.\par 
15. Et persecútus est hóminem ínopem, \uuline{e}t mend\uline{í}cum,~* et compúnctum corde m\uuline{o}rtific\uline{á}re.\par 
16. Et diléxit maledictiónem, et vén\uuline{i}et \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongáb\uuline{i}tur ab \uline{e}o.\par 
17. Et índuit maledictiónem sicut vesti\uline{mén}tum,~† et intrávit sicut aqua in interi\uuline{ó}ra \uline{e}jus,~* et sicut óleum in \uuline{ó}ssibus \uline{e}jus.\par 
18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo \uuline{o}per\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua semp\uuline{e}r præcíng\uline{i}tur.\par 
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \uuline{a}pud D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter n\uuline{o}men t\uline{u}um:~* quia suávis est miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a.\par 
21. Líbera me quia egénus, et p\uuline{au}per \uline{e}go sum:~* et cor meum conturbát\uuline{u}m est intr\uline{a} me.\par 
22. Sicut umbra cum declín\uuline{a}t, abl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum s\uuline{i}cut loc\uline{ú}stæ.\par 
23. Génua mea infirmáta sunt \uuline{a} jej\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est pr\uuline{o}pter ól\uline{e}um.\par 
24. Et ego factus sum oppróbr\uuline{i}um \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt c\uuline{á}pita s\uline{u}a.\par 
25. Adjuva me, Dómine, D\uuline{e}us m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am.\par 
26. Et sciant quia m\uuline{a}nus t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, f\uuline{e}císti \uline{e}am.\par 
27. Maledícent illi, et tu bene\uline{dí}ces:~† qui insúrgunt in me, c\uuline{o}nfund\uline{á}ntur:~* servus autem tu\uuline{u}s lætáb\uline{i}tur.\par 
28. Induántur qui détrahunt mih\uuline{i}, pud\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confus\uuline{i}óne s\uline{u}a.\par 
29. Confitébor Dómino nimis in \uuline{o}re m\uline{e}o:~* et in médio multórum l\uuline{au}dábo \uline{e}um.\par 
30. Quia ástitit a d\uuline{e}xtris p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
31. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
32. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
