2. Locúti sunt advérsum me lingua do\uline{ló}sa,~† et sermónibus ódii circ\uline{u}mded\uline{é}runt me:~* et expugnavér\uuline{u}nt me gr\uline{a}tis.\par 
3. Pro eo ut me dilígerent, detrah\uline{é}bant m\uline{i}hi:~* ego aut\uuline{e}m or\uline{á}bam.\par 
4. Et posuérunt advérsum me m\uline{a}la pro b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilecti\uuline{ó}ne m\uline{e}a.\par 
5. Constítue super eum p\uline{e}ccat\uline{ó}rem:~* et diábolus stet a d\uuline{e}xtris \uline{e}jus.\par 
6. Cum judicátur, éxeat c\uline{o}ndemn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fiat \uuline{i}n pecc\uline{á}tum.\par 
7. Fiant dies \uline{e}jus p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus accíp\uuline{i}at \uline{a}lter.\par 
8. Fiant fílii \uline{e}jus \uline{ó}rphani:~* et uxor \uuline{e}jus v\uline{í}dua.\par 
9. Nutántes transferántur fílii ejus, \uline{e}t mend\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitatión\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
10. Scrutétur fœnerátor omnem subst\uline{á}ntiam \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni lab\uuline{ó}res \uline{e}jus.\par 
11. Non sit \uline{i}lli adj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur pup\uuline{í}llis \uline{e}jus.\par 
12. Fiant nati ejus \uline{i}n int\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleátur n\uuline{o}men \uline{e}jus.\par 
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in consp\uline{é}ctu D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus non d\uuline{e}le\uline{á}tur.\par 
14. Fiant contra Dóminum \uline{sem}per,~† et dispéreat de terra memóri\uline{a} e\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mis\uuline{e}ric\uline{ó}rdiam.\par 
15. Et persecútus est hóminem ínopem, \uline{e}t mend\uline{í}cum,~* et compúnctum corde mort\uuline{i}fic\uline{á}re.\par 
16. Et diléxit maledictiónem, et v\uline{é}niet \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábit\uuline{u}r ab \uline{e}o.\par 
17. Et índuit maledictiónem sicut vesti\uline{mén}tum,~† et intrávit sicut aqua in interi\uline{ó}ra \uline{e}jus,~* et sicut óleum in óss\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo \uline{o}per\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua semp\uuline{e}r præc\uline{í}ngitur.\par 
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \uline{a}pud D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter n\uline{o}men t\uline{u}um:~* quia suávis est misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
21. Líbera me quia egénus, et p\uline{au}per \uline{e}go sum:~* et cor meum conturbát\uuline{u}m est \uline{i}ntra me.\par 
22. Sicut umbra cum decl\uline{í}nat, abl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum sic\uuline{u}t loc\uline{ú}stæ.\par 
23. Génua mea infirmáta sunt \uline{a} jej\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est pr\uuline{o}pter \uline{ó}leum.\par 
24. Et ego factus sum oppr\uline{ó}brium \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt cáp\uuline{i}ta s\uline{u}a.\par 
25. Adjuva me, Dómine, D\uline{e}us m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am.\par 
26. Et sciant quia m\uline{a}nus t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, fec\uuline{í}sti \uline{e}am.\par 
27. Maledícent illi, et tu bene\uline{dí}ces:~† qui insúrgunt in me, c\uline{o}nfund\uline{á}ntur:~* servus autem tu\uuline{u}s læt\uline{á}bitur.\par 
28. Induántur qui détrahunt m\uline{i}hi, pud\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confusi\uuline{ó}ne s\uline{u}a.\par 
29. Confitébor Dómino nimis in \uline{o}re m\uline{e}o:~* et in médio multórum laud\uuline{á}bo \uline{e}um.\par 
30. Quia ástitit a d\uline{e}xtris p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
31. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
32. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
