2. Locúti sunt advérsum me lingua do\uline{ló}sa,~† et sermónibus ódii c\uuline{i}rcumded\uline{é}runt me:~* et expugnavérunt m\uuline{e} gr\uline{a}tis.\par 
3. Pro eo ut me dilígerent, detr\uuline{a}hébant m\uline{i}hi:~* ego autem \uuline{o}r\uline{á}bam.\par 
4. Et posuérunt advérsum me m\uuline{a}la pro b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilectión\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
5. Constítue super e\uuline{u}m peccat\uline{ó}rem:~* et diábolus stet a dextr\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
6. Cum judicátur, éxe\uuline{a}t condemn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fiat in p\uuline{e}cc\uline{á}tum.\par 
7. Fiant di\uuline{e}s ejus p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus accípi\uuline{a}t \uline{a}lter.\par 
8. Fiant fíli\uuline{i} ejus \uline{ó}rphani:~* et uxor ej\uuline{u}s v\uline{í}dua.\par 
9. Nutántes transferántur fílii ej\uuline{u}s, et mend\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitatiónib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
10. Scrutétur fœnerátor omnem subst\uuline{á}ntiam \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni labór\uuline{e}s \uline{e}jus.\par 
11. Non sit \uuline{i}lli adj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíll\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
12. Fiant nati ej\uuline{u}s in int\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleátur nom\uuline{e}n \uline{e}jus.\par 
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in c\uuline{o}nspéctu D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus non del\uuline{e}\uline{á}tur.\par 
14. Fiant contra Dóminum \uline{sem}per,~† et dispéreat de terra memór\uuline{i}a e\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere miser\uuline{i}c\uline{ó}rdiam.\par 
15. Et persecútus est hóminem ínop\uuline{e}m, et mend\uline{í}cum,~* et compúnctum corde mortif\uuline{i}c\uline{á}re.\par 
16. Et diléxit maledictiónem, et v\uuline{é}niet \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur \uuline{a}b \uline{e}o.\par 
17. Et índuit maledictiónem sicut vesti\uline{mén}tum,~† et intrávit sicut aqua in inter\uuline{i}óra \uline{e}jus,~* et sicut óleum in óssib\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
18. Fiat ei sicut vestiméntum, \uuline{quo} oper\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua semper pr\uuline{æ}c\uline{í}ngitur.\par 
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mih\uuline{i} apud D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propt\uuline{e}r nomen t\uline{u}um:~* quia suávis est misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
21. Líbera me quia egénus, \uuline{e}t pauper \uline{e}go sum:~* et cor meum conturbátum \uuline{e}st \uline{i}ntra me.\par 
22. Sicut umbra cum decl\uuline{í}nat, abl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum sicut l\uuline{o}c\uline{ú}stæ.\par 
23. Génua mea infirmáta s\uuline{u}nt a jej\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est propt\uuline{e}r \uline{ó}leum.\par 
24. Et ego factus sum oppr\uuline{ó}brium \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt cápit\uuline{a} s\uline{u}a.\par 
25. Adjuva me, Dómin\uuline{e}, Deus m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am.\par 
26. Et sciant qui\uuline{a} manus t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, fecíst\uuline{i} \uline{e}am.\par 
27. Maledícent illi, et tu bene\uline{dí}ces:~† qui insúrgunt in m\uuline{e}, confund\uline{á}ntur:~* servus autem tuus l\uuline{æ}t\uline{á}bitur.\par 
28. Induántur qui détrahunt m\uuline{i}hi, pud\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confusión\uuline{e} s\uline{u}a.\par 
29. Confitébor Dómino nimis \uuline{i}n ore m\uline{e}o:~* et in médio multórum laudáb\uuline{o} \uline{e}um.\par 
30. Quia ástitit \uuline{a} dextris p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
31. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
32. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
