2. Locúti sunt advérsum me lingua do\uline{ló}sa,~† et sermónibus ódii circ\uuline{u}mded\uline{é}runt me:~* et expugnavérunt me gr\uline{a}tis.\par 
3. Pro eo ut me dilígerent, detrah\uuline{é}bant m\uline{i}hi:~* ego autem or\uline{á}bam.\par 
4. Et posuérunt advérsum me mal\uuline{a} pro b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilectióne m\uline{e}a.\par 
5. Constítue super eum p\uuline{e}ccat\uline{ó}rem:~* et diábolus stet a dextris \uline{e}jus.\par 
6. Cum judicátur, éxeat c\uuline{o}ndemn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fiat in pecc\uline{á}tum.\par 
7. Fiant dies \uuline{e}jus p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus accípiat \uline{a}lter.\par 
8. Fiant fílii \uuline{e}jus \uline{ó}rphani:~* et uxor ejus v\uline{í}dua.\par 
9. Nutántes transferántur fílii ejus, \uuline{e}t mend\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitatiónibus s\uline{u}is.\par 
10. Scrutétur fœnerátor omnem substánt\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni labóres \uline{e}jus.\par 
11. Non sit ill\uuline{i} adj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíllis \uline{e}jus.\par 
12. Fiant nati ejus \uuline{i}n int\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleátur nomen \uline{e}jus.\par 
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in consp\uuline{é}ctu D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus non dele\uline{á}tur.\par 
14. Fiant contra Dóminum \uline{sem}per,~† et dispéreat de terra memóri\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere miseric\uline{ó}rdiam.\par 
15. Et persecútus est hóminem ínopem, \uuline{e}t mend\uline{í}cum,~* et compúnctum corde mortific\uline{á}re.\par 
16. Et diléxit maledictiónem, et vén\uuline{i}et \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur ab \uline{e}o.\par 
17. Et índuit maledictiónem sicut vesti\uline{mén}tum,~† et intrávit sicut aqua in interi\uuline{ó}ra \uline{e}jus,~* et sicut óleum in óssibus \uline{e}jus.\par 
18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo \uuline{o}per\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua semper præc\uline{í}ngitur.\par 
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \uuline{a}pud D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus ánimam m\uline{e}am.\par 
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter n\uuline{o}men t\uline{u}um:~* quia suávis est misericórdia t\uline{u}a.\par 
21. Líbera me quia egénus, et p\uuline{au}per \uline{e}go sum:~* et cor meum conturbátum est \uline{i}ntra me.\par 
22. Sicut umbra cum declín\uuline{a}t, abl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum sicut loc\uline{ú}stæ.\par 
23. Génua mea infirmáta sunt \uuline{a} jej\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est propter \uline{ó}leum.\par 
24. Et ego factus sum oppróbr\uuline{i}um \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt cápita s\uline{u}a.\par 
25. Adjuva me, Dómine, D\uuline{e}us m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum misericórdiam t\uline{u}am.\par 
26. Et sciant quia m\uuline{a}nus t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, fecísti \uline{e}am.\par 
27. Maledícent illi, et tu bene\uline{dí}ces:~† qui insúrgunt in me, c\uuline{o}nfund\uline{á}ntur:~* servus autem tuus læt\uline{á}bitur.\par 
28. Induántur qui détrahunt mih\uuline{i}, pud\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confusióne s\uline{u}a.\par 
29. Confitébor Dómino nimis in \uuline{o}re m\uline{e}o:~* et in médio multórum laudábo \uline{e}um.\par 
30. Quia ástitit a d\uuline{e}xtris p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus ánimam m\uline{e}am.\par 
31. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
32. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
