2. Locúti sunt advérsum me lingua do\uline{ló}sa,~† et sermónibus ódii circumd\uuline{e}d\uline{é}runt me:~* et expugnavér\uuline{u}nt me gr\uline{a}tis.\par 
3. Pro eo ut me dilígerent, detrahéb\uuline{a}nt m\uline{i}hi:~* ego aut\uuline{e}m or\uline{á}bam.\par 
4. Et posuérunt advérsum me mala pr\uuline{o} b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilecti\uuline{ó}ne m\uline{e}a.\par 
5. Constítue super eum pecc\uuline{a}t\uline{ó}rem:~* et diábolus stet a d\uuline{e}xtris \uline{e}jus.\par 
6. Cum judicátur, éxeat cond\uuline{e}mn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fiat \uuline{i}n pecc\uline{á}tum.\par 
7. Fiant dies ej\uuline{u}s p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus accíp\uuline{i}at \uline{a}lter.\par 
8. Fiant fílii ej\uuline{u}s \uline{ó}rphani:~* et uxor \uuline{e}jus v\uline{í}dua.\par 
9. Nutántes transferántur fílii ejus, et m\uuline{e}nd\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitatión\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
10. Scrutétur fœnerátor omnem substánti\uuline{a}m \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni lab\uuline{ó}res \uline{e}jus.\par 
11. Non sit illi \uuline{a}dj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur pup\uuline{í}llis \uline{e}jus.\par 
12. Fiant nati ejus in \uuline{i}nt\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleátur n\uuline{o}men \uline{e}jus.\par 
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéct\uuline{u} D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus non d\uuline{e}le\uline{á}tur.\par 
14. Fiant contra Dóminum \uline{sem}per,~† et dispéreat de terra memória \uuline{e}\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mis\uuline{e}ric\uline{ó}rdiam.\par 
15. Et persecútus est hóminem ínopem, et m\uuline{e}nd\uline{í}cum,~* et compúnctum corde mort\uuline{i}fic\uline{á}re.\par 
16. Et diléxit maledictiónem, et véni\uuline{e}t \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábit\uuline{u}r ab \uline{e}o.\par 
17. Et índuit maledictiónem sicut vesti\uline{mén}tum,~† et intrávit sicut aqua in interiór\uuline{a} \uline{e}jus,~* et sicut óleum in óss\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo op\uuline{e}r\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua semp\uuline{e}r præc\uline{í}ngitur.\par 
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi ap\uuline{u}d D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter nom\uuline{e}n t\uline{u}um:~* quia suávis est misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
21. Líbera me quia egénus, et paup\uuline{e}r \uline{e}go sum:~* et cor meum conturbát\uuline{u}m est \uline{i}ntra me.\par 
22. Sicut umbra cum declínat, \uuline{a}bl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum sic\uuline{u}t loc\uline{ú}stæ.\par 
23. Génua mea infirmáta sunt a j\uuline{e}j\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est pr\uuline{o}pter \uline{ó}leum.\par 
24. Et ego factus sum oppróbri\uuline{u}m \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt cáp\uuline{i}ta s\uline{u}a.\par 
25. Adjuva me, Dómine, De\uuline{u}s m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am.\par 
26. Et sciant quia man\uuline{u}s t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, fec\uuline{í}sti \uline{e}am.\par 
27. Maledícent illi, et tu bene\uline{dí}ces:~† qui insúrgunt in me, conf\uuline{u}nd\uline{á}ntur:~* servus autem tu\uuline{u}s læt\uline{á}bitur.\par 
28. Induántur qui détrahunt mihi, p\uuline{u}d\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confusi\uuline{ó}ne s\uline{u}a.\par 
29. Confitébor Dómino nimis in or\uuline{e} m\uline{e}o:~* et in médio multórum laud\uuline{á}bo \uline{e}um.\par 
30. Quia ástitit a dextr\uuline{i}s p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
31. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
32. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
