2. Facta est Judǽa sanctific\uline{á}tio \uline{e}jus,~* Israël pot\uline{é}stas \uline{e}jus.\par 
3. Mare v\uline{i}dit, et f\uline{u}git:~* Jordánis convérsus \uline{e}st retr\uline{ó}rsum.\par 
4. Montes exsultavérunt ut ar\uline{í}\uline{e}tes,~* et colles sicut \uline{a}gni \uline{ó}vium.\par 
5. Quid est tibi, mare, \uline{quo}d fug\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \uline{e}s retr\uline{ó}rsum?\par 
6. Montes, exsultástis sicut ar\uline{í}\uline{e}tes,~* et colles, sicut \uline{a}gni \uline{ó}vium.\par 
7. A fácie Dómini m\uline{o}ta est t\uline{e}rra,~* a fácie D\uline{e}i J\uline{a}cob.\par 
8. Qui convértit petram in st\uline{a}gna a\uline{quá}rum,~* et rupem in f\uline{o}ntes a\uline{quá}rum.\par 
9. Non nobis, Dómin\uline{e}, non n\uline{o}bis:~* sed nómini t\uline{u}o da gl\uline{ó}riam.\par 
10. Super misericórdia tua, et verit\uline{á}te t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est D\uline{e}us e\uline{ó}rum?\par 
11. Deus autem n\uline{o}ster in c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque v\uline{ó}luit, f\uline{e}cit.\par 
12. Simulácra géntium arg\uline{é}ntum, et \uline{au}rum,~* ópera m\uline{á}nuum h\uline{ó}minum.\par 
13. Os habent, et n\uline{o}n lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uline{o}n vid\uline{é}bunt.\par 
14. Aures habent, et non \uline{áu}d\uline{i}ent:~* nares habent, et non \uline{o}dor\uline{á}bunt.\par 
15. Manus habent, et non pal\uline{pá}bunt:~† pedes habent, et non \uline{a}mbul\uline{á}bunt:~* non clamábunt in g\uline{ú}tture s\uline{u}o.\par 
16. Símiles illis fiant qui f\uline{á}ciunt \uline{e}a:~* et omnes qui conf\uline{í}dunt in \uline{e}is.\par 
17. Domus Israël sperávit in D\uline{ó}m\uline{i}no:~* adjútor eórum et prot\uline{é}ctor e\uline{ó}rum est,\par 
18. Domus Aaron sperávit in D\uline{ó}m\uline{i}no:~* adjútor eórum et prot\uline{é}ctor e\uline{ó}rum est,\par 
19. Qui timent Dóminum, speravérunt in D\uline{ó}m\uline{i}no:~* adjútor eórum et prot\uline{é}ctor e\uline{ó}rum est.\par 
20. Dóminus memor f\uline{u}it n\uline{o}stri:~* et bened\uline{í}xit n\uline{o}bis:\par 
21. Benedíxit dómui \uline{I}sr\uline{a}ël:~* benedíxit d\uline{ó}mui \uline{A}aron.\par 
22. Benedíxit ómnibus, qui timent D\uline{ó}m\uline{i}num,~* pusíllis c\uline{u}m maj\uline{ó}ribus.\par 
23. Adjíciat Dóminus s\uline{u}p\uline{e}r vos:~* super vos, et super f\uline{í}lios v\uline{e}stros.\par 
24. Benedícti vos a D\uline{ó}m\uline{i}no,~* qui fecit c\uline{æ}lum, et t\uline{e}rram.\par 
25. Cælum cæli D\uline{ó}m\uline{i}no:~* terram autem dedit f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
26. Non mórtui laudábunt te, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* neque omnes, qui descéndunt \uline{i}n inf\uline{é}rnum.\par 
27. Sed nos qui vívimus, benedícimus D\uline{ó}m\uline{i}no,~* ex hoc nunc et \uline{u}sque in s\uline{ǽ}culum.\par 
28. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
