2. Facta est Judǽa sanctificát\uuline{i}o \uline{e}jus,~* Israël p\uuline{o}téstas \uline{e}jus.\par 
3. Mare vid\uuline{i}t, et f\uline{u}git:~* Jordánis convérs\uuline{u}s est retr\uline{ó}rsum.\par 
4. Montes exsultavérunt \uuline{u}t ar\uline{í}etes,~* et colles sic\uuline{u}t agni \uline{ó}vium.\par 
5. Quid est tibi, mare, \uuline{quo}d fug\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérs\uuline{u}s es retr\uline{ó}rsum?\par 
6. Montes, exsultástis sic\uuline{u}t ar\uline{í}etes,~* et colles, sic\uuline{u}t agni \uline{ó}vium.\par 
7. A fácie Dómini mot\uuline{a} est t\uline{e}rra,~* a fáci\uuline{e} Dei J\uline{a}cob.\par 
8. Qui convértit petram in stagn\uuline{a} a\uline{quá}rum,~* et rupem in f\uuline{o}ntes a\uline{quá}rum.\par 
9. Non nobis, Dómin\uuline{e}, non n\uline{o}bis:~* sed nómini t\uuline{u}o da gl\uline{ó}riam.\par 
10. Super misericórdia tua, et verit\uuline{á}te t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est D\uuline{e}us e\uline{ó}rum?\par 
11. Deus autem nost\uuline{e}r in c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque v\uuline{ó}luit, f\uline{e}cit.\par 
12. Simulácra géntium argént\uuline{u}m, et \uline{au}rum,~* ópera m\uuline{á}nuum h\uline{ó}minum.\par 
13. Os habent, et n\uuline{o}n lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, \uuline{e}t non vid\uline{é}bunt.\par 
14. Aures habent, \uuline{e}t non \uline{áu}dient:~* nares habent, et n\uuline{o}n odor\uline{á}bunt.\par 
15. Manus habent, et non pal\uline{pá}bunt:~† pedes habent, et non \uuline{a}mbul\uline{á}bunt:~* non clamábunt in g\uuline{ú}tture s\uline{u}o.\par 
16. Símiles illis fiant qui fác\uuline{i}unt \uline{e}a:~* et omnes qui conf\uuline{í}dunt in \uline{e}is.\par 
17. Domus Israël speráv\uuline{i}t in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et prot\uuline{é}ctor e\uline{ó}rum est,\par 
18. Domus Aaron speráv\uuline{i}t in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et prot\uuline{é}ctor e\uline{ó}rum est,\par 
19. Qui timent Dóminum, speravér\uuline{u}nt in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et prot\uuline{é}ctor e\uline{ó}rum est.\par 
20. Dóminus memor f\uuline{u}it n\uline{o}stri:~* et ben\uuline{e}díxit n\uline{o}bis:\par 
21. Benedíxit dóm\uuline{u}i \uline{I}sraël:~* benedíxit d\uuline{ó}mui \uline{A}aron.\par 
22. Benedíxit ómnibus, qui t\uuline{i}ment D\uline{ó}minum,~* pusíll\uuline{i}s cum maj\uline{ó}ribus.\par 
23. Adjíciat Dóm\uuline{i}nus s\uline{u}per vos:~* super vos, et super f\uuline{í}lios v\uline{e}stros.\par 
24. Benedícti v\uuline{o}s a D\uline{ó}mino,~* qui fecit c\uuline{æ}lum, et t\uline{e}rram.\par 
25. Cælum c\uuline{æ}li D\uline{ó}mino:~* terram autem dedit f\uuline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
26. Non mórtui laudáb\uuline{u}nt te, D\uline{ó}mine:~* neque omnes, qui descénd\uuline{u}nt in inf\uline{é}rnum.\par 
27. Sed nos qui vívimus, benedíc\uuline{i}mus D\uline{ó}mino,~* ex hoc nunc et \uuline{u}sque in s\uline{ǽ}culum.\par 
28. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
