2. Facta est Judǽa sanctificátio \uline{e}jus,~* Israël potést\uuline{a}s \uline{e}jus.\par 
3. Mare vidit, et f\uline{u}git:~* Jordánis convérsus est r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum.\par 
4. Montes exsultavérunt ut ar\uline{í}etes,~* et colles sicut agni \uuline{ó}v\uline{i}um.\par 
5. Quid est tibi, mare, quod fug\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum?\par 
6. Montes, exsultástis sicut ar\uline{í}etes,~* et colles, sicut agni \uuline{ó}v\uline{i}um.\par 
7. A fácie Dómini mota est t\uline{e}rra,~* a fácie De\uuline{i} J\uline{a}cob.\par 
8. Qui convértit petram in stagna a\uline{quá}rum,~* et rupem in fontes \uuline{a}\uline{quá}rum.\par 
9. Non nobis, Dómine, non n\uline{o}bis:~* sed nómini tuo da gl\uuline{ó}r\uline{i}am.\par 
10. Super misericórdia tua, et veritáte t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \uuline{e}\uline{ó}rum?\par 
11. Deus autem noster in c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\uuline{i}t, f\uline{e}cit.\par 
12. Simulácra géntium argéntum, et \uline{au}rum,~* ópera mánuum h\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
13. Os habent, et non lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et non v\uuline{i}d\uline{é}bunt.\par 
14. Aures habent, et non \uline{áu}dient:~* nares habent, et non od\uuline{o}r\uline{á}bunt.\par 
15. Manus habent, et non pal\uline{pá}bunt:~† pedes habent, et non ambul\uline{á}bunt:~* non clamábunt in gúttur\uuline{e} s\uline{u}o.\par 
16. Símiles illis fiant qui fáciunt \uline{e}a:~* et omnes qui confídunt \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
17. Domus Israël sperávit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\uuline{ó}r\uline{u}m est,\par 
18. Domus Aaron sperávit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\uuline{ó}r\uline{u}m est,\par 
19. Qui timent Dóminum, speravérunt in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor e\uuline{ó}r\uline{u}m est.\par 
20. Dóminus memor fuit n\uline{o}stri:~* et benedíx\uuline{i}t n\uline{o}bis:\par 
21. Benedíxit dómui \uline{I}sraël:~* benedíxit dómui \uuline{A}\uline{a}ron.\par 
22. Benedíxit ómnibus, qui timent D\uline{ó}minum,~* pusíllis cum maj\uuline{ó}r\uline{i}bus.\par 
23. Adjíciat Dóminus s\uline{u}per vos:~* super vos, et super fíli\uuline{o}s v\uline{e}stros.\par 
24. Benedícti vos a D\uline{ó}mino,~* qui fecit cælum, \uuline{e}t t\uline{e}rram.\par 
25. Cælum cæli D\uline{ó}mino:~* terram autem dedit fíliis h\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
26. Non mórtui laudábunt te, D\uline{ó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in \uuline{i}nf\uline{é}rnum.\par 
27. Sed nos qui vívimus, benedícimus D\uline{ó}mino,~* ex hoc nunc et usque in s\uuline{ǽ}c\uline{u}lum.\par 
28. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
