2. Dicat nunc Israël \uline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
3. Dicat nunc d\uline{o}mus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
4. Dicant nunc qui t\uline{i}ment D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
5. De tribulatióne invoc\uline{á}vi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúdin\uuline{e} Dóm\uline{i}nus.\par 
6. Dóminus m\uline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat m\uuline{i}hi h\uline{o}mo.\par 
7. Dóminus m\uline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.\par 
8. Bonum est confíder\uline{e} in D\uline{ó}mino:~* quam confídere \uuline{i}n hóm\uline{i}ne.\par 
9. Bonum est sper\uline{á}re in D\uline{ó}mino:~* quam speráre in pr\uuline{i}ncíp\uline{i}bus.\par 
10. Omnes Gentes c\uline{i}rcu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uuline{u}m in \uline{e}os.\par 
11. Circumdántes circ\uline{u}mded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uuline{u}m in \uline{e}os.\par 
12. Circumdedérunt me sicut \uline{a}pes,~† et exarsérunt sicut \uline{i}gnis in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uuline{u}m in \uline{e}os.\par 
13. Impúlsus evérsus s\uline{u}m ut c\uline{á}derem:~* et Dóminus s\uuline{u}scép\uline{i}t me.\par 
14. Fortitúdo mea, et laus m\uline{e}a D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi \uuline{i}n sal\uline{ú}tem.\par 
15. Vox exsultatiónis, \uline{e}t sal\uline{ú}tis:~* in tabernácul\uuline{i}s just\uline{ó}rum.\par 
16. Déxtera Dómini fecit vir\uline{tú}tem:~† déxtera Dómini \uline{e}xalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini fec\uuline{i}t virt\uline{ú}tem.\par 
17. Non móri\uline{a}r, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo óper\uuline{a} Dóm\uline{i}ni.\par 
18. Castígans castig\uline{á}vit me D\uline{ó}minus:~* et morti non tr\uuline{á}did\uline{i}t me.\par 
19. Aperíte mihi portas ju\uline{stí}tiæ,~† ingréssus in eas confit\uline{é}bor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intráb\uuline{u}nt in \uline{e}am.\par 
20. Confitébor tibi quóniam \uline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi \uuline{i}n sal\uline{ú}tem.\par 
21. Lápidem, quem reprobavérunt æd\uline{i}fic\uline{á}ntes:~* hic factus est in cap\uuline{u}t áng\uline{u}li.\par 
22. A Dómino f\uline{a}ctum est \uline{i}stud:~* et est mirábile in óc\uuline{u}lis n\uline{o}stris.\par 
23. Hæc est dies, quam f\uline{e}cit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et lætém\uuline{u}r in \uline{e}a.\par 
24. O Dómine, \uline{sal}vum me fac,~† o Dómine bene pr\uline{o}sper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nómin\uuline{e} Dóm\uline{i}ni.\par 
25. Benedíximus vobis de d\uline{o}mo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et ill\uuline{ú}xit n\uline{o}bis.\par 
26. Constitúite diem solémnem \uline{i}n cond\uline{é}nsis,~* usque ad corn\uuline{u} alt\uline{á}ris.\par 
27. Deus meus es tu, et confit\uline{é}bor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et ex\uuline{a}ltáb\uline{o} te.\par 
28. Confitébor tibi quóniam \uline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi \uuline{i}n sal\uline{ú}tem.\par 
29. Confitémini Dómino \uline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
30. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
31. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
