2. Dicat nunc Israël quóniam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
3. Dicat nunc domus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
4. Dicant nunc qui timent D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
5. De tribulatióne invocávi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúdine D\uuline{ó}m\uline{i}nus.\par 
6. Dóminus mihi adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat mih\uuline{i} h\uline{o}mo.\par 
7. Dóminus mihi adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.\par 
8. Bonum est confídere in D\uline{ó}mino:~* quam confídere in h\uuline{ó}m\uline{i}ne.\par 
9. Bonum est speráre in D\uline{ó}mino:~* quam speráre in princ\uuline{í}p\uline{i}bus.\par 
10. Omnes Gentes circu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.\par 
11. Circumdántes circumded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.\par 
12. Circumdedérunt me sicut \uline{a}pes,~† et exarsérunt sicut ignis in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.\par 
13. Impúlsus evérsus sum ut c\uline{á}derem:~* et Dóminus susc\uuline{é}p\uline{i}t me.\par 
14. Fortitúdo mea, et laus mea D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.\par 
15. Vox exsultatiónis, et sal\uline{ú}tis:~* in tabernáculis j\uuline{u}st\uline{ó}rum.\par 
16. Déxtera Dómini fecit vir\uline{tú}tem:~† déxtera Dómini exalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini fecit v\uuline{i}rt\uline{ú}tem.\par 
17. Non móriar, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo ópera D\uuline{ó}m\uline{i}ni.\par 
18. Castígans castigávit me D\uline{ó}minus:~* et morti non trád\uuline{i}d\uline{i}t me.\par 
19. Aperíte mihi portas ju\uline{stí}tiæ,~† ingréssus in eas confitébor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \uuline{i}n \uline{e}am.\par 
20. Confitébor tibi quóniam exaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.\par 
21. Lápidem, quem reprobavérunt ædific\uline{á}ntes:~* hic factus est in caput \uuline{á}ng\uline{u}li.\par 
22. A Dómino factum est \uline{i}stud:~* et est mirábile in ócul\uuline{i}s n\uline{o}stris.\par 
23. Hæc est dies, quam fecit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et lætémur \uuline{i}n \uline{e}a.\par 
24. O Dómine, \uline{sal}vum me fac,~† o Dómine bene prosper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nómine D\uuline{ó}m\uline{i}ni.\par 
25. Benedíximus vobis de domo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et illúx\uuline{i}t n\uline{o}bis.\par 
26. Constitúite diem solémnem in cond\uline{é}nsis,~* usque ad cornu \uuline{a}lt\uline{á}ris.\par 
27. Deus meus es tu, et confitébor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et exalt\uuline{á}b\uline{o} te.\par 
28. Confitébor tibi quóniam exaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.\par 
29. Confitémini Dómino quóniam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
30. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
31. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
