2. Dicat nunc Israël quón\uuline{i}am b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \uline{e}jus.\par 
3. Dicat nunc d\uuline{o}mus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdia \uline{e}jus.\par 
4. Dicant nunc qui t\uuline{i}ment D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdia \uline{e}jus.\par 
5. De tribulatióne invoc\uuline{á}vi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúdine D\uline{ó}minus.\par 
6. Dóminus mih\uuline{i} adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat mihi h\uline{o}mo.\par 
7. Dóminus mih\uuline{i} adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inimícos m\uline{e}os.\par 
8. Bonum est confíder\uuline{e} in D\uline{ó}mino:~* quam confídere in h\uline{ó}mine.\par 
9. Bonum est sperár\uuline{e} in D\uline{ó}mino:~* quam speráre in princ\uline{í}pibus.\par 
10. Omnes Gentes c\uuline{i}rcu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \uline{e}os.\par 
11. Circumdántes circ\uuline{u}mded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \uline{e}os.\par 
12. Circumdedérunt me sicut \uline{a}pes,~† et exarsérunt sicut ign\uuline{i}s in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum in \uline{e}os.\par 
13. Impúlsus evérsus s\uuline{u}m ut c\uline{á}derem:~* et Dóminus susc\uline{é}pit me.\par 
14. Fortitúdo mea, et laus m\uuline{e}a D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi in sal\uline{ú}tem.\par 
15. Vox exsultatiónis, \uuline{e}t sal\uline{ú}tis:~* in tabernáculis just\uline{ó}rum.\par 
16. Déxtera Dómini fecit vir\uline{tú}tem:~† déxtera Dómini \uuline{e}xalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini fecit virt\uline{ú}tem.\par 
17. Non móri\uuline{a}r, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo ópera D\uline{ó}mini.\par 
18. Castígans castigáv\uuline{i}t me D\uline{ó}minus:~* et morti non trádid\uline{i}t me.\par 
19. Aperíte mihi portas ju\uline{stí}tiæ,~† ingréssus in eas confit\uuline{é}bor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt in \uline{e}am.\par 
20. Confitébor tibi quóniam \uuline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in sal\uline{ú}tem.\par 
21. Lápidem, quem reprobavérunt æd\uuline{i}fic\uline{á}ntes:~* hic factus est in caput \uline{á}nguli.\par 
22. A Dómino fact\uuline{u}m est \uline{i}stud:~* et est mirábile in óculis n\uline{o}stris.\par 
23. Hæc est dies, quam f\uuline{e}cit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et lætémur in \uline{e}a.\par 
24. O Dómine, \uline{sal}vum me fac,~† o Dómine bene pr\uuline{o}sper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nómine D\uline{ó}mini.\par 
25. Benedíximus vobis de d\uuline{o}mo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et illúxit n\uline{o}bis.\par 
26. Constitúite diem solémnem \uuline{i}n cond\uline{é}nsis,~* usque ad cornu alt\uline{á}ris.\par 
27. Deus meus es tu, et confit\uuline{é}bor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et exalt\uline{á}bo te.\par 
28. Confitébor tibi quóniam \uuline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in sal\uline{ú}tem.\par 
29. Confitémini Dómino quón\uuline{i}am b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdia \uline{e}jus.\par 
30. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
31. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
