2. Dicat nunc Israël \uline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
3. Dicat nunc domus \uline{A}\uline{a}ron:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
4. Dicant nunc qui timent D\uline{ó}m\uline{i}num:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
5. De tribulatióne invocávi D\uline{ó}m\uline{i}num:~* et exaudívit me in latit\uline{ú}dine D\uline{ó}minus.\par 
6. Dóminus m\uline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat m\uline{i}hi h\uline{o}mo.\par 
7. Dóminus m\uline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inim\uline{í}cos m\uline{e}os.\par 
8. Bonum est confídere in D\uline{ó}m\uline{i}no:~* quam confíder\uline{e} in h\uline{ó}mine.\par 
9. Bonum est speráre in D\uline{ó}m\uline{i}no:~* quam speráre \uline{i}n princ\uline{í}pibus.\par 
10. Omnes Gentes circu\uline{ié}r\uline{u}nt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uline{u}m in \uline{e}os.\par 
11. Circumdántes circumded\uline{é}r\uline{u}nt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uline{u}m in \uline{e}os.\par 
12. Circumdedérunt me sicut \uline{a}pes,~† et exarsérunt sicut \uline{i}gnis in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uline{u}m in \uline{e}os.\par 
13. Impúlsus evérsus sum ut c\uline{á}d\uline{e}rem:~* et Dómin\uline{u}s susc\uline{é}pit me.\par 
14. Fortitúdo mea, et laus mea D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* et factus est mihi \uline{i}n sal\uline{ú}tem.\par 
15. Vox exsultatiónis, \uline{e}t sal\uline{ú}tis:~* in tabernácul\uline{i}s just\uline{ó}rum.\par 
16. Déxtera Dómini fecit vir\uline{tú}tem:~† déxtera Dómini exalt\uline{á}v\uline{i}t me,~* déxtera Dómini f\uline{e}cit virt\uline{ú}tem.\par 
17. Non móri\uline{a}r, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo \uline{ó}pera D\uline{ó}mini.\par 
18. Castígans castigávit me D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* et morti non tr\uline{á}did\uline{i}t me.\par 
19. Aperíte mihi portas ju\uline{stí}tiæ,~† ingréssus in eas confitébor D\uline{ó}m\uline{i}no:~* hæc porta Dómini, justi intr\uline{á}bunt in \uline{e}am.\par 
20. Confitébor tibi quóniam exaud\uline{í}st\uline{i} me:~* et factus es mihi \uline{i}n sal\uline{ú}tem.\par 
21. Lápidem, quem reprobavérunt æd\uline{i}fic\uline{á}ntes:~* hic factus est in c\uline{a}put \uline{á}nguli.\par 
22. A Dómino f\uline{a}ctum est \uline{i}stud:~* et est mirábile in \uline{ó}culis n\uline{o}stris.\par 
23. Hæc est dies, quam fecit D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* exsultémus et læt\uline{é}mur in \uline{e}a.\par 
24. O Dómine, \uline{sal}vum me fac,~† o Dómine bene pr\uline{o}sper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in n\uline{ó}mine D\uline{ó}mini.\par 
25. Benedíximus vobis de domo D\uline{ó}m\uline{i}ni:~* Deus Dóminus, et ill\uline{ú}xit n\uline{o}bis.\par 
26. Constitúite diem solémnem \uline{i}n cond\uline{é}nsis,~* usque ad c\uline{o}rnu alt\uline{á}ris.\par 
27. Deus meus es tu, et confit\uline{é}bor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et \uline{e}xalt\uline{á}bo te.\par 
28. Confitébor tibi quóniam exaud\uline{í}st\uline{i} me:~* et factus es mihi \uline{i}n sal\uline{ú}tem.\par 
29. Confitémini Dómino \uline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
30. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
31. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
