2. Beáti, qui scrutántur testimónia \uline{e}jus:~* in toto corde exquír\uuline{u}nt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur iniquit\uline{á}tem,~* in viis ejus ambul\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
4. Tu mand\uline{á}sti~* mandáta tua custodír\uuline{i} n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur viæ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as!\par 
6. Tunc non conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directióne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes tuas cust\uline{ó}diam:~* non me derelínquas us\uuline{que}\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior viam s\uline{u}am?~* in custodiéndo sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo exquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi elóquia t\uline{u}a:~* ut non pecc\uuline{e}m t\uline{i}bi.\par 
12. Benedíctus es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
13. In lábiis m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia or\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum delect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnibus div\uuline{í}t\uline{i}is.\par 
15. In mandátis tuis exerc\uline{é}bor:~* et considerábo vi\uuline{a}s t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis medit\uline{á}bor:~* non oblivíscar sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
17. Retríbue servo tuo, vivífic\uline{a} me:~* et custódiam sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
18. Revéla óculos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de leg\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
19. Incola ego sum in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
20. Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes t\uline{u}as,~* in omni t\uuline{é}mp\uline{o}re.\par 
21. Increpásti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
22. Aufer a me oppróbrium, et cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loqueb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
24. Nam et testimónia tua meditátio m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificatión\uuline{e}s t\uline{u}æ.\par 
25. Adhǽsit paviménto ánima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
26. Vias meas enuntiávi et exaud\uline{í}sti me:~* doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
27. Viam justificatiónum tuárum ínstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirabílib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
28. Dormitávit ánima mea præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in verb\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
29. Viam iniquitátis ámove \uline{a} me:~* et de lege tua miserér\uuline{e} m\uline{e}i.\par 
30. Viam veritátis el\uline{é}gi:~* judícia tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
31. Adhǽsi testimóniis tuis D\uline{ó}mine:~* noli me conf\uuline{ú}nd\uline{e}re.\par 
32. Viam mandatórum tuórum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilatásti c\uuline{o}r m\uline{e}um.\par 
33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\uline{á}rum:~* et exquíram e\uuline{a}m s\uline{e}mper.\par 
34. Da mihi intelléctum, et scrutábor legem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto cord\uuline{e} m\uline{e}o.\par 
35. Deduc me in sémitam mandatórum tu\uline{ó}rum:~* quia ipsam v\uuline{ó}l\uline{u}i.\par 
36. Inclína cor meum in testimónia t\uline{u}a:~* et non in avar\uuline{í}t\uline{i}am.\par 
37. Avérte óculos meos ne vídeant vanit\uline{á}tem:~* in via tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
38. Státue servo tuo elóquium t\uline{u}um,~* in timór\uuline{e} t\uline{u}o.\par 
39. Amputa oppróbrium meum quod suspic\uline{á}tus sum:~* quia judícia tua j\uuline{u}c\uline{ú}nda.\par 
40. Ecce concupívi mandáta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
41. Et véniat super me misericórdia tua, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
42. Et respondébo exprobrántibus mihi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
44. Et custódiam legem tuam s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽculum s\uuline{ǽ}c\uline{u}li.\par 
45. Et ambulábam in latit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
46. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu r\uline{e}gum:~* et non conf\uuline{u}nd\uline{é}bar.\par 
47. Et meditábar in mandátis t\uline{u}is,~* quæ d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
49. Memor esto verbi tui servo t\uline{u}o,~* in quo mihi spem d\uuline{e}d\uline{í}sti.\par 
50. Hæc me consoláta est in humilitáte m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum vivific\uuline{á}v\uline{i}t me.\par 
51. Supérbi iníque agébant usque\uline{quá}que:~* a lege autem tua non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.\par 
52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, D\uline{ó}mine:~* et consol\uuline{á}t\uline{u}s sum.\par 
53. Deféctio ténu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
54. Cantábiles mihi erant justificatiónes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
55. Memor fui nocte nóminis tui, D\uline{ó}mine:~* et custodívi leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
56. Hæc facta est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
57. Pórtio mea, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
59. Cogitávi vias m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
60. Parátus sum, et non sum turb\uline{á}tus:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
61. Funes peccatórum circumpléxi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
62. Média nocte surgébam ad confiténdum t\uline{i}bi:~* super judícia justificatión\uuline{i}s t\uline{u}æ.\par 
63. Párticeps ego sum ómnium timénti\uline{u}m te:~* et custodiéntium mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
64. Misericórdia tua, Dómine, plena est t\uline{e}rra:~* justificatiónes tuas d\uuline{o}c\uline{e} me.\par 
65. Bonitátem fecísti cum servo tuo, D\uline{ó}mine:~* secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
66. Bonitátem et disciplínam et sciéntiam d\uline{o}ce me:~* quia mandátis tuis cr\uuline{é}d\uline{i}di.\par 
67. Priúsquam humiliárer ego del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum cust\uuline{o}d\uline{í}vi.\par 
68. Bonus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
69. Multiplicáta est super me iníquitas superb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
70. Coagulátum est sicut lac cor e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam medit\uuline{á}t\uline{u}s sum.\par 
71. Bonum mihi quia humili\uline{á}sti me:~* ut discam justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
72. Bonum mihi lex oris t\uline{u}i:~* super míllia auri et \uuline{a}rg\uline{é}nti.\par 
73. Manus tuæ fecérunt me, et plasmav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
74. Qui timent te vidébunt me et lætab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia t\uline{u}a:~* et in veritáte tua humili\uuline{á}st\uline{i} me.\par 
76. Fiat misericórdia tua ut consol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum serv\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
77. Véniant mihi miseratiónes tuæ, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.\par 
78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
79. Convertántur mihi tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
80. Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus t\uline{u}is,~* ut non c\uuline{o}nf\uline{ú}ndar.\par 
81. Defécit in salutáre tuum ánima m\uline{e}a:~* et in verbum tuum supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
82. Defecérunt óculi mei in elóquium t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consoláb\uuline{e}r\uline{i}s me?\par 
83. Quia factus sum sicut uter in pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
84. Quot sunt dies servi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus me jud\uuline{í}c\uline{i}um?\par 
85. Narravérunt mihi iníqui fabulati\uline{ó}nes:~* sed non ut l\uuline{e}x t\uline{u}a.\par 
86. Omnia mandáta tua v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádj\uuline{u}v\uline{a} me.\par 
87. Paulo minus consummavérunt me in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
88. Secúndum misericórdiam tuam vivífic\uline{a} me:~* et custódiam testimónia or\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
89. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet in c\uline{æ}lo.
90. In generatiónem et generatiónem véritas t\uline{u}a:~* fundásti terram, et p\uuline{é}rm\uline{a}net.\par 
91. Ordinatióne tua persevérat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérvi\uuline{u}nt t\uline{i}bi.\par 
92. Nisi quod lex tua meditátio m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilitát\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
93. In ætérnum non oblivíscar justificatiónes t\uline{u}as:~* quia in ipsis vivific\uuline{á}st\uline{i} me.\par 
94. Tuus sum ego, salvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
95. Me exspectavérunt peccatóres ut pérder\uline{e}nt me:~* testimónia tua int\uuline{e}ll\uline{é}xi.\par 
96. Omnis consummatiónis vidi f\uline{i}nem:~* latum mandátum tu\uuline{u}m n\uline{i}mis.\par 
97. Quómodo diléxi legem tuam, D\uline{ó}mine?~* tota die meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.\par 
98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto t\uline{u}o:~* quia in ætérnum m\uuline{i}h\uline{i} est.\par 
99. Super omnes docéntes me intell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.\par 
100. Super senes intell\uline{é}xi:~* quia mandáta tua \uuline{quæ}s\uline{í}vi.\par 
101. Ab omni via mala prohíbui pedes m\uline{e}os:~* ut custódiam verb\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
102. A judíciis tuis non declin\uline{á}vi:~* quia tu legem posuíst\uuline{i} m\uline{i}hi.\par 
103. Quam dúlcia fáucibus meis elóquia t\uline{u}a,~* super mel or\uuline{i} m\uline{e}o!\par 
104. A mandátis tuis intell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.\par 
105. Lucérna pédibus meis verbum t\uline{u}um,~* et lumen sémit\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
106. Jurávi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
107. Humiliátus sum usquequáque, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
108. Voluntária oris mei beneplácita fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia tua d\uuline{o}c\uline{e} me.\par 
109. Anima mea in mánibus meis s\uline{e}mper:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
110. Posuérunt peccatóres láqueum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis non \uuline{e}rr\uline{á}vi.\par 
111. Hereditáte acquisívi testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio cordis m\uuline{e}\uline{i} sunt.\par 
112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æt\uline{é}rnum,~* propter retribut\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
113. Iníquos ódio h\uline{á}bui:~* et legem tuam d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
114. Adjútor et suscéptor meus \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
115. Declináte a me, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta De\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
116. Súscipe me secúndum elóquium tuum, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectatión\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
117. Adjuva me, et salvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\uuline{i}s s\uline{e}mper.\par 
118. Sprevísti omnes discedéntes a judíciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitátio \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
119. Prævaricántes reputávi omnes peccatóres t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
120. Confíge timóre tuo carnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim tuis t\uuline{í}m\uline{u}i.\par 
121. Feci judícium et just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumniánt\uuline{i}b\uline{u}s me.\par 
122. Súscipe servum tuum in b\uline{o}num:~* non calumniéntur me s\uuline{u}p\uline{é}rbi.\par 
123. Oculi mei defecérunt in salutáre t\uline{u}um:~* et in elóquium justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
124. Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes tuas d\uuline{o}c\uline{e} me.\par 
125. Servus tuus sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
126. Tempus faciéndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
127. Ideo diléxi mandáta t\uline{u}a,~* super aurum et top\uuline{á}z\uline{i}on.\par 
128. Proptérea ad ómnia mandáta tua dirig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ódio h\uuline{á}b\uline{u}i.\par 
129. Mirabília testimónia t\uline{u}a:~* ídeo scrutáta est ea ánim\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
130. Declarátio sermónum tuórum ill\uline{ú}minat:~* et intelléctum dat p\uuline{á}rv\uline{u}lis.\par 
131. Os meum apérui, et attráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua desid\uuline{e}r\uline{á}bam.\par 
132. Aspice in me, et miserére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium nom\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
133. Gressus meos dírige secúndum elóquium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis injust\uuline{í}t\uline{i}a.\par 
134. Rédime me a calúmniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
135. Fáciem tuam illúmina super servum t\uline{u}um:~* et doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
136. Exitus aquárum deduxérunt óculi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
137. Justus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíci\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
138. Mandásti justítiam testimónia t\uline{u}a:~* et veritátem tu\uuline{a}m n\uline{i}mis.\par 
139. Tabéscere me fecit zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
140. Ignítum elóquium tuum vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus diléx\uuline{i}t \uline{i}llud.\par 
141. Adolescéntulus sum ego et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
142. Justítia tua, justítia in æt\uline{é}rnum:~* et lex tua v\uuline{é}r\uline{i}tas.\par 
143. Tribulátio, et angústia inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.\par 
144. Æquitas testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mihi, \uuline{e}t v\uline{i}vam.\par 
145. Clamávi in toto corde meo, exáudi me, D\uline{ó}mine:~* justificatiónes tuas r\uuline{e}\uline{quí}ram.\par 
146. Clamávi ad te, salvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
147. Prævéni in maturitáte, et clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
148. Prævenérunt óculi mei ad te dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer elóqui\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
150. Appropinquavérunt persequéntes me iniquit\uline{á}ti:~* a lege autem tua longe f\uuline{a}ct\uline{i} sunt.\par 
151. Prope es tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ tuæ v\uuline{é}r\uline{i}tas.\par 
152. Inítio cognóvi de testimóniis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fundást\uuline{i} \uline{e}a.\par 
153. Vide humilitátem meam, et érip\uline{e} me:~* quia legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
154. Júdica judícium meum, et rédim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
155. Longe a peccatóribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquis\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
156. Misericórdiæ tuæ multæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
157. Multi qui persequúntur me, et tríbul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.\par 
158. Vidi prævaricántes, et tabesc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non custod\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
159. Vide quóniam mandáta tua diléxi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
160. Princípium verbórum tuórum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
161. Príncipes persecúti sunt me gr\uline{a}tis:~* et a verbis tuis formidávit c\uuline{o}r m\uline{e}um.\par 
162. Lætábor ego super elóquia t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spóli\uuline{a} m\uline{u}lta.\par 
163. Iniquitátem ódio hábui, et abomin\uline{á}tus sum:~* legem autem tuam d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
164. Sépties in die laudem dixi t\uline{i}bi,~* super judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
165. Pax multa diligéntibus legem t\uline{u}am:~* et non est illis sc\uuline{á}nd\uline{a}lum.\par 
166. Exspectábam salutáre tuum, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tua d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
167. Custodívit ánima mea testimónia t\uline{u}a:~* et diléxit ea veh\uuline{e}m\uline{é}nter.\par 
168. Servávi mandáta tua, et testimónia t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi int\uuline{e}ll\uline{é}ctum.\par 
170. Intret postulátio mea in conspéctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum ér\uuline{i}p\uline{e} me.\par 
171. Eructábunt lábia mea h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
172. Pronuntiábit lingua mea elóquium t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta tua \uuline{ǽ}\uline{qui}tas.\par 
173. Fiat manus tua ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tua \uuline{e}l\uline{é}gi.\par 
174. Concupívi salutáre tuum, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.\par 
175. Vivet ánima mea, et laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua adjuv\uuline{á}b\uline{u}nt me.\par 
176. Errávi, sicut ovis, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
177. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
178. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
