2. Beáti, qui scrutántur testimóni\uuline{a} \uline{e}jus:~* in toto corde ex\uuline{quí}runt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem,~* in viis ejus amb\uuline{u}lav\uline{é}runt.\par 
4. Tu m\uuline{a}nd\uline{á}sti~* mandáta tua custod\uuline{í}ri n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur vi\uuline{æ} m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as!\par 
6. Tunc non c\uuline{o}nf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directión\uuline{e} c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes tuas c\uuline{u}st\uline{ó}diam:~* non me derelínquas \uuline{u}sque\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior vi\uuline{a}m s\uline{u}am?~* in custodiéndo serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo ex\uuline{qui}s\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi elóqui\uuline{a} t\uline{u}a:~* ut non p\uuline{e}ccem t\uline{i}bi.\par 
12. Benedíctus \uuline{e}s, D\uline{ó}mine:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
13. In lábi\uuline{i}s m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \uuline{o}ris t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum del\uuline{e}ct\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnib\uuline{u}s div\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tuis ex\uuline{e}rc\uline{é}bor:~* et considerábo v\uuline{i}as t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis med\uuline{i}t\uline{á}bor:~* non oblivíscar serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
17. Retríbue servo tuo, vivíf\uuline{i}c\uline{a} me:~* et custódiam serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
18. Revéla ócul\uuline{o}s m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de l\uuline{e}ge t\uline{u}a.\par 
19. Incola ego sum \uuline{i}n t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
20. Concupívit ánima mea desideráre justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as,~* in \uuline{o}mni t\uline{é}mpore.\par 
21. Increpásti s\uuline{u}p\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
22. Aufer a me oppróbrium, et c\uuline{o}nt\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\uuline{que}b\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
24. Nam et testimónia tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ.\par 
25. Adhǽsit paviménto ánim\uuline{a} m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
26. Vias meas enuntiávi et ex\uuline{au}d\uline{í}sti me:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
27. Viam justificatiónum tuárum ínstr\uuline{u}\uline{e} me:~* et exercébor in mirabíl\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
28. Dormitávit ánima mea pr\uuline{æ} t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in v\uuline{e}rbis t\uline{u}is.\par 
29. Viam iniquitátis ámov\uuline{e} \uline{a} me:~* et de lege tua miser\uuline{é}re m\uline{e}i.\par 
30. Viam veritátis \uuline{e}l\uline{é}gi:~* judícia tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
31. Adhǽsi testimóniis tu\uuline{i}s D\uline{ó}mine:~* noli m\uuline{e} conf\uline{ú}ndere.\par 
32. Viam mandatórum tuórum c\uuline{u}c\uline{ú}rri:~* cum dilatást\uuline{i} cor m\uline{e}um.\par 
33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum t\uuline{u}\uline{á}rum:~* et exquíram \uuline{e}am s\uline{e}mper.\par 
34. Da mihi intelléctum, et scrutábor leg\uuline{e}m t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o.\par 
35. Deduc me in sémitam mandatórum t\uuline{u}\uline{ó}rum:~* quia \uuline{i}psam v\uline{ó}lui.\par 
36. Inclína cor meum in testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* et non in \uuline{a}var\uline{í}tiam.\par 
37. Avérte óculos meos ne vídeant van\uuline{i}t\uline{á}tem:~* in via tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
38. Státue servo tuo elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um,~* in tim\uuline{ó}re t\uline{u}o.\par 
39. Amputa oppróbrium meum quod susp\uuline{i}c\uline{á}tus sum:~* quia judícia tu\uuline{a} juc\uline{ú}nda.\par 
40. Ecce concupívi mandát\uuline{a} t\uline{u}a:~* in æquitáte tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
41. Et véniat super me misericórdia tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
42. Et respondébo exprobrántibus mih\uuline{i} v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermón\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\uuline{que}\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
44. Et custódiam legem tu\uuline{a}m s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
45. Et ambulábam in lat\uuline{i}t\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
46. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéct\uuline{u} r\uline{e}gum:~* et non c\uuline{o}nfund\uline{é}bar.\par 
47. Et meditábar in mandát\uuline{i}s t\uline{u}is,~* \uuline{quæ} dil\uline{é}xi.\par 
48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ d\uuline{i}l\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
49. Memor esto verbi tui serv\uuline{o} t\uline{u}o,~* in quo mihi sp\uuline{e}m ded\uline{í}sti.\par 
50. Hæc me consoláta est in humilitát\uuline{e} m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum viv\uuline{i}fic\uline{á}vit me.\par 
51. Supérbi iníque agébant us\uuline{que}\uline{quá}que:~* a lege autem tua non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.\par 
52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽcul\uuline{o}, D\uline{ó}mine:~* et c\uuline{o}nsol\uline{á}tus sum.\par 
53. Deféctio tén\uuline{u}\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
54. Cantábiles mihi erant justificatión\uuline{e}s t\uline{u}æ,~* in loco peregrinati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.\par 
55. Memor fui nocte nóminis tu\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* et custodívi l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
56. Hæc facta \uuline{e}st m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
57. Pórtio me\uuline{a}, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto cord\uuline{e} m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
59. Cogitávi vi\uuline{a}s m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
60. Parátus sum, et non sum t\uuline{u}rb\uline{á}tus:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
61. Funes peccatórum circumpléx\uuline{i} s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
62. Média nocte surgébam ad confiténd\uuline{u}m t\uline{i}bi:~* super judícia justificati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ.\par 
63. Párticeps ego sum ómnium timént\uuline{i}\uline{u}m te:~* et custodiéntium mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
64. Misericórdia tua, Dómine, plena \uuline{e}st t\uline{e}rra:~* justificatiónes t\uuline{u}as d\uline{o}ce me.\par 
65. Bonitátem fecísti cum servo tu\uuline{o}, D\uline{ó}mine:~* secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
66. Bonitátem et disciplínam et sciénti\uuline{a}m d\uline{o}ce me:~* quia mandátis t\uuline{u}is cr\uline{é}didi.\par 
67. Priúsquam humiliárer ego d\uuline{e}l\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum c\uuline{u}stod\uline{í}vi.\par 
68. Bon\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
69. Multiplicáta est super me iníquitas sup\uuline{e}rb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
70. Coagulátum est sicut lac cor \uuline{e}\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam m\uuline{e}dit\uline{á}tus sum.\par 
71. Bonum mihi quia humil\uuline{i}\uline{á}sti me:~* ut discam justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
72. Bonum mihi lex or\uuline{i}s t\uline{u}i:~* super míllia auri \uuline{e}t arg\uline{é}nti.\par 
73. Manus tuæ fecérunt me, et plasm\uuline{a}v\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
74. Qui timent te vidébunt me et læt\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\uuline{a} t\uline{u}a:~* et in veritáte tua hum\uuline{i}li\uline{á}sti me.\par 
76. Fiat misericórdia tua ut cons\uuline{o}l\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
77. Véniant mihi miseratiónes tuæ, \uuline{e}t v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecér\uuline{u}nt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
79. Convertántur mihi t\uuline{i}m\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
80. Fiat cor meum immaculátum in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is,~* ut n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar.\par 
81. Defécit in salutáre tuum ánim\uuline{a} m\uline{e}a:~* et in verbum tuum sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
82. Defecérunt óculi mei in elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consol\uuline{á}ber\uline{i}s me?\par 
83. Quia factus sum sicut uter in pr\uuline{u}\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
84. Quot sunt dies serv\uuline{i} t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus m\uuline{e} jud\uline{í}cium?\par 
85. Narravérunt mihi iníqui fabulat\uuline{i}\uline{ó}nes:~* sed non \uuline{u}t lex t\uline{u}a.\par 
86. Omnia mandáta tu\uuline{a} v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \uuline{á}djuv\uline{a} me.\par 
87. Paulo minus consummavérunt me \uuline{i}n t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
88. Secúndum misericórdiam tuam vivíf\uuline{i}c\uline{a} me:~* et custódiam testimónia \uuline{o}ris t\uline{u}i.\par 
89. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet \uuline{i}n c\uline{æ}lo.
90. In generatiónem et generatiónem vérit\uuline{a}s t\uline{u}a:~* fundásti terr\uuline{a}m, et p\uline{é}rmanet.\par 
91. Ordinatióne tua persevér\uuline{a}t d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérv\uuline{i}unt t\uline{i}bi.\par 
92. Nisi quod lex tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilit\uuline{á}te m\uline{e}a.\par 
93. In ætérnum non oblivíscar justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as:~* quia in ipsis viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me.\par 
94. Tuus sum ego, salv\uuline{u}m m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
95. Me exspectavérunt peccatóres ut pérd\uuline{e}r\uline{e}nt me:~* testimónia tua \uuline{i}ntell\uline{é}xi.\par 
96. Omnis consummatiónis vid\uuline{i} f\uline{i}nem:~* latum mandátum t\uuline{u}um n\uline{i}mis.\par 
97. Quómodo diléxi legem tu\uuline{a}m, D\uline{ó}mine?~* tota die meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandát\uuline{o} t\uline{u}o:~* quia in æt\uuline{é}rnum m\uline{i}hi est.\par 
99. Super omnes docéntes me int\uuline{e}ll\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
100. Super senes int\uuline{e}ll\uline{é}xi:~* quia mandáta tu\uuline{a} quæs\uline{í}vi.\par 
101. Ab omni via mala prohíbui ped\uuline{e}s m\uline{e}os:~* ut custódiam v\uuline{e}rba t\uline{u}a.\par 
102. A judíciis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi:~* quia tu legem posu\uuline{í}sti m\uline{i}hi.\par 
103. Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\uuline{a} t\uline{u}a,~* super mel \uuline{o}ri m\uline{e}o!\par 
104. A mandátis tuis int\uuline{e}ll\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\uuline{i}quit\uline{á}tis.\par 
105. Lucérna pédibus meis verb\uuline{u}m t\uline{u}um,~* et lumen sém\uuline{i}tis m\uline{e}is.\par 
106. Jurávi, \uuline{e}t st\uline{á}tui~* custodíre judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
107. Humiliátus sum usquequá\uuline{que}, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
108. Voluntária oris mei beneplácita f\uuline{a}c, D\uline{ó}mine:~* et judícia t\uuline{u}a d\uline{o}ce me.\par 
109. Anima mea in mánibus me\uuline{i}s s\uline{e}mper:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
110. Posuérunt peccatóres láque\uuline{u}m m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis n\uuline{o}n err\uline{á}vi.\par 
111. Hereditáte acquisívi testimónia tua in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* quia exsultátio c\uuline{o}rdis m\uline{e}i sunt.\par 
112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \uuline{æ}t\uline{é}rnum,~* propter retrib\uuline{u}ti\uline{ó}nem.\par 
113. Iníquos ódi\uuline{o} h\uline{á}bui:~* et legem tu\uuline{a}m dil\uline{é}xi.\par 
114. Adjútor et suscéptor me\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
115. Declináte a me, m\uuline{a}l\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta D\uuline{e}i m\uline{e}i.\par 
116. Súscipe me secúndum elóquium tuum, \uuline{e}t v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\uuline{ó}ne m\uline{e}a.\par 
117. Adjuva me, et salv\uuline{u}s \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus t\uuline{u}is s\uline{e}mper.\par 
118. Sprevísti omnes discedéntes a judíci\uuline{i}s t\uline{u}is:~* quia injústa cogitáti\uuline{o} e\uline{ó}rum.\par 
119. Prævaricántes reputávi omnes peccatór\uuline{e}s t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
120. Confíge timóre tuo carn\uuline{e}s m\uline{e}as:~* a judíciis enim t\uuline{u}is t\uline{í}mui.\par 
121. Feci judícium et j\uuline{u}st\uline{í}tiam:~* non tradas me calumni\uuline{á}ntib\uline{u}s me.\par 
122. Súscipe servum tuum \uuline{i}n b\uline{o}num:~* non calumniéntur m\uuline{e} sup\uline{é}rbi.\par 
123. Oculi mei defecérunt in salutár\uuline{e} t\uline{u}um:~* et in elóquium justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
124. Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et justificatiónes t\uuline{u}as d\uline{o}ce me.\par 
125. Servus tuus s\uuline{u}m \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
126. Tempus faciénd\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
127. Ideo diléxi mandát\uuline{a} t\uline{u}a,~* super aurum \uuline{e}t top\uline{á}zion.\par 
128. Proptérea ad ómnia mandáta tua dir\uuline{i}g\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ód\uuline{i}o h\uline{á}bui.\par 
129. Mirabília testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* ídeo scrutáta est ea án\uuline{i}ma m\uline{e}a.\par 
130. Declarátio sermónum tuórum \uuline{i}ll\uline{ú}minat:~* et intelléct\uuline{u}m dat p\uline{á}rvulis.\par 
131. Os meum apérui, et attráx\uuline{i} sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua des\uuline{i}der\uline{á}bam.\par 
132. Aspice in me, et miserér\uuline{e} m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium n\uuline{o}men t\uline{u}um.\par 
133. Gressus meos dírige secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis \uuline{i}njust\uline{í}tia.\par 
134. Rédime me a calúmni\uuline{i}s h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
135. Fáciem tuam illúmina super serv\uuline{u}m t\uline{u}um:~* et doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
136. Exitus aquárum deduxérunt ócul\uuline{i} m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
137. Justus \uuline{e}s, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíc\uuline{i}um t\uline{u}um.\par 
138. Mandásti justítiam testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* et veritátem t\uuline{u}am n\uline{i}mis.\par 
139. Tabéscere me fecit zel\uuline{u}s m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inim\uuline{í}ci m\uline{e}i.\par 
140. Ignítum elóquium tuum veh\uuline{e}m\uline{é}nter:~* et servus tuus dil\uuline{é}xit \uline{i}llud.\par 
141. Adolescéntulus sum ego et c\uuline{o}nt\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
142. Justítia tua, justítia in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* et lex t\uuline{u}a v\uline{é}ritas.\par 
143. Tribulátio, et angústia inv\uuline{e}n\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
144. Æquitas testimónia tua in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* intelléctum da mih\uuline{i}, et v\uline{i}vam.\par 
145. Clamávi in toto corde meo, exáudi m\uuline{e}, D\uline{ó}mine:~* justificatiónes tu\uuline{a}s re\uline{quí}ram.\par 
146. Clamávi ad te, salv\uuline{u}m m\uline{e} fac:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
147. Prævéni in maturitáte, et cl\uuline{a}m\uline{á}vi:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
148. Prævenérunt óculi mei ad te d\uuline{i}l\uline{ú}culo:~* ut meditárer eló\uuline{qui}a t\uline{u}a.\par 
149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\uuline{a}m, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
150. Appropinquavérunt persequéntes me ini\uuline{qui}t\uline{á}ti:~* a lege autem tua l\uuline{o}nge f\uline{a}cti sunt.\par 
151. Prope es t\uuline{u}, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ t\uuline{u}æ v\uline{é}ritas.\par 
152. Inítio cognóvi de testimóni\uuline{i}s t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fund\uuline{á}sti \uline{e}a.\par 
153. Vide humilitátem meam, et ér\uuline{i}p\uline{e} me:~* quia legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
154. Júdica judícium meum, et réd\uuline{i}m\uline{e} me:~* propter elóquium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
155. Longe a peccatórib\uuline{u}s s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\uuline{qui}si\uline{é}runt.\par 
156. Misericórdiæ tuæ mult\uuline{æ}, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
157. Multi qui persequúntur me, et tríb\uuline{u}l\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.\par 
158. Vidi prævaricántes, et tab\uuline{e}sc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non cust\uuline{o}di\uline{é}runt.\par 
159. Vide quóniam mandáta tua diléx\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
160. Princípium verbórum tuór\uuline{u}m, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
161. Príncipes persecúti sunt m\uuline{e} gr\uline{a}tis:~* et a verbis tuis formidáv\uuline{i}t cor m\uline{e}um.\par 
162. Lætábor ego super elóqui\uuline{a} t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spól\uuline{i}a m\uline{u}lta.\par 
163. Iniquitátem ódio hábui, et abom\uuline{i}n\uline{á}tus sum:~* legem autem tu\uuline{a}m dil\uline{é}xi.\par 
164. Sépties in die laudem dix\uuline{i} t\uline{i}bi,~* super judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
165. Pax multa diligéntibus leg\uuline{e}m t\uline{u}am:~* et non est \uuline{i}llis sc\uline{á}ndalum.\par 
166. Exspectábam salutáre tu\uuline{u}m, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tu\uuline{a} dil\uline{é}xi.\par 
167. Custodívit ánima mea testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* et diléxit ea v\uuline{e}hem\uline{é}nter.\par 
168. Servávi mandáta tua, et testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.\par 
169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\uuline{o}, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \uuline{i}ntell\uline{é}ctum.\par 
170. Intret postulátio mea in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum \uuline{é}rip\uline{e} me.\par 
171. Eructábunt lábia me\uuline{a} h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
172. Pronuntiábit lingua mea elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta t\uuline{u}a \uline{ǽ}quitas.\par 
173. Fiat manus tua \uuline{u}t s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tu\uuline{a} el\uline{é}gi.\par 
174. Concupívi salutáre tu\uuline{u}m, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
175. Vivet ánima mea, et l\uuline{au}d\uline{á}bit te:~* et judícia tua \uuline{a}djuv\uline{á}bunt me.\par 
176. Errávi, sicut ovis, \uuline{quæ} p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
177. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
178. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
