2. Beáti, qui scrutántur testimónia \uline{e}jus:~* in toto corde ex\uuline{quí}runt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur iniquit\uline{á}tem,~* in viis ejus amb\uuline{u}lav\uline{é}runt.\par 
4. Tu mand\uline{á}sti~* mandáta tua custod\uuline{í}ri n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur viæ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as!\par 
6. Tunc non conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directióne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes tuas cust\uline{ó}diam:~* non me derelínquas \uuline{u}sque\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior viam s\uline{u}am?~* in custodiéndo serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo exquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi elóquia t\uline{u}a:~* ut non p\uuline{e}ccem t\uline{i}bi.\par 
12. Benedíctus es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
13. In lábiis m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \uuline{o}ris t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum delect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnib\uuline{u}s div\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tuis exerc\uline{é}bor:~* et considerábo v\uuline{i}as t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis medit\uline{á}bor:~* non oblivíscar serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
17. Retríbue servo tuo, vivífic\uline{a} me:~* et custódiam serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
18. Revéla óculos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de l\uuline{e}ge t\uline{u}a.\par 
19. Incola ego sum in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
20. Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes t\uline{u}as,~* in \uuline{o}mni t\uline{é}mpore.\par 
21. Increpásti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
22. Aufer a me oppróbrium, et cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loqueb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
24. Nam et testimónia tua meditátio m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ.\par 
25. Adhǽsit paviménto ánima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
26. Vias meas enuntiávi et exaud\uline{í}sti me:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
27. Viam justificatiónum tuárum ínstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirabíl\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
28. Dormitávit ánima mea præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in v\uuline{e}rbis t\uline{u}is.\par 
29. Viam iniquitátis ámove \uline{a} me:~* et de lege tua miser\uuline{é}re m\uline{e}i.\par 
30. Viam veritátis el\uline{é}gi:~* judícia tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
31. Adhǽsi testimóniis tuis D\uline{ó}mine:~* noli m\uuline{e} conf\uline{ú}ndere.\par 
32. Viam mandatórum tuórum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilatást\uuline{i} cor m\uline{e}um.\par 
33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\uline{á}rum:~* et exquíram \uuline{e}am s\uline{e}mper.\par 
34. Da mihi intelléctum, et scrutábor legem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o.\par 
35. Deduc me in sémitam mandatórum tu\uline{ó}rum:~* quia \uuline{i}psam v\uline{ó}lui.\par 
36. Inclína cor meum in testimónia t\uline{u}a:~* et non in \uuline{a}var\uline{í}tiam.\par 
37. Avérte óculos meos ne vídeant vanit\uline{á}tem:~* in via tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
38. Státue servo tuo elóquium t\uline{u}um,~* in tim\uuline{ó}re t\uline{u}o.\par 
39. Amputa oppróbrium meum quod suspic\uline{á}tus sum:~* quia judícia tu\uuline{a} juc\uline{ú}nda.\par 
40. Ecce concupívi mandáta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
41. Et véniat super me misericórdia tua, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
42. Et respondébo exprobrántibus mihi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermón\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
44. Et custódiam legem tuam s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
45. Et ambulábam in latit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
46. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu r\uline{e}gum:~* et non c\uuline{o}nfund\uline{é}bar.\par 
47. Et meditábar in mandátis t\uline{u}is,~* \uuline{quæ} dil\uline{é}xi.\par 
48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
49. Memor esto verbi tui servo t\uline{u}o,~* in quo mihi sp\uuline{e}m ded\uline{í}sti.\par 
50. Hæc me consoláta est in humilitáte m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum viv\uuline{i}fic\uline{á}vit me.\par 
51. Supérbi iníque agébant usque\uline{quá}que:~* a lege autem tua non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.\par 
52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, D\uline{ó}mine:~* et c\uuline{o}nsol\uline{á}tus sum.\par 
53. Deféctio ténu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
54. Cantábiles mihi erant justificatiónes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.\par 
55. Memor fui nocte nóminis tui, D\uline{ó}mine:~* et custodívi l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
56. Hæc facta est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
57. Pórtio mea, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
59. Cogitávi vias m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
60. Parátus sum, et non sum turb\uline{á}tus:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
61. Funes peccatórum circumpléxi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
62. Média nocte surgébam ad confiténdum t\uline{i}bi:~* super judícia justificati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ.\par 
63. Párticeps ego sum ómnium timénti\uline{u}m te:~* et custodiéntium mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
64. Misericórdia tua, Dómine, plena est t\uline{e}rra:~* justificatiónes t\uuline{u}as d\uline{o}ce me.\par 
65. Bonitátem fecísti cum servo tuo, D\uline{ó}mine:~* secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
66. Bonitátem et disciplínam et sciéntiam d\uline{o}ce me:~* quia mandátis t\uuline{u}is cr\uline{é}didi.\par 
67. Priúsquam humiliárer ego del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum c\uuline{u}stod\uline{í}vi.\par 
68. Bonus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
69. Multiplicáta est super me iníquitas superb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
70. Coagulátum est sicut lac cor e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam m\uuline{e}dit\uline{á}tus sum.\par 
71. Bonum mihi quia humili\uline{á}sti me:~* ut discam justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
72. Bonum mihi lex oris t\uline{u}i:~* super míllia auri \uuline{e}t arg\uline{é}nti.\par 
73. Manus tuæ fecérunt me, et plasmav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
74. Qui timent te vidébunt me et lætab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia t\uline{u}a:~* et in veritáte tua hum\uuline{i}li\uline{á}sti me.\par 
76. Fiat misericórdia tua ut consol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
77. Véniant mihi miseratiónes tuæ, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
79. Convertántur mihi tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
80. Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus t\uline{u}is,~* ut n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar.\par 
81. Defécit in salutáre tuum ánima m\uline{e}a:~* et in verbum tuum sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
82. Defecérunt óculi mei in elóquium t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consol\uuline{á}ber\uline{i}s me?\par 
83. Quia factus sum sicut uter in pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
84. Quot sunt dies servi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus m\uuline{e} jud\uline{í}cium?\par 
85. Narravérunt mihi iníqui fabulati\uline{ó}nes:~* sed non \uuline{u}t lex t\uline{u}a.\par 
86. Omnia mandáta tua v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \uuline{á}djuv\uline{a} me.\par 
87. Paulo minus consummavérunt me in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
88. Secúndum misericórdiam tuam vivífic\uline{a} me:~* et custódiam testimónia \uuline{o}ris t\uline{u}i.\par 
89. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet in c\uline{æ}lo.
90. In generatiónem et generatiónem véritas t\uline{u}a:~* fundásti terr\uuline{a}m, et p\uline{é}rmanet.\par 
91. Ordinatióne tua persevérat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérv\uuline{i}unt t\uline{i}bi.\par 
92. Nisi quod lex tua meditátio m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilit\uuline{á}te m\uline{e}a.\par 
93. In ætérnum non oblivíscar justificatiónes t\uline{u}as:~* quia in ipsis viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me.\par 
94. Tuus sum ego, salvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
95. Me exspectavérunt peccatóres ut pérder\uline{e}nt me:~* testimónia tua \uuline{i}ntell\uline{é}xi.\par 
96. Omnis consummatiónis vidi f\uline{i}nem:~* latum mandátum t\uuline{u}um n\uline{i}mis.\par 
97. Quómodo diléxi legem tuam, D\uline{ó}mine?~* tota die meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto t\uline{u}o:~* quia in æt\uuline{é}rnum m\uline{i}hi est.\par 
99. Super omnes docéntes me intell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
100. Super senes intell\uline{é}xi:~* quia mandáta tu\uuline{a} quæs\uline{í}vi.\par 
101. Ab omni via mala prohíbui pedes m\uline{e}os:~* ut custódiam v\uuline{e}rba t\uline{u}a.\par 
102. A judíciis tuis non declin\uline{á}vi:~* quia tu legem posu\uuline{í}sti m\uline{i}hi.\par 
103. Quam dúlcia fáucibus meis elóquia t\uline{u}a,~* super mel \uuline{o}ri m\uline{e}o!\par 
104. A mandátis tuis intell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\uuline{i}quit\uline{á}tis.\par 
105. Lucérna pédibus meis verbum t\uline{u}um,~* et lumen sém\uuline{i}tis m\uline{e}is.\par 
106. Jurávi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
107. Humiliátus sum usquequáque, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
108. Voluntária oris mei beneplácita fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia t\uuline{u}a d\uline{o}ce me.\par 
109. Anima mea in mánibus meis s\uline{e}mper:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
110. Posuérunt peccatóres láqueum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis n\uuline{o}n err\uline{á}vi.\par 
111. Hereditáte acquisívi testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio c\uuline{o}rdis m\uline{e}i sunt.\par 
112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æt\uline{é}rnum,~* propter retrib\uuline{u}ti\uline{ó}nem.\par 
113. Iníquos ódio h\uline{á}bui:~* et legem tu\uuline{a}m dil\uline{é}xi.\par 
114. Adjútor et suscéptor meus \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
115. Declináte a me, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta D\uuline{e}i m\uline{e}i.\par 
116. Súscipe me secúndum elóquium tuum, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\uuline{ó}ne m\uline{e}a.\par 
117. Adjuva me, et salvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus t\uuline{u}is s\uline{e}mper.\par 
118. Sprevísti omnes discedéntes a judíciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitáti\uuline{o} e\uline{ó}rum.\par 
119. Prævaricántes reputávi omnes peccatóres t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
120. Confíge timóre tuo carnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim t\uuline{u}is t\uline{í}mui.\par 
121. Feci judícium et just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumni\uuline{á}ntib\uline{u}s me.\par 
122. Súscipe servum tuum in b\uline{o}num:~* non calumniéntur m\uuline{e} sup\uline{é}rbi.\par 
123. Oculi mei defecérunt in salutáre t\uline{u}um:~* et in elóquium justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
124. Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes t\uuline{u}as d\uline{o}ce me.\par 
125. Servus tuus sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
126. Tempus faciéndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
127. Ideo diléxi mandáta t\uline{u}a,~* super aurum \uuline{e}t top\uline{á}zion.\par 
128. Proptérea ad ómnia mandáta tua dirig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ód\uuline{i}o h\uline{á}bui.\par 
129. Mirabília testimónia t\uline{u}a:~* ídeo scrutáta est ea án\uuline{i}ma m\uline{e}a.\par 
130. Declarátio sermónum tuórum ill\uline{ú}minat:~* et intelléct\uuline{u}m dat p\uline{á}rvulis.\par 
131. Os meum apérui, et attráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua des\uuline{i}der\uline{á}bam.\par 
132. Aspice in me, et miserére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium n\uuline{o}men t\uline{u}um.\par 
133. Gressus meos dírige secúndum elóquium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis \uuline{i}njust\uline{í}tia.\par 
134. Rédime me a calúmniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
135. Fáciem tuam illúmina super servum t\uline{u}um:~* et doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
136. Exitus aquárum deduxérunt óculi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
137. Justus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíc\uuline{i}um t\uline{u}um.\par 
138. Mandásti justítiam testimónia t\uline{u}a:~* et veritátem t\uuline{u}am n\uline{i}mis.\par 
139. Tabéscere me fecit zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inim\uuline{í}ci m\uline{e}i.\par 
140. Ignítum elóquium tuum vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus dil\uuline{é}xit \uline{i}llud.\par 
141. Adolescéntulus sum ego et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
142. Justítia tua, justítia in æt\uline{é}rnum:~* et lex t\uuline{u}a v\uline{é}ritas.\par 
143. Tribulátio, et angústia inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
144. Æquitas testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mih\uuline{i}, et v\uline{i}vam.\par 
145. Clamávi in toto corde meo, exáudi me, D\uline{ó}mine:~* justificatiónes tu\uuline{a}s re\uline{quí}ram.\par 
146. Clamávi ad te, salvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
147. Prævéni in maturitáte, et clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
148. Prævenérunt óculi mei ad te dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer eló\uuline{qui}a t\uline{u}a.\par 
149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
150. Appropinquavérunt persequéntes me iniquit\uline{á}ti:~* a lege autem tua l\uuline{o}nge f\uline{a}cti sunt.\par 
151. Prope es tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ t\uuline{u}æ v\uline{é}ritas.\par 
152. Inítio cognóvi de testimóniis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fund\uuline{á}sti \uline{e}a.\par 
153. Vide humilitátem meam, et érip\uline{e} me:~* quia legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
154. Júdica judícium meum, et rédim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
155. Longe a peccatóribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\uuline{qui}si\uline{é}runt.\par 
156. Misericórdiæ tuæ multæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
157. Multi qui persequúntur me, et tríbul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.\par 
158. Vidi prævaricántes, et tabesc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non cust\uuline{o}di\uline{é}runt.\par 
159. Vide quóniam mandáta tua diléxi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
160. Princípium verbórum tuórum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
161. Príncipes persecúti sunt me gr\uline{a}tis:~* et a verbis tuis formidáv\uuline{i}t cor m\uline{e}um.\par 
162. Lætábor ego super elóquia t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spól\uuline{i}a m\uline{u}lta.\par 
163. Iniquitátem ódio hábui, et abomin\uline{á}tus sum:~* legem autem tu\uuline{a}m dil\uline{é}xi.\par 
164. Sépties in die laudem dixi t\uline{i}bi,~* super judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
165. Pax multa diligéntibus legem t\uline{u}am:~* et non est \uuline{i}llis sc\uline{á}ndalum.\par 
166. Exspectábam salutáre tuum, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tu\uuline{a} dil\uline{é}xi.\par 
167. Custodívit ánima mea testimónia t\uline{u}a:~* et diléxit ea v\uuline{e}hem\uline{é}nter.\par 
168. Servávi mandáta tua, et testimónia t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.\par 
169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \uuline{i}ntell\uline{é}ctum.\par 
170. Intret postulátio mea in conspéctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum \uuline{é}rip\uline{e} me.\par 
171. Eructábunt lábia mea h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
172. Pronuntiábit lingua mea elóquium t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta t\uuline{u}a \uline{ǽ}quitas.\par 
173. Fiat manus tua ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tu\uuline{a} el\uline{é}gi.\par 
174. Concupívi salutáre tuum, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
175. Vivet ánima mea, et laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua \uuline{a}djuv\uline{á}bunt me.\par 
176. Errávi, sicut ovis, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
177. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
178. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
