2. Beáti, qui scrutántur testimón\uuline{i}a \uline{e}jus:~* in toto corde \uuline{e}xquírunt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem,~* in viis ejus \uuline{a}mbulav\uline{é}runt.\par 
4. T\uuline{u} mand\uline{á}sti~* mandáta tua cust\uuline{o}díri n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur v\uuline{i}æ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as!\par 
6. Tunc n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directi\uuline{ó}ne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes tu\uuline{a}s cust\uline{ó}diam:~* non me derelín\uuline{qua}s usque\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior v\uuline{i}am s\uline{u}am?~* in custodiéndo s\uuline{e}rmónes t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo \uuline{e}xquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* ut n\uuline{o}n peccem t\uline{i}bi.\par 
12. Benedíct\uuline{u}s es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
13. In láb\uuline{i}is m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\uuline{a} oris t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum d\uuline{e}lect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómn\uuline{i}bus div\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tuis \uuline{e}xerc\uline{é}bor:~* et consideráb\uuline{o} vias t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis m\uuline{e}dit\uline{á}bor:~* non oblivíscar s\uuline{e}rmónes t\uline{u}os.\par 
17. Retríbue servo tuo, viv\uuline{í}fic\uline{a} me:~* et custódiam s\uuline{e}rmónes t\uline{u}os.\par 
18. Revéla óc\uuline{u}los m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília d\uuline{e} lege t\uline{u}a.\par 
19. Incola ego s\uuline{u}m in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
20. Concupívit ánima mea desideráre justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as,~* \uuline{i}n omni t\uline{é}mpore.\par 
21. Increpást\uuline{i} sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
22. Aufer a me oppróbrium, \uuline{e}t cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tu\uuline{a} exquis\uline{í}vi.\par 
23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me l\uuline{o}queb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\uuline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
24. Nam et testimónia tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}æ.\par 
25. Adhǽsit paviménto án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* vivífica me secúnd\uuline{u}m verbum t\uline{u}um.\par 
26. Vias meas enuntiávi et \uuline{e}xaud\uline{í}sti me:~* doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
27. Viam justificatiónum tuárum \uuline{í}nstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirab\uuline{í}libus t\uline{u}is.\par 
28. Dormitávit ánima me\uuline{a} præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me \uuline{i}n verbis t\uline{u}is.\par 
29. Viam iniquitátis ám\uuline{o}ve \uline{a} me:~* et de lege tua mis\uuline{e}rére m\uline{e}i.\par 
30. Viam veritát\uuline{i}s el\uline{é}gi:~* judícia tua n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
31. Adhǽsi testimóniis t\uuline{u}is D\uline{ó}mine:~* nol\uuline{i} me conf\uline{ú}ndere.\par 
32. Viam mandatórum tuór\uuline{u}m cuc\uline{ú}rri:~* cum dilat\uuline{á}sti cor m\uline{e}um.\par 
33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificatión\uuline{u}m tu\uline{á}rum:~* et exquír\uuline{a}m eam s\uline{e}mper.\par 
34. Da mihi intelléctum, et scrutábor l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in tot\uuline{o} corde m\uline{e}o.\par 
35. Deduc me in sémitam mandatór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* qui\uuline{a} ipsam v\uline{ó}lui.\par 
36. Inclína cor meum in testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et non \uuline{i}n avar\uline{í}tiam.\par 
37. Avérte óculos meos ne vídeant v\uuline{a}nit\uline{á}tem:~* in via tua v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
38. Státue servo tuo eló\uuline{qui}um t\uline{u}um,~* in t\uuline{i}móre t\uline{u}o.\par 
39. Amputa oppróbrium meum quod s\uuline{u}spic\uline{á}tus sum:~* quia judícia t\uuline{u}a juc\uline{ú}nda.\par 
40. Ecce concupívi mand\uuline{á}ta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
41. Et véniat super me misericórdia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um.\par 
42. Et respondébo exprobrántibus m\uuline{i}hi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in serm\uuline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \uuline{u}sque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
44. Et custódiam legem t\uuline{u}am s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.\par 
45. Et ambulábam in l\uuline{a}tit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tu\uuline{a} exquis\uline{í}vi.\par 
46. Et loquébar in testimóniis tuis in consp\uuline{é}ctu r\uline{e}gum:~* et n\uuline{o}n confund\uline{é}bar.\par 
47. Et meditábar in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is,~* quæ dil\uline{é}xi.\par 
48. Et levávi manus meas ad mandáta tua, \uuline{quæ} dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificati\uuline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
49. Memor esto verbi tui s\uuline{e}rvo t\uline{u}o,~* in quo mih\uuline{i} spem ded\uline{í}sti.\par 
50. Hæc me consoláta est in humilit\uuline{á}te m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum v\uuline{i}vific\uline{á}vit me.\par 
51. Supérbi iníque agébant \uuline{u}sque\uline{quá}que:~* a lege autem tua n\uuline{o}n declin\uline{á}vi.\par 
52. Memor fui judiciórum tuórum a sǽc\uuline{u}lo, D\uline{ó}mine:~* \uuline{e}t consol\uline{á}tus sum.\par 
53. Deféctio t\uuline{é}nu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntib\uuline{u}s legem t\uline{u}am.\par 
54. Cantábiles mihi erant justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.\par 
55. Memor fui nocte nóminis t\uuline{u}i, D\uline{ó}mine:~* et custodív\uuline{i} legem t\uline{u}am.\par 
56. Hæc fact\uuline{a} est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tu\uuline{a}s exquis\uline{í}vi.\par 
57. Pórtio m\uuline{e}a, D\uline{ó}mine,~* dixi custodír\uuline{e} legem t\uline{u}am.\par 
58. Deprecátus sum fáciem tuam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um.\par 
59. Cogitávi v\uuline{i}as m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
60. Parátus sum, et non s\uuline{u}m turb\uline{á}tus:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
61. Funes peccatórum circumpl\uuline{é}xi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
62. Média nocte surgébam ad confit\uuline{é}ndum t\uline{i}bi:~* super judícia justificat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ.\par 
63. Párticeps ego sum ómnium tim\uuline{é}nti\uline{u}m te:~* et custodiéntium m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
64. Misericórdia tua, Dómine, plen\uuline{a} est t\uline{e}rra:~* justificatión\uuline{e}s tuas d\uline{o}ce me.\par 
65. Bonitátem fecísti cum servo t\uuline{u}o, D\uline{ó}mine:~* secúnd\uuline{u}m verbum t\uline{u}um.\par 
66. Bonitátem et disciplínam et sciént\uuline{i}am d\uline{o}ce me:~* quia mandát\uuline{i}s tuis cr\uline{é}didi.\par 
67. Priúsquam humiliárer eg\uuline{o} del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tu\uuline{u}m custod\uline{í}vi.\par 
68. B\uuline{o}nus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
69. Multiplicáta est super me iníquitas s\uuline{u}perb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
70. Coagulátum est sicut lac c\uuline{o}r e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tu\uuline{a}m medit\uline{á}tus sum.\par 
71. Bonum mihi quia hum\uuline{i}li\uline{á}sti me:~* ut discam justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
72. Bonum mihi lex \uuline{o}ris t\uline{u}i:~* super míllia aur\uuline{i} et arg\uline{é}nti.\par 
73. Manus tuæ fecérunt me, et pl\uuline{a}smav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
74. Qui timent te vidébunt me et l\uuline{æ}tab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíc\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et in veritáte tua h\uuline{u}mili\uline{á}sti me.\par 
76. Fiat misericórdia tua ut c\uuline{o}nsol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tu\uuline{u}m servo t\uline{u}o.\par 
77. Véniant mihi miseratiónes tu\uuline{æ}, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fec\uuline{é}runt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
79. Convertántur mih\uuline{i} tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
80. Fiat cor meum immaculátum in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is,~* \uuline{u}t non conf\uline{ú}ndar.\par 
81. Defécit in salutáre tuum án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* et in verbum tuum s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
82. Defecérunt óculi mei in eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando cons\uuline{o}láber\uline{i}s me?\par 
83. Quia factus sum sicut uter \uuline{i}n pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
84. Quot sunt dies s\uuline{e}rvi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntib\uuline{u}s me jud\uline{í}cium?\par 
85. Narravérunt mihi iníqui fabul\uuline{a}ti\uline{ó}nes:~* sed n\uuline{o}n ut lex t\uline{u}a.\par 
86. Omnia mandáta t\uuline{u}a v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt m\uuline{e}, ádjuv\uline{a} me.\par 
87. Paulo minus consummavérunt m\uuline{e} in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
88. Secúndum misericórdiam tuam viv\uuline{í}fic\uline{a} me:~* et custódiam testimóni\uuline{a} oris t\uline{u}i.\par 
89. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérman\uuline{e}t in c\uline{æ}lo.
90. In generatiónem et generatiónem vér\uuline{i}tas t\uline{u}a:~* fundásti t\uuline{e}rram, et p\uline{é}rmanet.\par 
91. Ordinatióne tua persev\uuline{é}rat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia s\uuline{é}rviunt t\uline{i}bi.\par 
92. Nisi quod lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humil\uuline{i}táte m\uline{e}a.\par 
93. In ætérnum non oblivíscar justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as:~* quia in ipsis v\uuline{i}vific\uline{á}sti me.\par 
94. Tuus sum ego, s\uuline{a}lvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tu\uuline{a}s exquis\uline{í}vi.\par 
95. Me exspectavérunt peccatóres ut p\uuline{é}rder\uline{e}nt me:~* testimónia tu\uuline{a} intell\uline{é}xi.\par 
96. Omnis consummatiónis v\uuline{i}di f\uline{i}nem:~* latum mandát\uuline{u}m tuum n\uline{i}mis.\par 
97. Quómodo diléxi legem t\uuline{u}am, D\uline{ó}mine?~* tota die medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mand\uuline{á}to t\uline{u}o:~* quia in \uuline{æ}térnum m\uline{i}hi est.\par 
99. Super omnes docéntes me \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
100. Super senes \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia mandáta t\uuline{u}a quæs\uline{í}vi.\par 
101. Ab omni via mala prohíbui p\uuline{e}des m\uline{e}os:~* ut custódi\uuline{a}m verba t\uline{u}a.\par 
102. A judíciis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi:~* quia tu legem pos\uuline{u}ísti m\uline{i}hi.\par 
103. Quam dúlcia fáucibus meis eló\uuline{qui}a t\uline{u}a,~* super m\uuline{e}l ori m\uline{e}o!\par 
104. A mandátis tuis \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam \uuline{i}niquit\uline{á}tis.\par 
105. Lucérna pédibus meis v\uuline{e}rbum t\uline{u}um,~* et lumen s\uuline{é}mitis m\uline{e}is.\par 
106. Juráv\uuline{i}, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
107. Humiliátus sum usque\uuline{quá}que, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúnd\uuline{u}m verbum t\uline{u}um.\par 
108. Voluntária oris mei beneplácit\uuline{a} fac, D\uline{ó}mine:~* et judíci\uuline{a} tua d\uline{o}ce me.\par 
109. Anima mea in mánibus m\uuline{e}is s\uline{e}mper:~* et legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
110. Posuérunt peccatóres lá\uuline{que}um m\uline{i}hi:~* et de mandátis tu\uuline{i}s non err\uline{á}vi.\par 
111. Hereditáte acquisívi testimónia tua \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* quia exsultáti\uuline{o} cordis m\uline{e}i sunt.\par 
112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \uuline{i}n æt\uline{é}rnum,~* propter retr\uuline{i}buti\uline{ó}nem.\par 
113. Iníquos ód\uuline{i}o h\uline{á}bui:~* et legem t\uuline{u}am dil\uline{é}xi.\par 
114. Adjútor et suscéptor m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
115. Declináte a m\uuline{e}, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandát\uuline{a} Dei m\uline{e}i.\par 
116. Súscipe me secúndum elóquium tu\uuline{u}m, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectat\uuline{i}óne m\uline{e}a.\par 
117. Adjuva me, et s\uuline{a}lvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónib\uuline{u}s tuis s\uline{e}mper.\par 
118. Sprevísti omnes discedéntes a judíc\uuline{i}is t\uline{u}is:~* quia injústa cogitát\uuline{i}o e\uline{ó}rum.\par 
119. Prævaricántes reputávi omnes peccat\uuline{ó}res t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
120. Confíge timóre tuo c\uuline{a}rnes m\uline{e}as:~* a judíciis en\uuline{i}m tuis t\uline{í}mui.\par 
121. Feci judícium \uuline{e}t just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumn\uuline{i}ántib\uline{u}s me.\par 
122. Súscipe servum tu\uuline{u}m in b\uline{o}num:~* non calumniént\uuline{u}r me sup\uline{é}rbi.\par 
123. Oculi mei defecérunt in salut\uuline{á}re t\uline{u}um:~* et in elóquium just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
124. Fac cum servo tuo secúndum misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et justificatión\uuline{e}s tuas d\uline{o}ce me.\par 
125. Servus tu\uuline{u}s sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
126. Tempus faci\uuline{é}ndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavér\uuline{u}nt legem t\uline{u}am.\par 
127. Ideo diléxi mand\uuline{á}ta t\uline{u}a,~* super aur\uuline{u}m et top\uline{á}zion.\par 
128. Proptérea ad ómnia mandáta tua d\uuline{i}rig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam \uuline{ó}dio h\uline{á}bui.\par 
129. Mirabília testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* ídeo scrutáta est ea \uuline{á}nima m\uline{e}a.\par 
130. Declarátio sermónum tuór\uuline{u}m ill\uline{ú}minat:~* et intell\uuline{é}ctum dat p\uline{á}rvulis.\par 
131. Os meum apérui, et attr\uuline{á}xi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua d\uuline{e}sider\uline{á}bam.\par 
132. Aspice in me, et miser\uuline{é}re m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligénti\uuline{u}m nomen t\uline{u}um.\par 
133. Gressus meos dírige secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omn\uuline{i}s injust\uline{í}tia.\par 
134. Rédime me a calúmn\uuline{i}is h\uline{ó}minum:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
135. Fáciem tuam illúmina super s\uuline{e}rvum t\uline{u}um:~* et doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
136. Exitus aquárum deduxérunt óc\uuline{u}li m\uline{e}i:~* quia non custodiér\uuline{u}nt legem t\uline{u}am.\par 
137. Just\uuline{u}s es, D\uline{ó}mine:~* et rectum jud\uuline{í}cium t\uline{u}um.\par 
138. Mandásti justítiam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et veritát\uuline{e}m tuam n\uline{i}mis.\par 
139. Tabéscere me fecit z\uuline{e}lus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\uuline{i}míci m\uline{e}i.\par 
140. Ignítum elóquium tuum v\uuline{e}hem\uline{é}nter:~* et servus tuus d\uuline{i}léxit \uline{i}llud.\par 
141. Adolescéntulus sum ego \uuline{e}t cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
142. Justítia tua, justítia \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et l\uuline{e}x tua v\uline{é}ritas.\par 
143. Tribulátio, et angústia \uuline{i}nven\uline{é}runt me:~* mandáta tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
144. Æquitas testimónia tua \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da m\uuline{i}hi, et v\uline{i}vam.\par 
145. Clamávi in toto corde meo, exáud\uuline{i} me, D\uline{ó}mine:~* justificatiónes t\uuline{u}as re\uline{quí}ram.\par 
146. Clamávi ad te, s\uuline{a}lvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
147. Prævéni in maturitáte, \uuline{e}t clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
148. Prævenérunt óculi mei ad t\uuline{e} dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer el\uuline{ó}quia t\uline{u}a.\par 
149. Vocem meam audi secúndum misericórdiam t\uuline{u}am, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
150. Appropinquavérunt persequéntes me in\uuline{i}quit\uline{á}ti:~* a lege autem tu\uuline{a} longe f\uline{a}cti sunt.\par 
151. Prope \uuline{e}s tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes vi\uuline{æ} tuæ v\uline{é}ritas.\par 
152. Inítio cognóvi de testimón\uuline{i}is t\uline{u}is:~* quia in ætérnum f\uuline{u}ndásti \uline{e}a.\par 
153. Vide humilitátem meam, et \uuline{é}rip\uline{e} me:~* quia legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
154. Júdica judícium meum, et r\uuline{é}dim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
155. Longe a peccatór\uuline{i}bus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non \uuline{e}xquisi\uline{é}runt.\par 
156. Misericórdiæ tuæ m\uuline{u}ltæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
157. Multi qui persequúntur me, et tr\uuline{í}bul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis n\uuline{o}n declin\uline{á}vi.\par 
158. Vidi prævaricántes, et t\uuline{a}besc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non c\uuline{u}stodi\uline{é}runt.\par 
159. Vide quóniam mandáta tua dil\uuline{é}xi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
160. Princípium verbórum tu\uuline{ó}rum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
161. Príncipes persecúti s\uuline{u}nt me gr\uline{a}tis:~* et a verbis tuis formid\uuline{á}vit cor m\uline{e}um.\par 
162. Lætábor ego super eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* sicut qui invénit sp\uuline{ó}lia m\uline{u}lta.\par 
163. Iniquitátem ódio hábui, et ab\uuline{o}min\uline{á}tus sum:~* legem autem t\uuline{u}am dil\uline{é}xi.\par 
164. Sépties in die laudem d\uuline{i}xi t\uline{i}bi,~* super judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
165. Pax multa diligéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et non \uuline{e}st illis sc\uline{á}ndalum.\par 
166. Exspectábam salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et mandáta t\uuline{u}a dil\uline{é}xi.\par 
167. Custodívit ánima mea testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et diléxit e\uuline{a} vehem\uline{é}nter.\par 
168. Servávi mandáta tua, et testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o.\par 
169. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu t\uuline{u}o, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mih\uuline{i} intell\uline{é}ctum.\par 
170. Intret postulátio mea in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tu\uuline{u}m érip\uline{e} me.\par 
171. Eructábunt lábia m\uuline{e}a h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
172. Pronuntiábit lingua mea eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* quia ómnia mandát\uuline{a} tua \uline{ǽ}quitas.\par 
173. Fiat manus tu\uuline{a} ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta t\uuline{u}a el\uline{é}gi.\par 
174. Concupívi salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et lex tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
175. Vivet ánima mea, \uuline{e}t laud\uline{á}bit te:~* et judícia tu\uuline{a} adjuv\uline{á}bunt me.\par 
176. Errávi, sicut ov\uuline{i}s, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
177. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
178. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
