2. Beáti, qui scrutántur testim\uuline{ó}nia \uline{e}jus:~* in toto corde exquír\uuline{u}nt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem,~* in viis ejus ambul\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
4. Tu mand\uline{á}sti~* mandáta tua custodír\uuline{i} n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigánt\uuline{u}r viæ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as!\par 
6. T\uuline{u}nc non conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in direct\uuline{i}óne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes t\uuline{u}as cust\uline{ó}diam:~* non me derelínquas us\uuline{que}\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescénti\uuline{o}r viam s\uline{u}am?~* in custodiéndo sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde me\uuline{o} exquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi el\uuline{ó}quia t\uline{u}a:~* ut non pecc\uuline{e}m t\uline{i}bi.\par 
12. Bened\uuline{í}ctus es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
13. In l\uuline{á}biis m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia or\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuór\uuline{u}m delect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnibus d\uuline{i}v\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tu\uuline{i}s exerc\uline{é}bor:~* et considerábo vi\uuline{a}s t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tu\uuline{i}s medit\uline{á}bor:~* non oblivíscar sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
17. Retríbue servo tuo, v\uuline{i}vífic\uline{a} me:~* et custódiam sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
18. Revéla \uuline{ó}culos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de leg\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
19. Incola eg\uuline{o} sum in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
20. Concupívit ánima mea desideráre justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as,~* in omn\uuline{i} t\uline{é}mpore.\par 
21. Increp\uuline{á}sti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
22. Aufer a me oppróbri\uuline{u}m, et cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
23. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum m\uuline{e} loqueb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
24. Nam et testimónia tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificatión\uuline{e}s t\uline{u}æ.\par 
25. Adhǽsit paviménto \uuline{á}nima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
26. Vias meas enuntiávi \uuline{e}t exaud\uline{í}sti me:~* doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
27. Viam justificatiónum tuár\uuline{u}m ínstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirabílib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
28. Dormitávit ánima m\uuline{e}a præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in verb\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
29. Viam iniquitátis \uuline{á}move \uline{a} me:~* et de lege tua miserér\uuline{e} m\uline{e}i.\par 
30. Viam verit\uuline{á}tis el\uline{é}gi:~* judícia tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
31. Adhǽsi testimóni\uuline{i}s tuis D\uline{ó}mine:~* noli me c\uuline{o}nf\uline{ú}ndere.\par 
32. Viam mandatórum tu\uuline{ó}rum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilatásti c\uuline{o}r m\uline{e}um.\par 
33. Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\uuline{ó}num tu\uline{á}rum:~* et exquíram e\uuline{a}m s\uline{e}mper.\par 
34. Da mihi intelléctum, et scrutáb\uuline{o}r legem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto cord\uuline{e} m\uline{e}o.\par 
35. Deduc me in sémitam mandat\uuline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* quia ips\uuline{a}m v\uline{ó}lui.\par 
36. Inclína cor meum in testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et non in av\uuline{a}r\uline{í}tiam.\par 
37. Avérte óculos meos ne víde\uuline{a}nt vanit\uline{á}tem:~* in via tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
38. Státue servo tuo el\uuline{ó}quium t\uline{u}um,~* in timór\uuline{e} t\uline{u}o.\par 
39. Amputa oppróbrium meum \uuline{quo}d suspic\uline{á}tus sum:~* quia judícia tua j\uuline{u}c\uline{ú}nda.\par 
40. Ecce concupívi m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
41. Et véniat super me misericórdi\uuline{a} tua, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
42. Et respondébo exprobrántib\uuline{u}s mihi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
43. Et ne áuferas de ore meo verbum veritát\uuline{i}s usque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
44. Et custódiam leg\uuline{e}m tuam s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
45. Et ambulábam \uuline{i}n latit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
46. Et loquébar in testimóniis tuis in c\uuline{o}nspéctu r\uline{e}gum:~* et non conf\uuline{u}nd\uline{é}bar.\par 
47. Et meditábar in m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is,~* quæ d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
48. Et levávi manus meas ad mandáta tu\uuline{a}, quæ dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
49. Memor esto verbi tu\uuline{i} servo t\uline{u}o,~* in quo mihi spem d\uuline{e}d\uline{í}sti.\par 
50. Hæc me consoláta est in humil\uuline{i}táte m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum vivif\uuline{i}c\uline{á}vit me.\par 
51. Supérbi iníque agéb\uuline{a}nt usque\uline{quá}que:~* a lege autem tua non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.\par 
52. Memor fui judiciórum tuórum a s\uuline{ǽ}culo, D\uline{ó}mine:~* et cons\uuline{o}l\uline{á}tus sum.\par 
53. Defécti\uuline{o} ténu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
54. Cantábiles mihi erant justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
55. Memor fui nocte nómin\uuline{i}s tui, D\uline{ó}mine:~* et custodívi leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
56. Hæc f\uuline{a}cta est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
57. Pórti\uuline{o} mea, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
58. Deprecátus sum fáciem tuam in tot\uuline{o} corde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
59. Cogitáv\uuline{i} vias m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
60. Parátus sum, et n\uuline{o}n sum turb\uline{á}tus:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
61. Funes peccatórum circ\uuline{u}mpléxi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
62. Média nocte surgébam ad conf\uuline{i}téndum t\uline{i}bi:~* super judícia justificatión\uuline{i}s t\uline{u}æ.\par 
63. Párticeps ego sum ómnium t\uuline{i}ménti\uline{u}m te:~* et custodiéntium mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
64. Misericórdia tua, Dómine, pl\uuline{e}na est t\uline{e}rra:~* justificatiónes tu\uuline{a}s d\uline{o}ce me.\par 
65. Bonitátem fecísti cum serv\uuline{o} tuo, D\uline{ó}mine:~* secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
66. Bonitátem et disciplínam et sci\uuline{é}ntiam d\uline{o}ce me:~* quia mandátis tu\uuline{i}s cr\uline{é}didi.\par 
67. Priúsquam humiliárer \uuline{e}go del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum cust\uuline{o}d\uline{í}vi.\par 
68. Bonus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
69. Multiplicáta est super me iníquit\uuline{a}s superb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
70. Coagulátum est sicut l\uuline{a}c cor e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam med\uuline{i}t\uline{á}tus sum.\par 
71. Bonum mihi quia h\uuline{u}mili\uline{á}sti me:~* ut discam justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
72. Bonum mihi l\uuline{e}x oris t\uline{u}i:~* super míllia auri et \uuline{a}rg\uline{é}nti.\par 
73. Manus tuæ fecérunt me, \uuline{e}t plasmav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
74. Qui timent te vidébunt me \uuline{e}t lætab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
75. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas jud\uuline{í}cia t\uline{u}a:~* et in veritáte tua humil\uuline{i}\uline{á}sti me.\par 
76. Fiat misericórdia tua \uuline{u}t consol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum serv\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
77. Véniant mihi miseratiónes t\uuline{u}æ, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
78. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem f\uuline{e}cérunt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
79. Convertántur m\uuline{i}hi tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
80. Fiat cor meum immaculátum in justificati\uuline{ó}nibus t\uline{u}is,~* ut non c\uuline{o}nf\uline{ú}ndar.\par 
81. Defécit in salutáre tuum \uuline{á}nima m\uline{e}a:~* et in verbum tuum supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
82. Defecérunt óculi mei in el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consoláb\uuline{e}r\uline{i}s me?\par 
83. Quia factus sum sicut ut\uuline{e}r in pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
84. Quot sunt di\uuline{e}s servi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus me j\uuline{u}d\uline{í}cium?\par 
85. Narravérunt mihi iníqui fab\uuline{u}lati\uline{ó}nes:~* sed non ut l\uuline{e}x t\uline{u}a.\par 
86. Omnia mandát\uuline{a} tua v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádj\uuline{u}v\uline{a} me.\par 
87. Paulo minus consummavér\uuline{u}nt me in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
88. Secúndum misericórdiam tuam v\uuline{i}vífic\uline{a} me:~* et custódiam testimónia or\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
89. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérm\uuline{a}net in c\uline{æ}lo.
90. In generatiónem et generatiónem v\uuline{é}ritas t\uline{u}a:~* fundásti terram, \uuline{e}t p\uline{é}rmanet.\par 
91. Ordinatióne tua pers\uuline{e}vérat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérvi\uuline{u}nt t\uline{i}bi.\par 
92. Nisi quod lex tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilitát\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
93. In ætérnum non oblivíscar justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as:~* quia in ipsis vivif\uuline{i}c\uline{á}sti me.\par 
94. Tuus sum eg\uuline{o}, salvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
95. Me exspectavérunt peccatóres \uuline{u}t pérder\uline{e}nt me:~* testimónia tua int\uuline{e}ll\uline{é}xi.\par 
96. Omnis consummatión\uuline{i}s vidi f\uline{i}nem:~* latum mandátum tu\uuline{u}m n\uline{i}mis.\par 
97. Quómodo diléxi leg\uuline{e}m tuam, D\uline{ó}mine?~* tota die meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
98. Super inimícos meos prudéntem me fecísti m\uuline{a}ndáto t\uline{u}o:~* quia in ætérn\uuline{u}m m\uline{i}hi est.\par 
99. Super omnes docéntes m\uuline{e} intell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
100. Super sen\uuline{e}s intell\uline{é}xi:~* quia mandáta tua \uuline{quæ}s\uline{í}vi.\par 
101. Ab omni via mala prohíbu\uuline{i} pedes m\uline{e}os:~* ut custódiam verb\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
102. A judíciis tuis n\uuline{o}n declin\uline{á}vi:~* quia tu legem posuíst\uuline{i} m\uline{i}hi.\par 
103. Quam dúlcia fáucibus meis el\uuline{ó}quia t\uline{u}a,~* super mel or\uuline{i} m\uline{e}o!\par 
104. A mandátis tu\uuline{i}s intell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.\par 
105. Lucérna pédibus me\uuline{i}s verbum t\uline{u}um,~* et lumen sémit\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
106. Jur\uuline{á}vi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
107. Humiliátus sum us\uuline{que}quáque, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
108. Voluntária oris mei beneplác\uuline{i}ta fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia tu\uuline{a} d\uline{o}ce me.\par 
109. Anima mea in mánib\uuline{u}s meis s\uline{e}mper:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
110. Posuérunt peccatóres l\uuline{á}queum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis non \uuline{e}rr\uline{á}vi.\par 
111. Hereditáte acquisívi testimónia tu\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio cord\uuline{i}s m\uline{e}i sunt.\par 
112. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\uuline{a}s in æt\uline{é}rnum,~* propter retribut\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
113. Iníquos \uuline{ó}dio h\uline{á}bui:~* et legem tuam d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
114. Adjútor et suscépt\uuline{o}r meus \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
115. Declináte \uuline{a} me, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta De\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
116. Súscipe me secúndum elóquium t\uuline{u}um, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectatión\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
117. Adjuva me, \uuline{e}t salvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\uuline{i}s s\uline{e}mper.\par 
118. Sprevísti omnes discedéntes a jud\uuline{í}ciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitátio \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
119. Prævaricántes reputávi omnes pecc\uuline{a}tóres t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
120. Confíge timóre tu\uuline{o} carnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim tu\uuline{i}s t\uline{í}mui.\par 
121. Feci judíci\uuline{u}m et just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumniánt\uuline{i}b\uline{u}s me.\par 
122. Súscipe servum t\uuline{u}um in b\uline{o}num:~* non calumniéntur me s\uuline{u}p\uline{é}rbi.\par 
123. Oculi mei defecérunt in sal\uuline{u}táre t\uline{u}um:~* et in elóquium justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
124. Fac cum servo tuo secúndum miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes tu\uuline{a}s d\uline{o}ce me.\par 
125. Servus t\uuline{u}us sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
126. Tempus fac\uuline{i}éndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
127. Ideo diléxi m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a,~* super aurum et t\uuline{o}p\uline{á}zion.\par 
128. Proptérea ad ómnia mandáta tu\uuline{a} dirig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ódi\uuline{o} h\uline{á}bui.\par 
129. Mirabília testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* ídeo scrutáta est ea ánim\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
130. Declarátio sermónum tu\uuline{ó}rum ill\uline{ú}minat:~* et intelléctum d\uuline{a}t p\uline{á}rvulis.\par 
131. Os meum apérui, et \uuline{a}ttráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua desid\uuline{e}r\uline{á}bam.\par 
132. Aspice in me, et mis\uuline{e}rére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium nom\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
133. Gressus meos dírige secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis inj\uuline{u}st\uline{í}tia.\par 
134. Rédime me a cal\uuline{ú}mniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
135. Fáciem tuam illúmina sup\uuline{e}r servum t\uline{u}um:~* et doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
136. Exitus aquárum deduxérunt \uuline{ó}culi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
137. J\uuline{u}stus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíci\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
138. Mandásti justítiam testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et veritátem tu\uuline{a}m n\uline{i}mis.\par 
139. Tabéscere me fec\uuline{i}t zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
140. Ignítum elóquium tu\uuline{u}m vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus diléx\uuline{i}t \uline{i}llud.\par 
141. Adolescéntulus sum eg\uuline{o} et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
142. Justítia tua, justíti\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* et lex tu\uuline{a} v\uline{é}ritas.\par 
143. Tribulátio, et angústi\uuline{a} inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
144. Æquitas testimónia tu\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mihi, \uuline{e}t v\uline{i}vam.\par 
145. Clamávi in toto corde meo, ex\uuline{áu}di me, D\uline{ó}mine:~* justificatiónes tuas r\uuline{e}\uline{quí}ram.\par 
146. Clamávi ad t\uuline{e}, salvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
147. Prævéni in maturitát\uuline{e}, et clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
148. Prævenérunt óculi mei \uuline{a}d te dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer elóqui\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
149. Vocem meam audi secúndum misericórdi\uuline{a}m tuam, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
150. Appropinquavérunt persequéntes me \uuline{i}niquit\uline{á}ti:~* a lege autem tua long\uuline{e} f\uline{a}cti sunt.\par 
151. Prop\uuline{e} es tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ tu\uuline{æ} v\uline{é}ritas.\par 
152. Inítio cognóvi de testim\uuline{ó}niis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fundást\uuline{i} \uline{e}a.\par 
153. Vide humilitátem meam, \uuline{e}t érip\uline{e} me:~* quia legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
154. Júdica judícium meum, \uuline{e}t rédim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
155. Longe a peccat\uuline{ó}ribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquis\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
156. Misericórdiæ tu\uuline{æ} multæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
157. Multi qui persequúntur me, \uuline{e}t tríbul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.\par 
158. Vidi prævaricántes, \uuline{e}t tabesc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non custod\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
159. Vide quóniam mandáta tua d\uuline{i}léxi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
160. Princípium verbórum t\uuline{u}órum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
161. Príncipes persecút\uuline{i} sunt me gr\uline{a}tis:~* et a verbis tuis formidávit c\uuline{o}r m\uline{e}um.\par 
162. Lætábor ego super el\uuline{ó}quia t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spóli\uuline{a} m\uline{u}lta.\par 
163. Iniquitátem ódio hábui, et \uuline{a}bomin\uline{á}tus sum:~* legem autem tuam d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
164. Sépties in die laud\uuline{e}m dixi t\uline{i}bi,~* super judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
165. Pax multa diligéntib\uuline{u}s legem t\uline{u}am:~* et non est ill\uuline{i}s sc\uline{á}ndalum.\par 
166. Exspectábam salutár\uuline{e} tuum, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tua d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
167. Custodívit ánima mea testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et diléxit ea veh\uuline{e}m\uline{é}nter.\par 
168. Servávi mandáta tua, et testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
169. Appropínquet deprecátio mea in conspéct\uuline{u} tuo, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi int\uuline{e}ll\uline{é}ctum.\par 
170. Intret postulátio mea in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum ér\uuline{i}p\uline{e} me.\par 
171. Eructábunt lábi\uuline{a} mea h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
172. Pronuntiábit lingua mea el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta tu\uuline{a} \uline{ǽ}quitas.\par 
173. Fiat manus t\uuline{u}a ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tua \uuline{e}l\uline{é}gi.\par 
174. Concupívi salutár\uuline{e} tuum, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
175. Vivet ánima me\uuline{a}, et laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua adj\uuline{u}v\uline{á}bunt me.\par 
176. Errávi, sicut \uuline{o}vis, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
177. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
178. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
