2. Adjútor et suscéptor m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
3. Declináte a m\uuline{e}, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandát\uuline{a} Dei m\uline{e}i.\par 
4. Súscipe me secúndum elóquium tu\uuline{u}m, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectat\uuline{i}óne m\uline{e}a.\par 
5. Adjuva me, et s\uuline{a}lvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónib\uuline{u}s tuis s\uline{e}mper.\par 
6. Sprevísti omnes discedéntes a judíc\uuline{i}is t\uline{u}is:~* quia injústa cogitát\uuline{i}o e\uline{ó}rum.\par 
7. Prævaricántes reputávi omnes peccat\uuline{ó}res t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
8. Confíge timóre tuo c\uuline{a}rnes m\uline{e}as:~* a judíciis en\uuline{i}m tuis t\uline{í}mui.\par 
9. Feci judícium \uuline{e}t just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumn\uuline{i}ántib\uline{u}s me.\par 
10. Súscipe servum tu\uuline{u}m in b\uline{o}num:~* non calumniént\uuline{u}r me sup\uline{é}rbi.\par 
11. Oculi mei defecérunt in salut\uuline{á}re t\uline{u}um:~* et in elóquium just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
12. Fac cum servo tuo secúndum misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et justificatión\uuline{e}s tuas d\uline{o}ce me.\par 
13. Servus tu\uuline{u}s sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
14. Tempus faci\uuline{é}ndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavér\uuline{u}nt legem t\uline{u}am.\par 
15. Ideo diléxi mand\uuline{á}ta t\uline{u}a,~* super aur\uuline{u}m et top\uline{á}zion.\par 
16. Proptérea ad ómnia mandáta tua d\uuline{i}rig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam \uuline{ó}dio h\uline{á}bui.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
