2. Revéla \uline{ó}culos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de l\uline{e}ge t\uline{u}a.\par 
3. Incola ego s\uline{u}m in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mand\uline{á}ta t\uline{u}a.\par 
4. Concupívit ánima mea desideráre justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as,~* in \uline{o}mni t\uline{é}mpore.\par 
5. Increp\uline{á}sti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mand\uline{á}tis t\uline{u}is.\par 
6. Aufer a me oppróbrium, \uline{e}t cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua \uline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
7. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me l\uline{o}queb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\uline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
8. Nam et testimónia tua meditátio m\uline{e}\uline{a} est:~* et consílium meum justificati\uline{ó}nes t\uline{u}æ.\par 
9. Adhǽsit paviménto \uline{á}nima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum v\uline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
10. Vias meas enuntiávi et exaud\uline{í}st\uline{i} me:~* doce me justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
11. Viam justificatiónum tuárum \uline{í}nstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirab\uline{í}libus t\uline{u}is.\par 
12. Dormitávit ánima mea præ t\uline{ǽ}d\uline{i}o:~* confírma me in v\uline{e}rbis t\uline{u}is.\par 
13. Viam iniquitátis \uline{á}move \uline{a} me:~* et de lege tua miser\uline{é}re m\uline{e}i.\par 
14. Viam verit\uline{á}tis el\uline{é}gi:~* judícia tua non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
15. Adhǽsi testimóniis tuis D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* noli m\uline{e} conf\uline{ú}ndere.\par 
16. Viam mandatórum tu\uline{ó}rum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilat\uline{á}sti cor m\uline{e}um.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
