2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mand\uline{á}to t\uline{u}o:~* quia in æt\uuline{é}rnum m\uline{i}hi est.\par 
3. Super omnes docéntes me \uline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
4. Super senes \uline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia mandáta tu\uuline{a} quæs\uline{í}vi.\par 
5. Ab omni via mala prohíbui p\uline{e}des m\uline{e}os:~* ut custódiam v\uuline{e}rba t\uline{u}a.\par 
6. A judíciis tuis non d\uline{e}clin\uline{á}vi:~* quia tu legem posu\uuline{í}sti m\uline{i}hi.\par 
7. Quam dúlcia fáucibus meis el\uline{ó}quia t\uline{u}a,~* super mel \uuline{o}ri m\uline{e}o!\par 
8. A mandátis tuis \uline{i}ntell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\uuline{i}quit\uline{á}tis.\par 
9. Lucérna pédibus meis v\uline{e}rbum t\uline{u}um,~* et lumen sém\uuline{i}tis m\uline{e}is.\par 
10. Jur\uline{á}vi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
11. Humiliátus sum usque\uline{quá}que, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.\par 
12. Voluntária oris mei beneplácit\uline{a} fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia t\uuline{u}a d\uline{o}ce me.\par 
13. Anima mea in mánibus m\uline{e}is s\uline{e}mper:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
14. Posuérunt peccatóres l\uline{á}queum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis n\uuline{o}n err\uline{á}vi.\par 
15. Hereditáte acquisívi testimónia tua \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio c\uuline{o}rdis m\uline{e}i sunt.\par 
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \uline{i}n æt\uline{é}rnum,~* propter retrib\uuline{u}ti\uline{ó}nem.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
