2. Bonitátem et disciplínam et sci\uline{é}ntiam d\uline{o}ce me:~* quia mandátis t\uuline{u}is cr\uline{é}didi.\par 
3. Priúsquam humiliárer \uline{e}go del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum c\uuline{u}stod\uline{í}vi.\par 
4. B\uline{o}nus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
5. Multiplicáta est super me iníquitas s\uline{u}perb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
6. Coagulátum est sicut lac c\uline{o}r e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam m\uuline{e}dit\uline{á}tus sum.\par 
7. Bonum mihi quia hum\uline{i}li\uline{á}sti me:~* ut discam justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
8. Bonum mihi lex \uline{o}ris t\uline{u}i:~* super míllia auri \uuline{e}t arg\uline{é}nti.\par 
9. Manus tuæ fecérunt me, et pl\uline{a}smav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
10. Qui timent te vidébunt me et l\uline{æ}tab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
11. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas jud\uline{í}cia t\uline{u}a:~* et in veritáte tua hum\uuline{i}li\uline{á}sti me.\par 
12. Fiat misericórdia tua ut c\uline{o}nsol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
13. Véniant mihi miseratiónes t\uline{u}æ, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
14. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fec\uline{é}runt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
15. Convertántur m\uline{i}hi tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
16. Fiat cor meum immaculátum in justificati\uline{ó}nibus t\uline{u}is,~* ut n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
