2. Clamávi ad te, s\uline{a}lvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
3. Prævéni in maturitáte, \uline{e}t clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
4. Prævenérunt óculi mei ad t\uline{e} dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer eló\uuline{qui}a t\uline{u}a.\par 
5. Vocem meam audi secúndum misericórdiam t\uline{u}am, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
6. Appropinquavérunt persequéntes me in\uline{i}quit\uline{á}ti:~* a lege autem tua l\uuline{o}nge f\uline{a}cti sunt.\par 
7. Prope \uline{e}s tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ t\uuline{u}æ v\uline{é}ritas.\par 
8. Inítio cognóvi de testim\uline{ó}niis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fund\uuline{á}sti \uline{e}a.\par 
9. Vide humilitátem meam, et \uline{é}rip\uline{e} me:~* quia legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
10. Júdica judícium meum, et r\uline{é}dim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
11. Longe a peccat\uline{ó}ribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\uuline{qui}si\uline{é}runt.\par 
12. Misericórdiæ tuæ m\uline{u}ltæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
13. Multi qui persequúntur me, et tr\uline{í}bul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.\par 
14. Vidi prævaricántes, et t\uline{a}besc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non cust\uuline{o}di\uline{é}runt.\par 
15. Vide quóniam mandáta tua dil\uline{é}xi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
16. Princípium verbórum tu\uline{ó}rum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
