2. Declarátio sermónum tuór\uuline{u}m ill\uline{ú}minat:~* et intell\uuline{é}ctum dat p\uline{á}rvulis.\par 
3. Os meum apérui, et attr\uuline{á}xi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua d\uuline{e}sider\uline{á}bam.\par 
4. Aspice in me, et miser\uuline{é}re m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligénti\uuline{u}m nomen t\uline{u}um.\par 
5. Gressus meos dírige secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omn\uuline{i}s injust\uline{í}tia.\par 
6. Rédime me a calúmn\uuline{i}is h\uline{ó}minum:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
7. Fáciem tuam illúmina super s\uuline{e}rvum t\uline{u}um:~* et doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
8. Exitus aquárum deduxérunt óc\uuline{u}li m\uline{e}i:~* quia non custodiér\uuline{u}nt legem t\uline{u}am.\par 
9. Just\uuline{u}s es, D\uline{ó}mine:~* et rectum jud\uuline{í}cium t\uline{u}um.\par 
10. Mandásti justítiam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et veritát\uuline{e}m tuam n\uline{i}mis.\par 
11. Tabéscere me fecit z\uuline{e}lus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\uuline{i}míci m\uline{e}i.\par 
12. Ignítum elóquium tuum v\uuline{e}hem\uline{é}nter:~* et servus tuus d\uuline{i}léxit \uline{i}llud.\par 
13. Adolescéntulus sum ego \uuline{e}t cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
14. Justítia tua, justítia \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et l\uuline{e}x tua v\uline{é}ritas.\par 
15. Tribulátio, et angústia \uuline{i}nven\uline{é}runt me:~* mandáta tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
16. Æquitas testimónia tua \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da m\uuline{i}hi, et v\uline{i}vam.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
