2. Declarátio sermónum tuórum ill\uline{ú}m\uline{i}nat:~* et intell\uline{é}ctum dat p\uline{á}rvulis.\par 
3. Os meum apérui, et attráxi sp\uline{í}r\uline{i}tum:~* quia mandáta tua des\uline{i}der\uline{á}bam.\par 
4. Aspice in me, et miser\uline{é}re m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium n\uline{o}men t\uline{u}um.\par 
5. Gressus meos dírige secúndum el\uline{ó}quium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis \uline{i}njust\uline{í}tia.\par 
6. Rédime me a calúmniis h\uline{ó}m\uline{i}num:~* ut custódiam mand\uline{á}ta t\uline{u}a.\par 
7. Fáciem tuam illúmina super s\uline{e}rvum t\uline{u}um:~* et doce me justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
8. Exitus aquárum deduxérunt \uline{ó}culi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt l\uline{e}gem t\uline{u}am.\par 
9. Justus es, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* et rectum jud\uline{í}cium t\uline{u}um.\par 
10. Mandásti justítiam testim\uline{ó}nia t\uline{u}a:~* et veritátem t\uline{u}am n\uline{i}mis.\par 
11. Tabéscere me fecit z\uline{e}lus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inim\uline{í}ci m\uline{e}i.\par 
12. Ignítum elóquium tuum v\uline{e}hem\uline{é}nter:~* et servus tuus dil\uline{é}xit \uline{i}llud.\par 
13. Adolescéntulus sum ego \uline{e}t cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
14. Justítia tua, justítia \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et lex t\uline{u}a v\uline{é}ritas.\par 
15. Tribulátio, et angústia inven\uline{é}r\uline{u}nt me:~* mandáta tua medit\uline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
16. Æquitas testimónia tua \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da m\uline{i}hi, et v\uline{i}vam.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
