2. Defecérunt óculi mei in eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando cons\uuline{o}láber\uline{i}s me?\par 
3. Quia factus sum sicut uter \uuline{i}n pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
4. Quot sunt dies s\uuline{e}rvi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntib\uuline{u}s me jud\uline{í}cium?\par 
5. Narravérunt mihi iníqui fabul\uuline{a}ti\uline{ó}nes:~* sed n\uuline{o}n ut lex t\uline{u}a.\par 
6. Omnia mandáta t\uuline{u}a v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt m\uuline{e}, ádjuv\uline{a} me.\par 
7. Paulo minus consummavérunt m\uuline{e} in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
8. Secúndum misericórdiam tuam viv\uuline{í}fic\uline{a} me:~* et custódiam testimóni\uuline{a} oris t\uline{u}i.\par 
9. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérman\uuline{e}t in c\uline{æ}lo.
10. In generatiónem et generatiónem vér\uuline{i}tas t\uline{u}a:~* fundásti t\uuline{e}rram, et p\uline{é}rmanet.\par 
11. Ordinatióne tua persev\uuline{é}rat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia s\uuline{é}rviunt t\uline{i}bi.\par 
12. Nisi quod lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humil\uuline{i}táte m\uline{e}a.\par 
13. In ætérnum non oblivíscar justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as:~* quia in ipsis v\uuline{i}vific\uline{á}sti me.\par 
14. Tuus sum ego, s\uuline{a}lvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tu\uuline{a}s exquis\uline{í}vi.\par 
15. Me exspectavérunt peccatóres ut p\uuline{é}rder\uline{e}nt me:~* testimónia tu\uuline{a} intell\uline{é}xi.\par 
16. Omnis consummatiónis v\uuline{i}di f\uline{i}nem:~* latum mandát\uuline{u}m tuum n\uline{i}mis.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
