2. Da mihi intelléctum, et scrutábor leg\uuline{e}m t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o.\par 
3. Deduc me in sémitam mandatórum t\uuline{u}\uline{ó}rum:~* quia \uuline{i}psam v\uline{ó}lui.\par 
4. Inclína cor meum in testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* et non in \uuline{a}var\uline{í}tiam.\par 
5. Avérte óculos meos ne vídeant van\uuline{i}t\uline{á}tem:~* in via tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
6. Státue servo tuo elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um,~* in tim\uuline{ó}re t\uline{u}o.\par 
7. Amputa oppróbrium meum quod susp\uuline{i}c\uline{á}tus sum:~* quia judícia tu\uuline{a} juc\uline{ú}nda.\par 
8. Ecce concupívi mandát\uuline{a} t\uline{u}a:~* in æquitáte tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
9. Et véniat super me misericórdia tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
10. Et respondébo exprobrántibus mih\uuline{i} v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermón\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
11. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\uuline{que}\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
12. Et custódiam legem tu\uuline{a}m s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
13. Et ambulábam in lat\uuline{i}t\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
14. Et loquébar in testimóniis tuis in conspéct\uuline{u} r\uline{e}gum:~* et non c\uuline{o}nfund\uline{é}bar.\par 
15. Et meditábar in mandát\uuline{i}s t\uline{u}is,~* \uuline{quæ} dil\uline{é}xi.\par 
16. Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ d\uuline{i}l\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
