2. Bonitátem et disciplínam et sciéntiam d\uline{o}ce me:~* quia mandátis tuis cr\uuline{é}d\uline{i}di.\par 
3. Priúsquam humiliárer ego del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum cust\uuline{o}d\uline{í}vi.\par 
4. Bonus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
5. Multiplicáta est super me iníquitas superb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
6. Coagulátum est sicut lac cor e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam medit\uuline{á}t\uline{u}s sum.\par 
7. Bonum mihi quia humili\uline{á}sti me:~* ut discam justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
8. Bonum mihi lex oris t\uline{u}i:~* super míllia auri et \uuline{a}rg\uline{é}nti.\par 
9. Manus tuæ fecérunt me, et plasmav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
10. Qui timent te vidébunt me et lætab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
11. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia t\uline{u}a:~* et in veritáte tua humili\uuline{á}st\uline{i} me.\par 
12. Fiat misericórdia tua ut consol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum serv\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
13. Véniant mihi miseratiónes tuæ, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.\par 
14. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
15. Convertántur mihi tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
16. Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus t\uline{u}is,~* ut non c\uuline{o}nf\uline{ú}ndar.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
