2. Da mihi intelléctum, et scrutábor l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in tot\uuline{o} corde m\uline{e}o.\par 
3. Deduc me in sémitam mandatór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* qui\uuline{a} ipsam v\uline{ó}lui.\par 
4. Inclína cor meum in testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et non \uuline{i}n avar\uline{í}tiam.\par 
5. Avérte óculos meos ne vídeant v\uuline{a}nit\uline{á}tem:~* in via tua v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
6. Státue servo tuo eló\uuline{qui}um t\uline{u}um,~* in t\uuline{i}móre t\uline{u}o.\par 
7. Amputa oppróbrium meum quod s\uuline{u}spic\uline{á}tus sum:~* quia judícia t\uuline{u}a juc\uline{ú}nda.\par 
8. Ecce concupívi mand\uuline{á}ta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
9. Et véniat super me misericórdia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um.\par 
10. Et respondébo exprobrántibus m\uuline{i}hi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in serm\uuline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
11. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \uuline{u}sque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
12. Et custódiam legem t\uuline{u}am s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.\par 
13. Et ambulábam in l\uuline{a}tit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tu\uuline{a} exquis\uline{í}vi.\par 
14. Et loquébar in testimóniis tuis in consp\uuline{é}ctu r\uline{e}gum:~* et n\uuline{o}n confund\uline{é}bar.\par 
15. Et meditábar in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is,~* quæ dil\uline{é}xi.\par 
16. Et levávi manus meas ad mandáta tua, \uuline{quæ} dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificati\uuline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
