2. Clamávi ad te, s\uuline{a}lvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
3. Prævéni in maturitáte, \uuline{e}t clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
4. Prævenérunt óculi mei ad t\uuline{e} dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer el\uuline{ó}quia t\uline{u}a.\par 
5. Vocem meam audi secúndum misericórdiam t\uuline{u}am, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
6. Appropinquavérunt persequéntes me in\uuline{i}quit\uline{á}ti:~* a lege autem tu\uuline{a} longe f\uline{a}cti sunt.\par 
7. Prope \uuline{e}s tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes vi\uuline{æ} tuæ v\uline{é}ritas.\par 
8. Inítio cognóvi de testimón\uuline{i}is t\uline{u}is:~* quia in ætérnum f\uuline{u}ndásti \uline{e}a.\par 
9. Vide humilitátem meam, et \uuline{é}rip\uline{e} me:~* quia legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
10. Júdica judícium meum, et r\uuline{é}dim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
11. Longe a peccatór\uuline{i}bus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non \uuline{e}xquisi\uline{é}runt.\par 
12. Misericórdiæ tuæ m\uuline{u}ltæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
13. Multi qui persequúntur me, et tr\uuline{í}bul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis n\uuline{o}n declin\uline{á}vi.\par 
14. Vidi prævaricántes, et t\uuline{a}besc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non c\uuline{u}stodi\uline{é}runt.\par 
15. Vide quóniam mandáta tua dil\uuline{é}xi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua v\uuline{i}vífic\uline{a} me.\par 
16. Princípium verbórum tu\uuline{ó}rum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
