2. Da mihi intelléctum, et scrutábor l\uline{e}gem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto c\uline{o}rde m\uline{e}o.\par 
3. Deduc me in sémitam mandat\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* quia \uline{i}psam v\uline{ó}lui.\par 
4. Inclína cor meum in testim\uline{ó}nia t\uline{u}a:~* et non in \uline{a}var\uline{í}tiam.\par 
5. Avérte óculos meos ne vídeant v\uline{a}nit\uline{á}tem:~* in via tua viv\uline{í}fic\uline{a} me.\par 
6. Státue servo tuo el\uline{ó}quium t\uline{u}um,~* in tim\uline{ó}re t\uline{u}o.\par 
7. Amputa oppróbrium meum quod suspic\uline{á}t\uline{u}s sum:~* quia judícia t\uline{u}a juc\uline{ú}nda.\par 
8. Ecce concupívi mand\uline{á}ta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua viv\uline{í}fic\uline{a} me.\par 
9. Et véniat super me misericórdia tua, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* salutáre tuum secúndum el\uline{ó}quium t\uline{u}um.\par 
10. Et respondébo exprobrántibus m\uline{i}hi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in serm\uline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
11. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \uline{u}sque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis sup\uline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
12. Et custódiam legem t\uline{u}am s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.\par 
13. Et ambulábam in latit\uline{ú}d\uline{i}ne:~* quia mandáta tua \uline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
14. Et loquébar in testimóniis tuis in consp\uline{é}ctu r\uline{e}gum:~* et non c\uline{o}nfund\uline{é}bar.\par 
15. Et meditábar in mand\uline{á}tis t\uline{u}is,~* \uline{quæ} dil\uline{é}xi.\par 
16. Et levávi manus meas ad mandáta tua, \uline{quæ} dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificati\uline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
