2. Da mihi intelléctum, et scrutábor l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto corde m\uline{e}o.\par 
3. Deduc me in sémitam mandatór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* quia ipsam v\uline{ó}lui.\par 
4. Inclína cor meum in testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et non in avar\uline{í}tiam.\par 
5. Avérte óculos meos ne vídeant v\uuline{a}nit\uline{á}tem:~* in via tua vivífic\uline{a} me.\par 
6. Státue servo tuo eló\uuline{qui}um t\uline{u}um,~* in timóre t\uline{u}o.\par 
7. Amputa oppróbrium meum quod s\uuline{u}spic\uline{á}tus sum:~* quia judícia tua juc\uline{ú}nda.\par 
8. Ecce concupívi mand\uuline{á}ta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua vivífic\uline{a} me.\par 
9. Et véniat super me misericórdia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóquium t\uline{u}um.\par 
10. Et respondébo exprobrántibus m\uuline{i}hi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermónibus t\uline{u}is.\par 
11. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \uuline{u}sque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis supersper\uline{á}vi.\par 
12. Et custódiam legem t\uuline{u}am s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽculum s\uline{ǽ}culi.\par 
13. Et ambulábam in l\uuline{a}tit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua exquis\uline{í}vi.\par 
14. Et loquébar in testimóniis tuis in consp\uuline{é}ctu r\uline{e}gum:~* et non confund\uline{é}bar.\par 
15. Et meditábar in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is,~* quæ dil\uline{é}xi.\par 
16. Et levávi manus meas ad mandáta tua, \uuline{quæ} dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatiónibus t\uline{u}is.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
