2. Revéla óc\uuline{u}los m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília d\uuline{e} lege t\uline{u}a.\par 
3. Incola ego s\uuline{u}m in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
4. Concupívit ánima mea desideráre justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as,~* in \uuline{o}mni témp\uline{o}re.\par 
5. Increpást\uuline{i} sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
6. Aufer a me oppróbrium, \uuline{e}t cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tu\uuline{a} exquis\uline{í}vi.\par 
7. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me l\uuline{o}queb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\uuline{ó}nibus t\uline{u}is.\par 
8. Nam et testimónia tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}æ.\par 
9. Adhǽsit paviménto án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* vivífica me secúnd\uuline{u}m verbum t\uline{u}um.\par 
10. Vias meas enuntiávi et \uuline{e}xaud\uline{í}sti me:~* doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
11. Viam justificatiónum tuárum \uuline{í}nstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirab\uuline{í}libus t\uline{u}is.\par 
12. Dormitávit ánima me\uuline{a} præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me \uuline{i}n verbis t\uline{u}is.\par 
13. Viam iniquitátis ám\uuline{o}ve \uline{a} me:~* et de lege tua mis\uuline{e}rére m\uline{e}i.\par 
14. Viam veritát\uuline{i}s el\uline{é}gi:~* judícia tua n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
15. Adhǽsi testimóniis t\uuline{u}is D\uline{ó}mine:~* noli m\uuline{e} confúnd\uline{e}re.\par 
16. Viam mandatórum tuór\uuline{u}m cuc\uline{ú}rri:~* cum dilat\uuline{á}sti cor m\uline{e}um.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
