2. Declarátio sermónum tu\uline{ó}rum ill\uline{ú}minat:~* et intelléctum d\uuline{a}t párv\uline{u}lis.\par 
3. Os meum apérui, et attr\uline{á}xi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua des\uuline{i}der\uline{á}bam.\par 
4. Aspice in me, et miser\uline{é}re m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium n\uuline{o}men t\uline{u}um.\par 
5. Gressus meos dírige secúndum el\uline{ó}quium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis inj\uuline{u}stít\uline{i}a.\par 
6. Rédime me a cal\uline{ú}mniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
7. Fáciem tuam illúmina super s\uline{e}rvum t\uline{u}um:~* et doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
8. Exitus aquárum deduxérunt \uline{ó}culi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
9. J\uline{u}stus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíc\uuline{i}um t\uline{u}um.\par 
10. Mandásti justítiam testim\uline{ó}nia t\uline{u}a:~* et veritátem t\uuline{u}am n\uline{i}mis.\par 
11. Tabéscere me fecit z\uline{e}lus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inim\uuline{í}ci m\uline{e}i.\par 
12. Ignítum elóquium tuum v\uline{e}hem\uline{é}nter:~* et servus tuus dil\uuline{é}xit \uline{i}llud.\par 
13. Adolescéntulus sum ego \uline{e}t cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
14. Justítia tua, justítia \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et lex tu\uuline{a} vér\uline{i}tas.\par 
15. Tribulátio, et angústia \uline{i}nven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditáti\uuline{o} me\uline{a} est.\par 
16. Æquitas testimónia tua \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mih\uuline{i}, et v\uline{i}vam.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
