2. Clamávi ad t\uuline{e}, salvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
3. Prævéni in maturitát\uuline{e}, et clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
4. Prævenérunt óculi mei \uuline{a}d te dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer elóqui\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
5. Vocem meam audi secúndum misericórdi\uuline{a}m tuam, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
6. Appropinquavérunt persequéntes me \uuline{i}niquit\uline{á}ti:~* a lege autem tua long\uuline{e} f\uline{a}cti sunt.\par 
7. Prop\uuline{e} es tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ tu\uuline{æ} v\uline{é}ritas.\par 
8. Inítio cognóvi de testim\uuline{ó}niis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fundást\uuline{i} \uline{e}a.\par 
9. Vide humilitátem meam, \uuline{e}t érip\uline{e} me:~* quia legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
10. Júdica judícium meum, \uuline{e}t rédim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
11. Longe a peccat\uuline{ó}ribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquis\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
12. Misericórdiæ tu\uuline{æ} multæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
13. Multi qui persequúntur me, \uuline{e}t tríbul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.\par 
14. Vidi prævaricántes, \uuline{e}t tabesc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non custod\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
15. Vide quóniam mandáta tua d\uuline{i}léxi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
16. Princípium verbórum t\uuline{u}órum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
