2. Da mihi intelléctum, et scrutáb\uuline{o}r legem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto cord\uuline{e} m\uline{e}o.\par 
3. Deduc me in sémitam mandat\uuline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* quia ips\uuline{a}m v\uline{ó}lui.\par 
4. Inclína cor meum in testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et non in av\uuline{a}r\uline{í}tiam.\par 
5. Avérte óculos meos ne víde\uuline{a}nt vanit\uline{á}tem:~* in via tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
6. Státue servo tuo el\uuline{ó}quium t\uline{u}um,~* in timór\uuline{e} t\uline{u}o.\par 
7. Amputa oppróbrium meum \uuline{quo}d suspic\uline{á}tus sum:~* quia judícia tua j\uuline{u}c\uline{ú}nda.\par 
8. Ecce concupívi m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
9. Et véniat super me misericórdi\uuline{a} tua, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
10. Et respondébo exprobrántib\uuline{u}s mihi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
11. Et ne áuferas de ore meo verbum veritát\uuline{i}s usque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
12. Et custódiam leg\uuline{e}m tuam s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
13. Et ambulábam \uuline{i}n latit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
14. Et loquébar in testimóniis tuis in c\uuline{o}nspéctu r\uline{e}gum:~* et non conf\uuline{u}nd\uline{é}bar.\par 
15. Et meditábar in m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is,~* quæ d\uuline{i}l\uline{é}xi.\par 
16. Et levávi manus meas ad mandáta tu\uuline{a}, quæ dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
