2. Beáti, qui scrutántur testimón\uuline{i}a \uline{e}jus:~* in toto corde \uuline{e}xquírunt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem,~* in viis ejus \uuline{a}mbulav\uline{é}runt.\par 
4. T\uuline{u} mand\uline{á}sti~* mandáta tua cust\uuline{o}díri n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur v\uuline{i}æ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as!\par 
6. Tunc n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directi\uuline{ó}ne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes tu\uuline{a}s cust\uline{ó}diam:~* non me derelín\uuline{qua}s usque\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior v\uuline{i}am s\uline{u}am?~* in custodiéndo s\uuline{e}rmónes t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo \uuline{e}xquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* ut n\uuline{o}n peccem t\uline{i}bi.\par 
12. Benedíct\uuline{u}s es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
13. In láb\uuline{i}is m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judíci\uuline{a} oris t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum d\uuline{e}lect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómn\uuline{i}bus div\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tuis \uuline{e}xerc\uline{é}bor:~* et consideráb\uuline{o} vias t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis m\uuline{e}dit\uline{á}bor:~* non oblivíscar s\uuline{e}rmónes t\uline{u}os.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
