2. Hæc me consoláta est in humilitát\uuline{e} m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum viv\uuline{i}fic\uline{á}vit me.\par 
3. Supérbi iníque agébant us\uuline{que}\uline{quá}que:~* a lege autem tua non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.\par 
4. Memor fui judiciórum tuórum a sǽcul\uuline{o}, D\uline{ó}mine:~* et c\uuline{o}nsol\uline{á}tus sum.\par 
5. Deféctio tén\uuline{u}\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
6. Cantábiles mihi erant justificatión\uuline{e}s t\uline{u}æ,~* in loco peregrinati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.\par 
7. Memor fui nocte nóminis tu\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* et custodívi l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
8. Hæc facta \uuline{e}st m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
9. Pórtio me\uuline{a}, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre l\uuline{e}gem t\uline{u}am.\par 
10. Deprecátus sum fáciem tuam in toto cord\uuline{e} m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
11. Cogitávi vi\uuline{a}s m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
12. Parátus sum, et non sum t\uuline{u}rb\uline{á}tus:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
13. Funes peccatórum circumpléx\uuline{i} s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
14. Média nocte surgébam ad confiténd\uuline{u}m t\uline{i}bi:~* super judícia justificati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ.\par 
15. Párticeps ego sum ómnium timént\uuline{i}\uline{u}m te:~* et custodiéntium mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
16. Misericórdia tua, Dómine, plena \uuline{e}st t\uline{e}rra:~* justificatiónes t\uuline{u}as d\uline{o}ce me.\par 
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
