2. Bonitátem et disciplínam et sciént\uuline{i}am d\uline{o}ce me:~* quia mandát\uuline{i}s tuis cr\uline{é}didi.\par 
3. Priúsquam humiliárer eg\uuline{o} del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tu\uuline{u}m custod\uline{í}vi.\par 
4. B\uuline{o}nus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
5. Multiplicáta est super me iníquitas s\uuline{u}perb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
6. Coagulátum est sicut lac c\uuline{o}r e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tu\uuline{a}m medit\uline{á}tus sum.\par 
7. Bonum mihi quia hum\uuline{i}li\uline{á}sti me:~* ut discam justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
8. Bonum mihi lex \uuline{o}ris t\uline{u}i:~* super míllia aur\uuline{i} et arg\uline{é}nti.\par 
9. Manus tuæ fecérunt me, et pl\uuline{a}smav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
10. Qui timent te vidébunt me et l\uuline{æ}tab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua s\uuline{u}persper\uline{á}vi.\par 
11. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíc\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et in veritáte tua h\uuline{u}mili\uline{á}sti me.\par 
12. Fiat misericórdia tua ut c\uuline{o}nsol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tu\uuline{u}m servo t\uline{u}o.\par 
13. Véniant mihi miseratiónes tu\uuline{æ}, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
14. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fec\uuline{é}runt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in m\uuline{a}ndátis t\uline{u}is.\par 
15. Convertántur mih\uuline{i} tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
16. Fiat cor meum immaculátum in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is,~* \uuline{u}t non conf\uline{ú}ndar.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
