2. Lætábor ego super eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spólia m\uline{u}lta.\par 
3. Iniquitátem ódio hábui, et ab\uuline{o}min\uline{á}tus sum:~* legem autem tuam dil\uline{é}xi.\par 
4. Sépties in die laudem d\uuline{i}xi t\uline{i}bi,~* super judícia justítiæ t\uline{u}æ.\par 
5. Pax multa diligéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et non est illis sc\uline{á}ndalum.\par 
6. Exspectábam salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tua dil\uline{é}xi.\par 
7. Custodívit ánima mea testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et diléxit ea vehem\uline{é}nter.\par 
8. Servávi mandáta tua, et testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéctu t\uline{u}o.\par 
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu t\uuline{u}o, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi intell\uline{é}ctum.\par 
10. Intret postulátio mea in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum érip\uline{e} me.\par 
11. Eructábunt lábia m\uuline{e}a h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificatiónes t\uline{u}as.\par 
12. Pronuntiábit lingua mea eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta tua \uline{ǽ}quitas.\par 
13. Fiat manus tu\uuline{a} ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tua el\uline{é}gi.\par 
14. Concupívi salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditátio m\uline{e}a est.\par 
15. Vivet ánima mea, \uuline{e}t laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua adjuv\uline{á}bunt me.\par 
16. Errávi, sicut ov\uuline{i}s, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non sum obl\uline{í}tus.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
