2. Beáti, qui scrutántur testim\uline{ó}nia \uline{e}jus:~* in toto corde ex\uuline{quí}runt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem,~* in viis ejus amb\uuline{u}lav\uline{é}runt.\par 
4. T\uline{u} mand\uline{á}sti~* mandáta tua custod\uuline{í}ri n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur v\uline{i}æ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as!\par 
6. Tunc n\uline{o}n conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directi\uline{ó}ne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes t\uline{u}as cust\uline{ó}diam:~* non me derelínquas \uuline{u}sque\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior v\uline{i}am s\uline{u}am?~* in custodiéndo serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo \uline{e}xquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi el\uline{ó}quia t\uline{u}a:~* ut non p\uuline{e}ccem t\uline{i}bi.\par 
12. Bened\uline{í}ctus es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
13. In l\uline{á}biis m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \uuline{o}ris t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum d\uline{e}lect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnibus d\uuline{i}vít\uline{i}is.\par 
15. In mandátis tuis \uline{e}xerc\uline{é}bor:~* et considerábo v\uuline{i}as t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis m\uline{e}dit\uline{á}bor:~* non oblivíscar serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
