2. Defecérunt óculi mei in el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consoláb\uuline{e}r\uline{i}s me?\par 
3. Quia factus sum sicut ut\uuline{e}r in pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
4. Quot sunt di\uuline{e}s servi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus me j\uuline{u}d\uline{í}cium?\par 
5. Narravérunt mihi iníqui fab\uuline{u}lati\uline{ó}nes:~* sed non ut l\uuline{e}x t\uline{u}a.\par 
6. Omnia mandát\uuline{a} tua v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádj\uuline{u}v\uline{a} me.\par 
7. Paulo minus consummavér\uuline{u}nt me in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
8. Secúndum misericórdiam tuam v\uuline{i}vífic\uline{a} me:~* et custódiam testimónia or\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
9. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérm\uuline{a}net in c\uline{æ}lo.
10. In generatiónem et generatiónem v\uuline{é}ritas t\uline{u}a:~* fundásti terram, \uuline{e}t p\uline{é}rmanet.\par 
11. Ordinatióne tua pers\uuline{e}vérat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérvi\uuline{u}nt t\uline{i}bi.\par 
12. Nisi quod lex tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilitát\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
13. In ætérnum non oblivíscar justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as:~* quia in ipsis vivif\uuline{i}c\uline{á}sti me.\par 
14. Tuus sum eg\uuline{o}, salvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.\par 
15. Me exspectavérunt peccatóres \uuline{u}t pérder\uline{e}nt me:~* testimónia tua int\uuline{e}ll\uline{é}xi.\par 
16. Omnis consummatión\uuline{i}s vidi f\uline{i}nem:~* latum mandátum tu\uuline{u}m n\uline{i}mis.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
