2. Adjútor et suscéptor m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum sup\uline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
3. Declináte a m\uline{e}, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta D\uline{e}i m\uline{e}i.\par 
4. Súscipe me secúndum elóquium t\uline{u}um, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\uline{ó}ne m\uline{e}a.\par 
5. Adjuva me, et s\uline{a}lvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus t\uline{u}is s\uline{e}mper.\par 
6. Sprevísti omnes discedéntes a jud\uline{í}ciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitáti\uline{o} e\uline{ó}rum.\par 
7. Prævaricántes reputávi omnes peccat\uline{ó}res t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testim\uline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
8. Confíge timóre tuo c\uline{a}rnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim t\uline{u}is t\uline{í}mui.\par 
9. Feci judícium et just\uline{í}t\uline{i}am:~* non tradas me calumni\uline{á}ntib\uline{u}s me.\par 
10. Súscipe servum t\uline{u}um in b\uline{o}num:~* non calumniéntur m\uline{e} sup\uline{é}rbi.\par 
11. Oculi mei defecérunt in salut\uline{á}re t\uline{u}um:~* et in elóquium just\uline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
12. Fac cum servo tuo secúndum miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes t\uline{u}as d\uline{o}ce me.\par 
13. Servus t\uline{u}us sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testim\uline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
14. Tempus faciéndi, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* díssipavérunt l\uline{e}gem t\uline{u}am.\par 
15. Ideo diléxi mand\uline{á}ta t\uline{u}a,~* super aurum \uline{e}t top\uline{á}zion.\par 
16. Proptérea ad ómnia mandáta tua d\uline{i}rig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam \uline{ó}dio h\uline{á}bui.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
