2. Bonitátem et disciplínam et sciénti\uuline{a}m d\uline{o}ce me:~* quia mandátis t\uuline{u}is cr\uline{é}didi.\par 
3. Priúsquam humiliárer ego d\uuline{e}l\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum c\uuline{u}stod\uline{í}vi.\par 
4. Bon\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
5. Multiplicáta est super me iníquitas sup\uuline{e}rb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
6. Coagulátum est sicut lac cor \uuline{e}\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam m\uuline{e}dit\uline{á}tus sum.\par 
7. Bonum mihi quia humil\uuline{i}\uline{á}sti me:~* ut discam justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
8. Bonum mihi lex or\uuline{i}s t\uline{u}i:~* super míllia auri \uuline{e}t arg\uline{é}nti.\par 
9. Manus tuæ fecérunt me, et plasm\uuline{a}v\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
10. Qui timent te vidébunt me et læt\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
11. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\uuline{a} t\uline{u}a:~* et in veritáte tua hum\uuline{i}li\uline{á}sti me.\par 
12. Fiat misericórdia tua ut cons\uuline{o}l\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
13. Véniant mihi miseratiónes tuæ, \uuline{e}t v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.\par 
14. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecér\uuline{u}nt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.\par 
15. Convertántur mihi t\uuline{i}m\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
16. Fiat cor meum immaculátum in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is,~* ut n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar.\par 
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
