2. Hæc me consoláta est in humilit\uuline{á}te m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum v\uuline{i}vific\uline{á}vit me.\par 
3. Supérbi iníque agébant \uuline{u}sque\uline{quá}que:~* a lege autem tua n\uuline{o}n declin\uline{á}vi.\par 
4. Memor fui judiciórum tuórum a sǽc\uuline{u}lo, D\uline{ó}mine:~* \uuline{e}t consol\uline{á}tus sum.\par 
5. Deféctio t\uuline{é}nu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntib\uuline{u}s legem t\uline{u}am.\par 
6. Cantábiles mihi erant justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.\par 
7. Memor fui nocte nóminis t\uuline{u}i, D\uline{ó}mine:~* et custodív\uuline{i} legem t\uline{u}am.\par 
8. Hæc fact\uuline{a} est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tu\uuline{a}s exquis\uline{í}vi.\par 
9. Pórtio m\uuline{e}a, D\uline{ó}mine,~* dixi custodír\uuline{e} legem t\uline{u}am.\par 
10. Deprecátus sum fáciem tuam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um.\par 
11. Cogitávi v\uuline{i}as m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.\par 
12. Parátus sum, et non s\uuline{u}m turb\uline{á}tus:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
13. Funes peccatórum circumpl\uuline{é}xi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
14. Média nocte surgébam ad confit\uuline{é}ndum t\uline{i}bi:~* super judícia justificat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ.\par 
15. Párticeps ego sum ómnium tim\uuline{é}nti\uline{u}m te:~* et custodiéntium m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.\par 
16. Misericórdia tua, Dómine, plen\uuline{a} est t\uline{e}rra:~* justificatión\uuline{e}s tuas d\uline{o}ce me.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
