2. Da mihi intelléctum, et scrutábor l\uline{e}gem t\uline{u}am:~* et custódiam illam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o.\par 
3. Deduc me in sémitam mandat\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* quia ips\uuline{a}m vól\uline{u}i.\par 
4. Inclína cor meum in testim\uline{ó}nia t\uline{u}a:~* et non in av\uuline{a}rít\uline{i}am.\par 
5. Avérte óculos meos ne vídeant v\uline{a}nit\uline{á}tem:~* in via tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
6. Státue servo tuo el\uline{ó}quium t\uline{u}um,~* in tim\uuline{ó}re t\uline{u}o.\par 
7. Amputa oppróbrium meum quod s\uline{u}spic\uline{á}tus sum:~* quia judícia tu\uuline{a} juc\uline{ú}nda.\par 
8. Ecce concupívi mand\uline{á}ta t\uline{u}a:~* in æquitáte tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.\par 
9. Et véniat super me misericórdia t\uline{u}a, D\uline{ó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um.\par 
10. Et respondébo exprobrántibus m\uline{i}hi v\uline{e}rbum:~* quia sperávi in sermón\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
11. Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \uline{u}sque\uline{quá}que:~* quia in judíciis tuis sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.\par 
12. Et custódiam legem t\uline{u}am s\uline{e}mper:~* in sǽculum et in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.\par 
13. Et ambulábam in l\uline{a}tit\uline{ú}dine:~* quia mandáta tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
14. Et loquébar in testimóniis tuis in consp\uline{é}ctu r\uline{e}gum:~* et non c\uuline{o}nfund\uline{é}bar.\par 
15. Et meditábar in mand\uline{á}tis t\uline{u}is,~* \uuline{quæ} dil\uline{é}xi.\par 
16. Et levávi manus meas ad mandáta tua, \uline{quæ} dil\uline{é}xi:~* et exercébar in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
