2. Bonitátem et disciplínam et sci\uuline{é}ntiam d\uline{o}ce me:~* quia mandátis tu\uuline{i}s cr\uline{é}didi.\par 
3. Priúsquam humiliárer \uuline{e}go del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum cust\uuline{o}d\uline{í}vi.\par 
4. Bonus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
5. Multiplicáta est super me iníquit\uuline{a}s superb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
6. Coagulátum est sicut l\uuline{a}c cor e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam med\uuline{i}t\uline{á}tus sum.\par 
7. Bonum mihi quia h\uuline{u}mili\uline{á}sti me:~* ut discam justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
8. Bonum mihi l\uuline{e}x oris t\uline{u}i:~* super míllia auri et \uuline{a}rg\uline{é}nti.\par 
9. Manus tuæ fecérunt me, \uuline{e}t plasmav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
10. Qui timent te vidébunt me \uuline{e}t lætab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
11. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas jud\uuline{í}cia t\uline{u}a:~* et in veritáte tua humil\uuline{i}\uline{á}sti me.\par 
12. Fiat misericórdia tua \uuline{u}t consol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum serv\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
13. Véniant mihi miseratiónes t\uuline{u}æ, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
14. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem f\uuline{e}cérunt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
15. Convertántur m\uuline{i}hi tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
16. Fiat cor meum immaculátum in justificati\uuline{ó}nibus t\uline{u}is,~* ut non c\uuline{o}nf\uline{ú}ndar.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
