2. Beáti, qui scrutántur testim\uuline{ó}nia \uline{e}jus:~* in toto corde exquír\uuline{u}nt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem,~* in viis ejus ambul\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
4. Tu mand\uline{á}sti~* mandáta tua custodír\uuline{i} n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigánt\uuline{u}r viæ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as!\par 
6. T\uuline{u}nc non conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in direct\uuline{i}óne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes t\uuline{u}as cust\uline{ó}diam:~* non me derelínquas us\uuline{que}\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescénti\uuline{o}r viam s\uline{u}am?~* in custodiéndo sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde me\uuline{o} exquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi el\uuline{ó}quia t\uline{u}a:~* ut non pecc\uuline{e}m t\uline{i}bi.\par 
12. Bened\uuline{í}ctus es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
13. In l\uuline{á}biis m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia or\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuór\uuline{u}m delect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnibus d\uuline{i}v\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tu\uuline{i}s exerc\uline{é}bor:~* et considerábo vi\uuline{a}s t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tu\uuline{i}s medit\uline{á}bor:~* non oblivíscar sermón\uuline{e}s t\uline{u}os.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
