2. Lætábor ego super el\uline{ó}quia t\uline{u}a:~* sicut qui invénit sp\uline{ó}lia m\uline{u}lta.\par 
3. Iniquitátem ódio hábui, et abomin\uline{á}t\uline{u}s sum:~* legem autem t\uline{u}am dil\uline{é}xi.\par 
4. Sépties in die laudem d\uline{i}xi t\uline{i}bi,~* super judícia just\uline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
5. Pax multa diligéntibus l\uline{e}gem t\uline{u}am:~* et non est \uline{i}llis sc\uline{á}ndalum.\par 
6. Exspectábam salutáre tuum, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* et mandáta t\uline{u}a dil\uline{é}xi.\par 
7. Custodívit ánima mea testim\uline{ó}nia t\uline{u}a:~* et diléxit ea v\uline{e}hem\uline{é}nter.\par 
8. Servávi mandáta tua, et testim\uline{ó}nia t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in consp\uline{é}ctu t\uline{u}o.\par 
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* juxta elóquium tuum da mihi \uline{i}ntell\uline{é}ctum.\par 
10. Intret postulátio mea in consp\uline{é}ctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum \uline{é}rip\uline{e} me.\par 
11. Eructábunt lábia m\uline{e}a h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
12. Pronuntiábit lingua mea el\uline{ó}quium t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta t\uline{u}a \uline{ǽ}quitas.\par 
13. Fiat manus tua ut s\uline{a}lv\uline{e}t me:~* quóniam mandáta t\uline{u}a el\uline{é}gi.\par 
14. Concupívi salutáre tuum, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* et lex tua medit\uline{á}tio m\uline{e}a est.\par 
15. Vivet ánima mea, et laud\uline{á}b\uline{i}t te:~* et judícia tua \uline{a}djuv\uline{á}bunt me.\par 
16. Errávi, sicut ovis, quæ p\uline{é}r\uline{i}it:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
