2. Declarátio sermónum tu\uuline{ó}rum ill\uline{ú}minat:~* et intelléctum d\uuline{a}t p\uline{á}rvulis.\par 
3. Os meum apérui, et \uuline{a}ttráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua desid\uuline{e}r\uline{á}bam.\par 
4. Aspice in me, et mis\uuline{e}rére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium nom\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
5. Gressus meos dírige secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis inj\uuline{u}st\uline{í}tia.\par 
6. Rédime me a cal\uuline{ú}mniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
7. Fáciem tuam illúmina sup\uuline{e}r servum t\uline{u}um:~* et doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
8. Exitus aquárum deduxérunt \uuline{ó}culi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
9. J\uuline{u}stus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíci\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
10. Mandásti justítiam testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et veritátem tu\uuline{a}m n\uline{i}mis.\par 
11. Tabéscere me fec\uuline{i}t zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
12. Ignítum elóquium tu\uuline{u}m vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus diléx\uuline{i}t \uline{i}llud.\par 
13. Adolescéntulus sum eg\uuline{o} et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
14. Justítia tua, justíti\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* et lex tu\uuline{a} v\uline{é}ritas.\par 
15. Tribulátio, et angústi\uuline{a} inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.\par 
16. Æquitas testimónia tu\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mihi, \uuline{e}t v\uline{i}vam.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
