2. Beáti, qui scrutántur testim\uline{ó}nia \uline{e}jus:~* in toto corde ex\uline{quí}runt \uline{e}um.\par 
3. Non enim qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem,~* in viis ejus amb\uline{u}lav\uline{é}runt.\par 
4. T\uline{u} mand\uline{á}sti~* mandáta tua custod\uline{í}ri n\uline{i}mis.\par 
5. Utinam dirigántur v\uline{i}æ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as!\par 
6. Tunc n\uline{o}n conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mand\uline{á}tis t\uline{u}is.\par 
7. Confitébor tibi in directi\uline{ó}ne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia just\uline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
8. Justificatiónes tuas cust\uline{ó}d\uline{i}am:~* non me derelínquas \uline{u}sque\uline{quá}que.\par 
9. In quo córrigit adolescéntior v\uline{i}am s\uline{u}am?~* in custodiéndo serm\uline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
10. In toto corde meo exquis\uline{í}v\uline{i} te:~* ne repéllas me a mand\uline{á}tis t\uline{u}is.\par 
11. In corde meo abscóndi el\uline{ó}quia t\uline{u}a:~* ut non p\uline{e}ccem t\uline{i}bi.\par 
12. Benedíctus es, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* doce me justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as.\par 
13. In l\uline{á}biis m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \uline{o}ris t\uline{u}i.\par 
14. In via testimoniórum tuórum delect\uline{á}t\uline{u}s sum,~* sicut in ómnib\uline{u}s div\uline{í}tiis.\par 
15. In mandátis tuis \uline{e}xerc\uline{é}bor:~* et considerábo v\uline{i}as t\uline{u}as.\par 
16. In justificatiónibus tuis m\uline{e}dit\uline{á}bor:~* non oblivíscar serm\uline{ó}nes t\uline{u}os.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
