2. Defecérunt óculi mei in elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consol\uuline{á}ber\uline{i}s me?\par 
3. Quia factus sum sicut uter in pr\uuline{u}\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.\par 
4. Quot sunt dies serv\uuline{i} t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus m\uuline{e} jud\uline{í}cium?\par 
5. Narravérunt mihi iníqui fabulat\uuline{i}\uline{ó}nes:~* sed non \uuline{u}t lex t\uline{u}a.\par 
6. Omnia mandáta tu\uuline{a} v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \uuline{á}djuv\uline{a} me.\par 
7. Paulo minus consummavérunt me \uuline{i}n t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.\par 
8. Secúndum misericórdiam tuam vivíf\uuline{i}c\uline{a} me:~* et custódiam testimónia \uuline{o}ris t\uline{u}i.\par 
9. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet \uuline{i}n c\uline{æ}lo.
10. In generatiónem et generatiónem vérit\uuline{a}s t\uline{u}a:~* fundásti terr\uuline{a}m, et p\uline{é}rmanet.\par 
11. Ordinatióne tua persevér\uuline{a}t d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérv\uuline{i}unt t\uline{i}bi.\par 
12. Nisi quod lex tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilit\uuline{á}te m\uline{e}a.\par 
13. In ætérnum non oblivíscar justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as:~* quia in ipsis viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me.\par 
14. Tuus sum ego, salv\uuline{u}m m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \uuline{e}xquis\uline{í}vi.\par 
15. Me exspectavérunt peccatóres ut pérd\uuline{e}r\uline{e}nt me:~* testimónia tua \uuline{i}ntell\uline{é}xi.\par 
16. Omnis consummatiónis vid\uuline{i} f\uline{i}nem:~* latum mandátum t\uuline{u}um n\uline{i}mis.\par 
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
