2. Clamávi ad te, salvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
3. Prævéni in maturitáte, et clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
4. Prævenérunt óculi mei ad te dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer elóqui\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
5. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
6. Appropinquavérunt persequéntes me iniquit\uline{á}ti:~* a lege autem tua longe f\uuline{a}ct\uline{i} sunt.\par 
7. Prope es tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ tuæ v\uuline{é}r\uline{i}tas.\par 
8. Inítio cognóvi de testimóniis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fundást\uuline{i} \uline{e}a.\par 
9. Vide humilitátem meam, et érip\uline{e} me:~* quia legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.\par 
10. Júdica judícium meum, et rédim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
11. Longe a peccatóribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquis\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
12. Misericórdiæ tuæ multæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
13. Multi qui persequúntur me, et tríbul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.\par 
14. Vidi prævaricántes, et tabesc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non custod\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
15. Vide quóniam mandáta tua diléxi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.\par 
16. Princípium verbórum tuórum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
