2. Lætábor ego super eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* sicut qui invénit sp\uuline{ó}lia m\uline{u}lta.\par 
3. Iniquitátem ódio hábui, et ab\uuline{o}min\uline{á}tus sum:~* legem autem t\uuline{u}am dil\uline{é}xi.\par 
4. Sépties in die laudem d\uuline{i}xi t\uline{i}bi,~* super judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.\par 
5. Pax multa diligéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et non est \uuline{i}llis scánd\uline{a}lum.\par 
6. Exspectábam salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et mandáta t\uuline{u}a dil\uline{é}xi.\par 
7. Custodívit ánima mea testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et diléxit e\uuline{a} vehem\uline{é}nter.\par 
8. Servávi mandáta tua, et testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o.\par 
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu t\uuline{u}o, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mih\uuline{i} intell\uline{é}ctum.\par 
10. Intret postulátio mea in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tu\uuline{u}m érip\uline{e} me.\par 
11. Eructábunt lábia m\uuline{e}a h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.\par 
12. Pronuntiábit lingua mea eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta t\uuline{u}a ǽ\uline{qui}tas.\par 
13. Fiat manus tu\uuline{a} ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta t\uuline{u}a el\uline{é}gi.\par 
14. Concupívi salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditát\uuline{i}o me\uline{a} est.\par 
15. Vivet ánima mea, \uuline{e}t laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua \uuline{a}djuváb\uline{u}nt me.\par 
16. Errávi, sicut ov\uuline{i}s, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
