2. Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdiis s\uline{u}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \uuline{a}d \uline{u}num.\par 
3. Dóminus de cælo prospéxit super fílios h\uline{ó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requír\uuline{e}ns D\uline{e}um.\par 
4. Omnes declinavérunt, simul inútiles f\uline{a}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \uuline{a}d \uline{u}num.\par 
5. Sepúlcrum patens est guttur e\uline{ó}rum:~† linguis suis dolóse ag\uline{é}bant~* venénum áspidum sub lábiis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
6. Quorum os maledictióne et amaritúdine pl\uline{e}num est:~* velóces pedes eórum ad effundéndum s\uuline{á}n\uline{gui}nem.\par 
7. Contrítio et infelícitas in viis e\uline{ó}rum,~† et viam pacis non cognov\uline{é}runt:~* non est timor Dei ante óculos \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
8. Nonne cognóscent omnes qui operántur iniquit\uline{á}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut esc\uuline{a}m p\uline{a}nis?\par 
9. Dóminum non invocav\uline{é}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non er\uuline{a}t t\uline{i}mor.\par 
10. Quóniam Dóminus in generatióne \uline{ju}sta est,~† consílium ínopis confud\uline{í}stis:~* quóniam Dóminus spes \uuline{e}j\uline{u}s est.\par 
11. Quis dabit ex Sion salutáre \uline{I}sraël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábitur \uuline{I}sr\uline{a}ël.\par 
12. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
