2. Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúd\uuline{i}is s\uline{u}is:~* non est qui fáciat bonum, non est \uuline{u}sque ad \uline{u}num.\par 
3. Dóminus de cælo prospéxit super fíl\uuline{i}os h\uline{ó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut r\uuline{e}quírens D\uline{e}um.\par 
4. Omnes declinavérunt, simul inút\uuline{i}les f\uline{a}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est \uuline{u}sque ad \uline{u}num.\par 
5. Sepúlcrum patens est guttur e\uline{ó}rum:~† linguis suis dolós\uuline{e} ag\uline{é}bant~* venénum áspidum sub láb\uuline{i}is e\uline{ó}rum.\par 
6. Quorum os maledictióne et amaritúd\uuline{i}ne pl\uline{e}num est:~* velóces pedes eórum ad eff\uuline{u}ndéndum s\uline{á}nguinem.\par 
7. Contrítio et infelícitas in viis e\uline{ó}rum,~† et viam pacis non c\uuline{o}gnov\uline{é}runt:~* non est timor Dei ante óc\uuline{u}los e\uline{ó}rum.\par 
8. Nonne cognóscent omnes qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem,~* qui dévorant plebem meam sic\uuline{u}t escam p\uline{a}nis?\par 
9. Dóminum non inv\uuline{o}cav\uline{é}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi n\uuline{o}n erat t\uline{i}mor.\par 
10. Quóniam Dóminus in generatióne \uline{ju}sta est,~† consílium ínopis c\uuline{o}nfud\uline{í}stis:~* quóniam Dóm\uuline{i}nus spes \uline{e}jus est.\par 
11. Quis dabit ex Sion salut\uuline{á}re \uline{I}sraël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et læt\uuline{á}bitur \uline{I}sraël.\par 
12. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
