2. Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdi\uuline{i}s s\uline{u}is:~* non est qui fáciat bonum, non est us\uuline{que} ad \uline{u}num.\par 
3. Dóminus de cælo prospéxit super fíli\uuline{o}s h\uline{ó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut re\uuline{quí}rens D\uline{e}um.\par 
4. Omnes declinavérunt, simul inútil\uuline{e}s f\uline{a}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est us\uuline{que} ad \uline{u}num.\par 
5. Sepúlcrum patens est guttur e\uline{ó}rum:~† linguis suis dolóse \uuline{a}g\uline{é}bant~* venénum áspidum sub lábi\uuline{i}s e\uline{ó}rum.\par 
6. Quorum os maledictióne et amaritúdin\uuline{e} pl\uline{e}num est:~* velóces pedes eórum ad effund\uuline{é}ndum s\uline{á}nguinem.\par 
7. Contrítio et infelícitas in viis e\uline{ó}rum,~† et viam pacis non cogn\uuline{o}v\uline{é}runt:~* non est timor Dei ante ócul\uuline{o}s e\uline{ó}rum.\par 
8. Nonne cognóscent omnes qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut \uuline{e}scam p\uline{a}nis?\par 
9. Dóminum non invoc\uuline{a}v\uline{é}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non \uuline{e}rat t\uline{i}mor.\par 
10. Quóniam Dóminus in generatióne \uline{ju}sta est,~† consílium ínopis conf\uuline{u}d\uline{í}stis:~* quóniam Dómin\uuline{u}s spes \uline{e}jus est.\par 
11. Quis dabit ex Sion salutár\uuline{e} \uline{I}sraël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætáb\uuline{i}tur \uline{I}sraël.\par 
12. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
