2. Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in st\uuline{ú}diis s\uline{u}is:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \uuline{a}d \uline{u}num.\par 
3. Dóminus de cælo prospéxit super f\uuline{í}lios h\uline{ó}minum,~* ut vídeat si est intélligens, aut requír\uuline{e}ns D\uline{e}um.\par 
4. Omnes declinavérunt, simul in\uuline{ú}tiles f\uline{a}cti sunt:~* non est qui fáciat bonum, non est usque \uuline{a}d \uline{u}num.\par 
5. Sepúlcrum patens est guttur e\uline{ó}rum:~† linguis suis dol\uuline{ó}se ag\uline{é}bant~* venénum áspidum sub lábiis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
6. Quorum os maledictióne et amarit\uuline{ú}dine pl\uline{e}num est:~* velóces pedes eórum ad effundénd\uuline{u}m s\uline{á}nguinem.\par 
7. Contrítio et infelícitas in viis e\uline{ó}rum,~† et viam pacis n\uuline{o}n cognov\uline{é}runt:~* non est timor Dei ante óculos \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
8. Nonne cognóscent omnes qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem,~* qui dévorant plebem meam sicut esc\uuline{a}m p\uline{a}nis?\par 
9. Dóminum non \uuline{i}nvocav\uline{é}runt,~* illic trepidavérunt timóre, ubi non er\uuline{a}t t\uline{i}mor.\par 
10. Quóniam Dóminus in generatióne \uline{ju}sta est,~† consílium ínop\uuline{i}s confud\uline{í}stis:~* quóniam Dóminus sp\uuline{e}s \uline{e}jus est.\par 
11. Quis dabit ex Sion sal\uuline{u}táre \uline{I}sraël?~* cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábit\uuline{u}r \uline{I}sraël.\par 
12. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
