2. Sicut juráv\uuline{i}t D\uline{ó}mino,~* votum vovit D\uuline{e}o J\uline{a}cob:\par 
3. Si introíero in tabernáculum dom\uuline{u}s m\uline{e}æ,~* si ascéndero in lectum str\uuline{a}ti m\uline{e}i:\par 
4. Si dédero somnum ócul\uuline{i}s m\uline{e}is,~* et pálpebris meis dormit\uuline{a}ti\uline{ó}nem:\par 
5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam loc\uuline{u}m D\uline{ó}mino,~* tabernáculum D\uuline{e}o J\uline{a}cob.\par 
6. Ecce audívimus eam \uuline{i}n \uline{E}phrata:~* invénimus eam in c\uuline{a}mpis s\uline{i}lvæ.\par 
7. Introíbimus in tabernácul\uuline{u}m \uline{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt p\uuline{e}des \uline{e}jus.\par 
8. Surge, Dómine, in réqui\uuline{e}m t\uline{u}am,~* tu et arca sanctificati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ.\par 
9. Sacerdótes tui induántur j\uuline{u}st\uline{í}tiam:~* et sancti tu\uuline{i} exs\uline{ú}ltent.\par 
10. Propter David, serv\uuline{u}m t\uline{u}um:~* non avértas fáciem Chr\uuline{i}sti t\uline{u}i.\par 
11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábit\uuline{u}r \uline{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super s\uuline{e}dem t\uline{u}am.\par 
12. Si custodíerint fílii tui testamént\uuline{u}m m\uline{e}um:~* et testimónia mea hæc, quæ doc\uuline{é}bo \uline{e}os.\par 
13. Et fílii eórum usque \uuline{i}n s\uline{ǽ}culum:~* sedébunt super s\uuline{e}dem t\uline{u}am.\par 
14. Quóniam elégit Dómin\uuline{u}s S\uline{i}on:~* elégit eam in habitati\uuline{ó}nem s\uline{i}bi.\par 
15. Hæc réquies mea in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam el\uuline{é}gi \uline{e}am.\par 
16. Víduam ejus benedícens ben\uuline{e}d\uline{í}cam:~* páuperes ejus satur\uuline{á}bo p\uline{á}nibus.\par 
17. Sacerdótes ejus índuam sal\uuline{u}t\uline{á}ri:~* et sancti ejus exsultatióne \uuline{e}xsult\uline{á}bunt.\par 
18. Illuc prodúcam corn\uuline{u} D\uline{a}vid:~* parávi lucérnam Chr\uuline{i}sto m\uline{e}o.\par 
19. Inimícos ejus índuam confus\uuline{i}\uline{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificát\uuline{i}o m\uline{e}a.\par 
20. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
