2. Sicut jur\uuline{á}vit D\uline{ó}mino,~* votum vov\uuline{i}t Deo J\uline{a}cob:\par 
3. Si introíero in tabernáculum d\uuline{o}mus m\uline{e}æ,~* si ascéndero in lect\uuline{u}m strati m\uline{e}i:\par 
4. Si dédero somnum óc\uuline{u}lis m\uline{e}is,~* et pálpebris meis dorm\uuline{i}tati\uline{ó}nem:\par 
5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam l\uuline{o}cum D\uline{ó}mino,~* tabernácul\uuline{u}m Deo J\uline{a}cob.\par 
6. Ecce audívimus e\uuline{a}m in \uline{E}phrata:~* invénimus eam \uuline{i}n campis s\uline{i}lvæ.\par 
7. Introíbimus in tabernác\uuline{u}lum \uline{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetér\uuline{u}nt pedes \uline{e}jus.\par 
8. Surge, Dómine, in ré\uuline{qui}em t\uline{u}am,~* tu et arca sanctificat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ.\par 
9. Sacerdótes tui induánt\uuline{u}r just\uline{í}tiam:~* et sancti t\uuline{u}i exs\uline{ú}ltent.\par 
10. Propter David, s\uuline{e}rvum t\uline{u}um:~* non avértas fáci\uuline{e}m Christi t\uline{u}i.\par 
11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustráb\uuline{i}tur \uline{e}am:~* de fructu ventris tui ponam sup\uuline{e}r sedem t\uline{u}am.\par 
12. Si custodíerint fílii tui testam\uuline{é}ntum m\uline{e}um:~* et testimónia mea hæc, quæ d\uuline{o}cébo \uline{e}os.\par 
13. Et fílii eórum us\uuline{que} in s\uline{ǽ}culum:~* sedébunt sup\uuline{e}r sedem t\uline{u}am.\par 
14. Quóniam elégit Dóm\uuline{i}nus S\uline{i}on:~* elégit eam in habitat\uuline{i}ónem s\uline{i}bi.\par 
15. Hæc réquies mea in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam \uuline{e}légi \uline{e}am.\par 
16. Víduam ejus benedícens b\uuline{e}ned\uline{í}cam:~* páuperes ejus sat\uuline{u}rábo p\uline{á}nibus.\par 
17. Sacerdótes ejus índuam s\uuline{a}lut\uline{á}ri:~* et sancti ejus exsultatión\uuline{e} exsult\uline{á}bunt.\par 
18. Illuc prodúcam c\uuline{o}rnu D\uline{a}vid:~* parávi lucérn\uuline{a}m Christo m\uline{e}o.\par 
19. Inimícos ejus índuam conf\uuline{u}si\uline{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctific\uuline{á}tio m\uline{e}a.\par 
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
