2. Qui statis in d\uline{o}mo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus D\uuline{e}i n\uline{o}stri.\par 
3. Laudáte Dóminum, quia b\uline{o}nus D\uline{ó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\uuline{a}m su\uline{á}ve.\par 
4. Quóniam Jacob elégit s\uline{i}bi D\uline{ó}minus,~* Israël in possessi\uuline{ó}nem s\uline{i}bi.\par 
5. Quia ego cognóvi quod m\uline{a}gnus est D\uline{ó}minus,~* et Deus noster præ ómn\uuline{i}bus d\uline{i}is.\par 
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \uline{e}t in t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómnib\uuline{u}s ab\uline{ý}ssis.\par 
7. Edúcens nubes ab extr\uline{é}mo t\uline{e}rræ:~* fúlgura in plúv\uuline{i}am f\uline{e}cit.\par 
8. Qui prodúcit ventos de thes\uline{áu}ris s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\uuline{que} ad p\uline{e}cus.\par 
9. Et misit signa, et prodígia in médio t\uline{u}i, Æg\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omnes s\uuline{e}rvos \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit g\uline{e}ntes m\uline{u}ltas:~* et occídit r\uuline{e}ges f\uline{o}rtes:\par 
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, r\uline{e}gem B\uline{a}san,~* et ómnia regn\uuline{a} Chán\uline{a}an.\par 
12. Et dedit terram eórum her\uline{e}dit\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, póp\uuline{u}lo s\uline{u}o.\par 
13. Dómine, nomen tuum \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
14. Quia judicábit Dóminus p\uline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et in servis suis depr\uuline{e}cáb\uline{i}tur.\par 
15. Simulácra Géntium arg\uline{é}ntum et \uline{au}rum:~* ópera mánu\uuline{u}m hóm\uline{i}num.\par 
16. Os habent, et n\uline{o}n lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uuline{o}n vid\uline{é}bunt.\par 
17. Aures habent, \uline{e}t non \uline{áu}dient:~* neque enim est spíritus in or\uuline{e} ips\uline{ó}rum.\par 
18. Símiles illis fiant qui f\uline{á}ciunt \uline{e}a:~* et omnes qui confíd\uuline{u}nt in \uline{e}is.\par 
19. Domus Israël, bened\uline{í}cite D\uline{ó}mino:~* domus Aaron, benedícit\uuline{e} Dóm\uline{i}no.\par 
20. Domus Levi, bened\uline{í}cite D\uline{ó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedícit\uuline{e} Dóm\uline{i}no.\par 
21. Benedíctus Dómin\uline{u}s ex S\uline{i}on,~* qui hábitat in J\uuline{e}rús\uline{a}lem.\par 
22. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
