2. Qui statis in domo D\uline{ó}m\uline{i}ni,~* in átriis domus D\uline{e}i n\uline{o}stri.\par 
3. Laudáte Dóminum, quia bonus D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* psállite nómini ejus, quóni\uline{a}m su\uline{á}ve.\par 
4. Quóniam Jacob elégit sibi D\uline{ó}m\uline{i}nus,~* Israël in possessi\uline{ó}nem s\uline{i}bi.\par 
5. Quia ego cognóvi quod magnus est D\uline{ó}m\uline{i}nus,~* et Deus noster præ \uline{ó}mnibus d\uline{i}is.\par 
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \uline{e}t in t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómnib\uline{u}s ab\uline{ý}ssis.\par 
7. Edúcens nubes ab extr\uline{é}mo t\uline{e}rræ:~* fúlgura in pl\uline{ú}viam f\uline{e}cit.\par 
8. Qui prodúcit ventos de thes\uline{áu}ris s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \uline{u}sque ad p\uline{e}cus.\par 
9. Et misit signa, et prodígia in médio t\uline{u}i, Æg\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omnes s\uline{e}rvos \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit g\uline{e}ntes m\uline{u}ltas:~* et occídit r\uline{e}ges f\uline{o}rtes:\par 
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, r\uline{e}gem B\uline{a}san,~* et ómnia r\uline{e}gna Ch\uline{á}naan.\par 
12. Et dedit terram eórum her\uline{e}dit\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, p\uline{ó}pulo s\uline{u}o.\par 
13. Dómine, nomen tuum \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
14. Quia judicábit Dóminus p\uline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et in servis suis d\uline{e}prec\uline{á}bitur.\par 
15. Simulácra Géntium arg\uline{é}ntum et \uline{au}rum:~* ópera m\uline{á}nuum h\uline{ó}minum.\par 
16. Os habent, et n\uline{o}n lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uline{o}n vid\uline{é}bunt.\par 
17. Aures habent, et non \uline{áu}d\uline{i}ent:~* neque enim est spíritus in \uline{o}re ips\uline{ó}rum.\par 
18. Símiles illis fiant qui f\uline{á}ciunt \uline{e}a:~* et omnes qui conf\uline{í}dunt in \uline{e}is.\par 
19. Domus Israël, benedícite D\uline{ó}m\uline{i}no:~* domus Aaron, bened\uline{í}cite D\uline{ó}mino.\par 
20. Domus Levi, benedícite D\uline{ó}m\uline{i}no:~* qui timétis Dóminum, bened\uline{í}cite D\uline{ó}mino.\par 
21. Benedíctus Dómin\uline{u}s ex S\uline{i}on,~* qui hábitat \uline{i}n Jer\uline{ú}salem.\par 
22. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
