2. Qui statis in d\uuline{o}mo D\uline{ó}mini,~* in átriis dom\uuline{u}s Dei n\uline{o}stri.\par 
3. Laudáte Dóminum, quia b\uuline{o}nus D\uline{ó}minus:~* psállite nómini ejus, quón\uuline{i}am su\uline{á}ve.\par 
4. Quóniam Jacob elégit s\uuline{i}bi D\uline{ó}minus,~* Israël in possess\uuline{i}ónem s\uline{i}bi.\par 
5. Quia ego cognóvi quod magn\uuline{u}s est D\uline{ó}minus,~* et Deus noster præ \uuline{ó}mnibus d\uline{i}is.\par 
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \uuline{e}t in t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómn\uuline{i}bus ab\uline{ý}ssis.\par 
7. Edúcens nubes ab extr\uuline{é}mo t\uline{e}rræ:~* fúlgura in pl\uuline{ú}viam f\uline{e}cit.\par 
8. Qui prodúcit ventos de thes\uuline{áu}ris s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \uuline{u}sque ad p\uline{e}cus.\par 
9. Et misit signa, et prodígia in médio tu\uuline{i}, Æg\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omn\uuline{e}s servos \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit g\uuline{e}ntes m\uline{u}ltas:~* et occíd\uuline{i}t reges f\uline{o}rtes:\par 
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, r\uuline{e}gem B\uline{a}san,~* et ómni\uuline{a} regna Ch\uline{á}naan.\par 
12. Et dedit terram eórum her\uuline{e}dit\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, p\uuline{ó}pulo s\uline{u}o.\par 
13. Dómine, nomen tuum \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.\par 
14. Quia judicábit Dóminus póp\uuline{u}lum s\uline{u}um:~* et in servis su\uuline{i}s deprec\uline{á}bitur.\par 
15. Simulácra Géntium argént\uuline{u}m et \uline{au}rum:~* ópera m\uuline{á}nuum h\uline{ó}minum.\par 
16. Os habent, et n\uuline{o}n lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, \uuline{e}t non vid\uline{é}bunt.\par 
17. Aures habent, \uuline{e}t non \uline{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \uuline{o}re ips\uline{ó}rum.\par 
18. Símiles illis fiant qui fác\uuline{i}unt \uline{e}a:~* et omnes qui conf\uuline{í}dunt in \uline{e}is.\par 
19. Domus Israël, benedíc\uuline{i}te D\uline{ó}mino:~* domus Aaron, bened\uuline{í}cite D\uline{ó}mino.\par 
20. Domus Levi, benedíc\uuline{i}te D\uline{ó}mino:~* qui timétis Dóminum, bened\uuline{í}cite D\uline{ó}mino.\par 
21. Benedíctus Dómin\uuline{u}s ex S\uline{i}on,~* qui hábit\uuline{a}t in Jer\uline{ú}salem.\par 
22. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
