2. Qui statis \uuline{i}n domo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus De\uuline{i} n\uline{o}stri.\par 
3. Laudáte Dóminum, qui\uuline{a} bonus D\uline{ó}minus:~* psállite nómini ejus, quóniam s\uuline{u}\uline{á}ve.\par 
4. Quóniam Jacob elég\uuline{i}t sibi D\uline{ó}minus,~* Israël in possessión\uuline{e}m s\uline{i}bi.\par 
5. Quia ego cognóvi quod m\uuline{a}gnus est D\uline{ó}minus,~* et Deus noster præ ómnib\uuline{u}s d\uline{i}is.\par 
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cæl\uuline{o}, et in t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómnibus \uuline{a}b\uline{ý}ssis.\par 
7. Edúcens nubes ab \uuline{e}xtrémo t\uline{e}rræ:~* fúlgura in plúvi\uuline{a}m f\uline{e}cit.\par 
8. Qui prodúcit ventos de th\uuline{e}sáuris s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \uuline{a}d p\uline{e}cus.\par 
9. Et misit signa, et prodígia in médio t\uuline{u}i, Æg\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omnes serv\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
10. Qui percúss\uuline{i}t gentes m\uline{u}ltas:~* et occídit reg\uuline{e}s f\uline{o}rtes:\par 
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et \uuline{O}g, regem B\uline{a}san,~* et ómnia regn\uuline{a} Ch\uline{á}naan.\par 
12. Et dedit terram eórum h\uuline{e}redit\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, pópul\uuline{o} s\uline{u}o.\par 
13. Dómine, nomen tu\uuline{u}m in æt\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
14. Quia judicábit Dóminus p\uuline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et in servis suis depr\uuline{e}c\uline{á}bitur.\par 
15. Simulácra Géntium arg\uuline{é}ntum et \uline{au}rum:~* ópera mánu\uuline{u}m h\uline{ó}minum.\par 
16. Os habent, \uuline{e}t non lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et non v\uuline{i}d\uline{é}bunt.\par 
17. Aures hab\uuline{e}nt, et non \uline{áu}dient:~* neque enim est spíritus in ore \uuline{i}ps\uline{ó}rum.\par 
18. Símiles illis fiant qui f\uuline{á}ciunt \uline{e}a:~* et omnes qui confídunt \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
19. Domus Israël, bened\uuline{í}cite D\uline{ó}mino:~* domus Aaron, benedícit\uuline{e} D\uline{ó}mino.\par 
20. Domus Levi, bened\uuline{í}cite D\uline{ó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedícit\uuline{e} D\uline{ó}mino.\par 
21. Benedíctus Dóm\uuline{i}nus ex S\uline{i}on,~* qui hábitat in J\uuline{e}r\uline{ú}salem.\par 
22. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
