2. Qui statis in dom\uuline{o} D\uline{ó}mini,~* in átriis domus D\uuline{e}i n\uline{o}stri.\par 
3. Laudáte Dóminum, quia bon\uuline{u}s D\uline{ó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\uuline{a}m su\uline{á}ve.\par 
4. Quóniam Jacob elégit sib\uuline{i} D\uline{ó}minus,~* Israël in possessi\uuline{ó}nem s\uline{i}bi.\par 
5. Quia ego cognóvi quod magnus \uuline{e}st D\uline{ó}minus,~* et Deus noster præ ómn\uuline{i}bus d\uline{i}is.\par 
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et \uuline{i}n t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómnib\uuline{u}s ab\uline{ý}ssis.\par 
7. Edúcens nubes ab extrém\uuline{o} t\uline{e}rræ:~* fúlgura in plúv\uuline{i}am f\uline{e}cit.\par 
8. Qui prodúcit ventos de thesáur\uuline{i}s s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\uuline{que} ad p\uline{e}cus.\par 
9. Et misit signa, et prodígia in médio tui, \uuline{Æ}g\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omnes s\uuline{e}rvos \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit gent\uuline{e}s m\uline{u}ltas:~* et occídit r\uuline{e}ges f\uline{o}rtes:\par 
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, reg\uuline{e}m B\uline{a}san,~* et ómnia r\uuline{e}gna Ch\uline{á}naan.\par 
12. Et dedit terram eórum hered\uuline{i}t\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, póp\uuline{u}lo s\uline{u}o.\par 
13. Dómine, nomen tuum in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
14. Quia judicábit Dóminus pópul\uuline{u}m s\uline{u}um:~* et in servis suis d\uuline{e}prec\uline{á}bitur.\par 
15. Simulácra Géntium argéntum \uuline{e}t \uline{au}rum:~* ópera mán\uuline{u}um h\uline{ó}minum.\par 
16. Os habent, et non l\uuline{o}\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uuline{o}n vid\uline{é}bunt.\par 
17. Aures habent, et n\uuline{o}n \uline{áu}dient:~* neque enim est spíritus in or\uuline{e} ips\uline{ó}rum.\par 
18. Símiles illis fiant qui fáci\uuline{u}nt \uline{e}a:~* et omnes qui confíd\uuline{u}nt in \uline{e}is.\par 
19. Domus Israël, benedícit\uuline{e} D\uline{ó}mino:~* domus Aaron, benedíc\uuline{i}te D\uline{ó}mino.\par 
20. Domus Levi, benedícit\uuline{e} D\uline{ó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedíc\uuline{i}te D\uline{ó}mino.\par 
21. Benedíctus Dóminus \uuline{e}x S\uline{i}on,~* qui hábitat \uuline{i}n Jer\uline{ú}salem.\par 
22. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
