2. Confitémini De\uuline{o} de\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
3. Confitémini Dómino d\uuline{o}min\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
4. Qui facit mirabília m\uuline{a}gna s\uline{o}lus:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
5. Qui fecit cælos in \uuline{i}ntell\uline{é}ctu:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
6. Qui firmávit terram s\uuline{u}per \uline{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
7. Qui fecit luminár\uuline{i}a m\uline{a}gna:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
8. Solem in potestát\uuline{e}m di\uline{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
9. Lunam et stellas in potest\uuline{á}tem n\uline{o}ctis:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit Ægýptum cum primogénit\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
11. Qui edúxit Israël de médi\uuline{o} e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
12. In manu poténti, et bráchi\uuline{o} exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
13. Qui divísit Mare Rubrum in div\uuline{i}si\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
14. Et edúxit Israël per méd\uuline{i}um \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in M\uuline{a}ri R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
16. Qui tradúxit pópulum suum p\uuline{e}r des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
17. Qui percússit r\uuline{e}ges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
18. Et occídit r\uuline{e}ges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
19. Sehon, regem Am\uuline{o}rrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
20. Et Og, r\uuline{e}gem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
21. Et dedit terram eórum her\uuline{e}dit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
22. Hereditátem Israël, s\uuline{e}rvo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
23. Quia in humilitáte nostra memor f\uuline{u}it n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
24. Et redémit nos ab inim\uuline{í}cis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
25. Qui dat escam \uuline{o}mni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
26. Confitémini D\uuline{e}o c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
27. Confitémini Dómino d\uuline{o}min\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdia \uline{e}jus.\par 
28. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
