2. Confitémini D\uline{e}o de\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
3. Confitémini Dómino d\uline{o}min\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
4. Qui facit mirabília m\uline{a}gna s\uline{o}lus:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
5. Qui fecit cælos in \uline{i}ntell\uline{é}ctu:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
6. Qui firmávit terram s\uline{u}per \uline{a}quas:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
7. Qui fecit lumin\uline{á}ria m\uline{a}gna:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
8. Solem in potest\uline{á}tem di\uline{é}i:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
9. Lunam et stellas in potest\uline{á}tem n\uline{o}ctis:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit Ægýptum cum primogénit\uline{i}s e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
11. Qui edúxit Israël de médi\uline{o} e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
12. In manu poténti, et bráchi\uline{o} exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
13. Qui divísit Mare Rubrum in div\uline{i}si\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
14. Et edúxit Israël per m\uline{é}dium \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in M\uline{a}ri R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
16. Qui tradúxit pópulum suum p\uline{e}r des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
17. Qui percússit r\uline{e}ges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
18. Et occídit r\uline{e}ges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
19. Sehon, regem Am\uline{o}rrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
20. Et Og, r\uline{e}gem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
21. Et dedit terram eórum her\uline{e}dit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
22. Hereditátem Israël, s\uline{e}rvo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
23. Quia in humilitáte nostra memor f\uline{u}it n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
24. Et redémit nos ab inim\uline{í}cis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
25. Qui dat escam \uline{o}mni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
26. Confitémini D\uline{e}o c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
27. Confitémini Dómino d\uline{o}min\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
28. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
