2. Confitémini Deo de\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
3. Confitémini Dómino domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
4. Qui facit mirabília magna s\uline{o}lus:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
5. Qui fecit cælos in intell\uline{é}ctu:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
6. Qui firmávit terram super \uline{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
7. Qui fecit luminária m\uline{a}gna:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
8. Solem in potestátem di\uline{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
9. Lunam et stellas in potestátem n\uline{o}ctis:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
10. Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
11. Qui edúxit Israël de médio e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
12. In manu poténti, et bráchio exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
13. Qui divísit Mare Rubrum in divisi\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
14. Et edúxit Israël per médium \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
16. Qui tradúxit pópulum suum per des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
17. Qui percússit reges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
18. Et occídit reges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
19. Sehon, regem Amorrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
20. Et Og, regem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
21. Et dedit terram eórum heredit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
22. Hereditátem Israël, servo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
23. Quia in humilitáte nostra memor fuit n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
24. Et redémit nos ab inimícis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
25. Qui dat escam omni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
26. Confitémini Deo c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
27. Confitémini Dómino domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
28. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
