2. Qui edúxit Israël de médio e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
3. In manu poténti, et bráchio exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
4. Qui divísit Mare Rubrum in divisi\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
5. Et edúxit Israël per médium \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
6. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
7. Qui tradúxit pópulum suum per des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
8. Qui percússit reges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
9. Et occídit reges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
10. Sehon, regem Amorrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
11. Et Og, regem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
12. Et dedit terram eórum heredit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
13. Hereditátem Israël, servo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
14. Quia in humilitáte nostra memor fuit n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
15. Et redémit nos ab inimícis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
16. Qui dat escam omni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
17. Confitémini Deo c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
18. Confitémini Dómino domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
19. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
