2. Qui edúxit Israël de médi\uuline{o} e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
3. In manu poténti, et bráchi\uuline{o} exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
4. Qui divísit Mare Rubrum in div\uuline{i}si\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
5. Et edúxit Israël per méd\uuline{i}um \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
6. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in M\uuline{a}ri R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
7. Qui tradúxit pópulum suum p\uuline{e}r des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
8. Qui percússit r\uuline{e}ges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
9. Et occídit r\uuline{e}ges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
10. Sehon, regem Am\uuline{o}rrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
11. Et Og, r\uuline{e}gem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
12. Et dedit terram eórum her\uuline{e}dit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
13. Hereditátem Israël, s\uuline{e}rvo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
14. Quia in humilitáte nostra memor f\uuline{u}it n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
15. Et redémit nos ab inim\uuline{í}cis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
16. Qui dat escam \uuline{o}mni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
17. Confitémini D\uuline{e}o c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
18. Confitémini Dómino d\uuline{o}min\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.\par 
19. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
