2. Qui edúxit Israël de médi\uline{o} e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
3. In manu poténti, et bráchi\uline{o} exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
4. Qui divísit Mare Rubrum in div\uline{i}si\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
5. Et edúxit Israël per m\uline{é}dium \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
6. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in M\uline{a}ri R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
7. Qui tradúxit pópulum suum p\uline{e}r des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
8. Qui percússit r\uline{e}ges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
9. Et occídit r\uline{e}ges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
10. Sehon, regem Am\uline{o}rrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
11. Et Og, r\uline{e}gem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
12. Et dedit terram eórum her\uline{e}dit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
13. Hereditátem Israël, s\uline{e}rvo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
14. Quia in humilitáte nostra memor f\uline{u}it n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
15. Et redémit nos ab inim\uline{í}cis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
16. Qui dat escam \uline{o}mni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
17. Confitémini D\uline{e}o c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
18. Confitémini Dómino d\uline{o}min\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
19. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
