2. Intellexísti cogitatiónes me\uuline{a}s de l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum \uuline{i}nvestig\uline{á}sti.\par 
3. Et omnes vias meas pr\uuline{æ}vid\uline{í}sti:~* quia non est sermo \uuline{i}n lingua m\uline{e}a.\par 
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \uuline{e}t ant\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super m\uuline{e} manum t\uline{u}am.\par 
5. Mirábilis facta est sciéntia t\uuline{u}a \uline{e}x me:~* confortáta est, et non pót\uuline{e}ro ad \uline{e}am.\par 
6. Quo ibo a spír\uuline{i}tu t\uline{u}o?~* et quo a fáci\uuline{e} tua f\uline{ú}giam?\par 
7. Si ascéndero in cæl\uuline{u}m, tu \uline{i}llic es:~* si descéndero in \uuline{i}nférnum, \uline{a}des.\par 
8. Si súmpsero pennas me\uuline{a}s dil\uline{ú}culo,~* et habitávero in \uuline{e}xtrémis m\uline{a}ris.\par 
9. Etenim illuc manus tu\uuline{a} ded\uline{ú}cet me:~* et tenébit me d\uuline{é}xtera t\uline{u}a.\par 
10. Et dixi: Fórsitan ténebræ c\uuline{o}nculc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in del\uuline{í}ciis m\uline{e}is.\par 
11. Quia ténebræ non obscura\uline{bún}tur a te,~† et nox sicut dies ill\uuline{u}min\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita \uuline{e}t lumen \uline{e}jus.\par 
12. Quia tu possedísti r\uuline{e}nes m\uline{e}os:~* suscepísti me de úter\uuline{o} matris m\uline{e}æ.\par 
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnifi\uline{cá}tus es:~† mirabília óp\uuline{e}ra t\uline{u}a,~* et ánima mea c\uuline{o}gnóscit n\uline{i}mis.\par 
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \uuline{i}n occ\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferi\uuline{ó}ribus t\uline{e}rræ.\par 
15. Imperféctum meum vidérunt óculi \uline{tu}i,~† et in libro tuo omn\uuline{e}s scrib\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et n\uuline{e}mo in \uline{e}is.\par 
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci t\uuline{u}i, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est princip\uuline{á}tus e\uline{ó}rum.\par 
17. Dinumerábo eos, et super arénam multipl\uuline{i}cab\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et \uuline{a}dhuc sum t\uline{e}cum.\par 
18. Si occíderis, Deus, p\uuline{e}ccat\uline{ó}res:~* viri sánguinum, decl\uuline{i}náte \uline{a} me.\par 
19. Quia dícitis in cogit\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civ\uuline{i}tátes t\uline{u}as.\par 
20. Nonne qui odérunt te, Dóm\uuline{i}ne, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tu\uuline{o}s tabesc\uline{é}bam?\par 
21. Perfécto ódio ód\uuline{e}ram \uline{i}llos:~* et inimíci f\uuline{a}cti sunt m\uline{i}hi.\par 
22. Proba me, Deus, et scit\uuline{o} cor m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce s\uuline{é}mitas m\uline{e}as.\par 
23. Et vide, si via iniquitát\uuline{i}s in m\uline{e} est:~* et deduc me in v\uuline{i}a æt\uline{é}rna.\par 
24. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
