2. Intellexísti cogitatiónes meas d\uuline{e} l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum inv\uuline{e}stig\uline{á}sti.\par 
3. Et omnes vias meas præv\uuline{i}d\uline{í}sti:~* quia non est sermo in l\uuline{i}ngua m\uline{e}a.\par 
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et \uuline{a}nt\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me m\uuline{a}num t\uline{u}am.\par 
5. Mirábilis facta est sciéntia tu\uuline{a} \uline{e}x me:~* confortáta est, et non póter\uuline{o} ad \uline{e}am.\par 
6. Quo ibo a spírit\uuline{u} t\uline{u}o?~* et quo a fácie t\uuline{u}a f\uline{ú}giam?\par 
7. Si ascéndero in cælum, t\uuline{u} \uline{i}llic es:~* si descéndero in inf\uuline{é}rnum, \uline{a}des.\par 
8. Si súmpsero pennas meas d\uuline{i}l\uline{ú}culo,~* et habitávero in extr\uuline{é}mis m\uline{a}ris.\par 
9. Etenim illuc manus tua d\uuline{e}d\uline{ú}cet me:~* et tenébit me déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.\par 
10. Et dixi: Fórsitan ténebræ conc\uuline{u}lc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíc\uuline{i}is m\uline{e}is.\par 
11. Quia ténebræ non obscura\uline{bún}tur a te,~† et nox sicut dies illum\uuline{i}n\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et l\uuline{u}men \uline{e}jus.\par 
12. Quia tu possedísti ren\uuline{e}s m\uline{e}os:~* suscepísti me de útero m\uuline{a}tris m\uline{e}æ.\par 
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnifi\uline{cá}tus es:~† mirabília óper\uuline{a} t\uline{u}a,~* et ánima mea cogn\uuline{ó}scit n\uline{i}mis.\par 
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in \uuline{o}cc\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferiór\uuline{i}bus t\uline{e}rræ.\par 
15. Imperféctum meum vidérunt óculi \uline{tu}i,~† et in libro tuo omnes scr\uuline{i}b\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et nem\uuline{o} in \uline{e}is.\par 
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tu\uuline{i}, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est principát\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Dinumerábo eos, et super arénam multiplic\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et adh\uuline{u}c sum t\uline{e}cum.\par 
18. Si occíderis, Deus, pecc\uuline{a}t\uline{ó}res:~* viri sánguinum, declin\uuline{á}te \uline{a} me.\par 
19. Quia dícitis in cogitat\uuline{i}\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civit\uuline{á}tes t\uline{u}as.\par 
20. Nonne qui odérunt te, Dómin\uuline{e}, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tuos t\uuline{a}besc\uline{é}bam?\par 
21. Perfécto ódio óder\uuline{a}m \uline{i}llos:~* et inimíci fact\uuline{i} sunt m\uline{i}hi.\par 
22. Proba me, Deus, et scito c\uuline{o}r m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce sém\uuline{i}tas m\uline{e}as.\par 
23. Et vide, si via iniquitátis \uuline{i}n m\uline{e} est:~* et deduc me in vi\uuline{a} æt\uline{é}rna.\par 
24. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
