2. Intellexísti cogitatiónes m\uline{e}as de l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum inv\uuline{e}stig\uline{á}sti.\par 
3. Et omnes vias meas pr\uline{æ}vid\uline{í}sti:~* quia non est sermo in l\uuline{i}ngua m\uline{e}a.\par 
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \uline{e}t ant\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me m\uuline{a}num t\uline{u}am.\par 
5. Mirábilis facta est sciéntia t\uline{u}a \uline{e}x me:~* confortáta est, et non póter\uuline{o} ad \uline{e}am.\par 
6. Quo ibo a sp\uline{í}ritu t\uline{u}o?~* et quo a fácie tu\uuline{a} fúg\uline{i}am?\par 
7. Si ascéndero in c\uline{æ}lum, tu \uline{i}llic es:~* si descéndero in inf\uuline{é}rnum, \uline{a}des.\par 
8. Si súmpsero pennas m\uline{e}as dil\uline{ú}culo,~* et habitávero in extr\uuline{é}mis m\uline{a}ris.\par 
9. Etenim illuc manus t\uline{u}a ded\uline{ú}cet me:~* et tenébit me déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.\par 
10. Et dixi: Fórsitan ténebræ c\uline{o}nculc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíc\uuline{i}is m\uline{e}is.\par 
11. Quia ténebræ non obscura\uline{bún}tur a te,~† et nox sicut dies ill\uline{u}min\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et l\uuline{u}men \uline{e}jus.\par 
12. Quia tu possedísti r\uline{e}nes m\uline{e}os:~* suscepísti me de útero m\uuline{a}tris m\uline{e}æ.\par 
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnifi\uline{cá}tus es:~† mirabília \uline{ó}pera t\uline{u}a,~* et ánima mea cogn\uuline{ó}scit n\uline{i}mis.\par 
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \uline{i}n occ\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferiór\uuline{i}bus t\uline{e}rræ.\par 
15. Imperféctum meum vidérunt óculi \uline{tu}i,~† et in libro tuo \uline{o}mnes scrib\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et nem\uuline{o} in \uline{e}is.\par 
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci t\uline{u}i, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est principát\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Dinumerábo eos, et super arénam multipl\uline{i}cab\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et adh\uuline{u}c sum t\uline{e}cum.\par 
18. Si occíderis, Deus, p\uline{e}ccat\uline{ó}res:~* viri sánguinum, declin\uuline{á}te \uline{a} me.\par 
19. Quia dícitis in cogit\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civit\uuline{á}tes t\uline{u}as.\par 
20. Nonne qui odérunt te, D\uline{ó}mine, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tuos t\uuline{a}besc\uline{é}bam?\par 
21. Perfécto ódio \uline{ó}deram \uline{i}llos:~* et inimíci fact\uuline{i} sunt m\uline{i}hi.\par 
22. Proba me, Deus, et sc\uline{i}to cor m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce sém\uuline{i}tas m\uline{e}as.\par 
23. Et vide, si via iniquit\uline{á}tis in m\uline{e} est:~* et deduc me in vi\uuline{a} æt\uline{é}rna.\par 
24. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
