2. Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium v\uuline{e}spert\uline{í}num.\par 
3. Pone, Dómine, custódiam or\uuline{i} m\uline{e}o:~* et óstium circumstántiæ láb\uuline{i}is m\uline{e}is.\par 
4. Non declínes cor meum in verba m\uuline{a}l\uline{í}tiæ:~* ad excusándas excusatiónes \uuline{i}n pecc\uline{á}tis.\par 
5. Cum homínibus operántibus ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* et non communicábo cum eléct\uuline{i}s e\uline{ó}rum.\par 
6. Corrípiet me justus in misericórdia, et incr\uuline{e}p\uline{á}bit me:~* óleum autem peccatóris non impínguet c\uuline{a}put m\uline{e}um.\par 
7. Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácitis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdic\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
8. Audient verba mea quóniam pot\uuline{u}\uline{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est s\uuline{u}per t\uline{e}rram.\par 
9. Dissipáta sunt ossa nostra secus in\uline{fér}num:~† quia ad te, Dómine, Dómine, ócul\uuline{i} m\uline{e}i:~* in te sperávi, non áuferas án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
10. Custódi me a láqueo, quem statuér\uuline{u}nt m\uline{i}hi:~* et a scándalis operántium in\uuline{i}quit\uline{á}tem.\par 
11. Cadent in retiáculo ejus pecc\uuline{a}t\uline{ó}res:~* singuláriter sum ego d\uuline{o}nec tr\uline{á}nseam.\par 
12. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
