2. Dirigátur orátio mea sicut incénsum in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifícium vesp\uuline{e}rt\uline{í}num.\par 
3. Pone, Dómine, custódi\uuline{a}m ori m\uline{e}o:~* et óstium circumstántiæ lábi\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
4. Non declínes cor meum in v\uuline{e}rba mal\uline{í}tiæ:~* ad excusándas excusatiónes in p\uuline{e}cc\uline{á}tis.\par 
5. Cum homínibus operántibus \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* et non communicábo cum eléctis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
6. Corrípiet me justus in misericórdia, \uuline{e}t increp\uline{á}bit me:~* óleum autem peccatóris non impínguet cap\uuline{u}t m\uline{e}um.\par 
7. Quóniam adhuc et orátio mea in beneplác\uuline{i}tis e\uline{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júdices \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
8. Audient verba mea quóni\uuline{a}m potu\uline{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta est sup\uuline{e}r t\uline{e}rram.\par 
9. Dissipáta sunt ossa nostra secus in\uline{fér}num:~† quia ad te, Dómine, Dómine, \uuline{ó}culi m\uline{e}i:~* in te sperávi, non áuferas ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
10. Custódi me a láqueo, quem stat\uuline{u}érunt m\uline{i}hi:~* et a scándalis operántium ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.\par 
11. Cadent in retiáculo ej\uuline{u}s peccat\uline{ó}res:~* singuláriter sum ego don\uuline{e}c tr\uline{á}nseam.\par 
12. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
