2. Dirigátur orátio mea sicut incénsum in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* elevátio mánuum meárum sacrifíci\uuline{u}m vespert\uline{í}num.\par 
3. Pone, Dómine, custódiam \uuline{o}ri m\uline{e}o:~* et óstium circumstántiæ l\uuline{á}biis m\uline{e}is.\par 
4. Non declínes cor meum in verb\uuline{a} mal\uline{í}tiæ:~* ad excusándas excusatión\uuline{e}s in pecc\uline{á}tis.\par 
5. Cum homínibus operántibus in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* et non communicábo cum el\uuline{é}ctis e\uline{ó}rum.\par 
6. Corrípiet me justus in misericórdia, et \uuline{i}ncrep\uline{á}bit me:~* óleum autem peccatóris non impín\uuline{gue}t caput m\uline{e}um.\par 
7. Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácit\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* absórpti sunt juncti petræ júd\uuline{i}ces e\uline{ó}rum.\par 
8. Audient verba mea quóniam p\uuline{o}tu\uline{é}runt:~* sicut crassitúdo terræ erúpta \uuline{e}st super t\uline{e}rram.\par 
9. Dissipáta sunt ossa nostra secus in\uline{fér}num:~† quia ad te, Dómine, Dómine, óc\uuline{u}li m\uline{e}i:~* in te sperávi, non áuferas \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
10. Custódi me a láqueo, quem statu\uuline{é}runt m\uline{i}hi:~* et a scándalis operántium \uuline{i}niquit\uline{á}tem.\par 
11. Cadent in retiáculo ejus p\uuline{e}ccat\uline{ó}res:~* singuláriter sum ego d\uuline{o}nec tráns\uline{e}am.\par 
12. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
