2. Et non intres in judícium c\uuline{u}m servo t\uline{u}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo omn\uuline{i}s v\uline{i}vens.\par 
3. Quia persecútus est inimícus \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* humiliávit in terra vit\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \uline{sǽ}culi:~† et anxiátus est super me sp\uuline{í}ritus m\uline{e}us,~* in me turbátum est c\uuline{o}r m\uline{e}um.\par 
5. Memor fui diérum anti\uline{quó}rum,~† meditátus sum in ómnibus op\uuline{é}ribus t\uline{u}is:~* in factis mánuum tuárum med\uuline{i}t\uline{á}bar.\par 
6. Expándi man\uuline{u}s meas \uline{a}d te:~* ánima mea sicut terra sine a\uuline{qua} t\uline{i}bi.\par 
7. Velóciter ex\uuline{áu}di me, D\uline{ó}mine:~* defécit spírit\uuline{u}s m\uline{e}us.\par 
8. Non avértas fáci\uuline{e}m tuam \uline{a} me:~* et símilis ero descendéntibus \uuline{i}n l\uline{a}cum.\par 
9. Audítam fac mihi mane miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* quia in te sp\uuline{e}r\uline{á}vi.\par 
10. Notam fac mihi vi\uuline{a}m, in qua \uline{á}mbulem:~* quia ad te levávi ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, \uuline{a}d te conf\uline{ú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus me\uuline{u}s \uline{e}s tu.\par 
12. Spíritus tuus bonus dedúcet me \uuline{i}n terram r\uline{e}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitát\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
13. Edúces de tribulatióne \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.\par 
14. Et perdes omnes, qui tríbulant \uuline{á}nimam m\uline{e}am,~* quóniam ego serv\uuline{u}s t\uline{u}us sum.\par 
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
