2. Et non intres in judícium cum s\uuline{e}rvo t\uline{u}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tu\uuline{o} omnis v\uline{i}vens.\par 
3. Quia persecútus est inimícus án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* humiliávit in terr\uuline{a} vitam m\uline{e}am.\par 
4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos \uline{sǽ}culi:~† et anxiátus est super me spír\uuline{i}tus m\uline{e}us,~* in me turbát\uuline{u}m est cor m\uline{e}um.\par 
5. Memor fui diérum anti\uline{quó}rum,~† meditátus sum in ómnibus opér\uuline{i}bus t\uline{u}is:~* in factis mánuum tuár\uuline{u}m medit\uline{á}bar.\par 
6. Expándi manus m\uuline{e}as \uline{a}d te:~* ánima mea sicut terra sin\uuline{e} aqua t\uline{i}bi.\par 
7. Velóciter exáud\uuline{i} me, D\uline{ó}mine:~* defécit sp\uuline{í}ritus m\uline{e}us.\par 
8. Non avértas fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me:~* et símilis ero descendént\uuline{i}bus in l\uline{a}cum.\par 
9. Audítam fac mihi mane misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am:~* quia \uuline{i}n te sper\uline{á}vi.\par 
10. Notam fac mihi viam, \uuline{i}n qua \uline{á}mbulem:~* quia ad te levávi \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad t\uuline{e} conf\uline{ú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\uuline{u}s meus \uline{e}s tu.\par 
12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in t\uuline{e}rram r\uline{e}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\uuline{qui}táte t\uline{u}a.\par 
13. Edúces de tribulatióne án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* et in misericórdia tua dispérdes in\uuline{i}mícos m\uline{e}os.\par 
14. Et perdes omnes, qui tríbulant án\uuline{i}mam m\uline{e}am,~* quóniam eg\uuline{o} servus t\uline{u}us sum.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
