2. Misericórdia mea, et ref\uline{ú}gium m\uline{e}um:~* suscéptor meus, et liber\uline{á}tor m\uline{e}us:\par 
3. Protéctor meus, et in \uline{i}pso sper\uline{á}vi:~* qui subdit pópulum m\uline{e}um s\uline{u}b me.\par 
4. Dómine, quid est homo quia innotu\uline{í}sti \uline{e}i?~* aut fílius hóminis, quia r\uline{é}putas \uline{e}um?\par 
5. Homo vanitáti símilis f\uline{a}ct\uline{u}s est:~* dies ejus sicut \uline{u}mbra præt\uline{é}reunt.\par 
6. Dómine, inclína cælos tuos, \uline{e}t desc\uline{é}nde:~* tange montes, et f\uline{u}mig\uline{á}bunt.\par 
7. Fúlgura coruscatiónem, et dissip\uline{á}bis \uline{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturb\uline{á}bis \uline{e}os.\par 
8. Emítte manum tuam de \uline{al}to,~† éripe me, et líbera me de \uline{a}quis m\uline{u}ltis:~* de manu filiórum al\uline{i}en\uline{ó}rum.\par 
9. Quorum os locútum est v\uline{a}nit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\uline{i}quit\uline{á}tis.\par 
10. Deus, cánticum novum cant\uline{á}bo t\uline{i}bi:~* in psaltério, decachórdo ps\uline{a}llam t\uline{i}bi.\par 
11. Qui das salútem r\uline{é}g\uline{i}bus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \uline{é}rip\uline{e} me.\par 
12. Et érue me de manu filiórum alie\uline{nó}rum,~† quorum os locútum est v\uline{a}nit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\uline{i}quit\uline{á}tis.\par 
13. Quorum fílii, sicut novéllæ plant\uline{a}ti\uline{ó}nes~* in juvent\uline{ú}te s\uline{u}a.\par 
14. Fíliæ eórum comp\uline{ó}s\uline{i}tæ:~* circumornátæ ut similit\uline{ú}do t\uline{e}mpli.\par 
15. Promptuária e\uline{ó}rum pl\uline{e}na:~* eructántia ex h\uline{o}c in \uline{i}llud.\par 
16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egr\uline{é}ssibus s\uline{u}is:~* boves e\uline{ó}rum cr\uline{a}ssæ.\par 
17. Non est ruína macériæ, neque tr\uline{á}ns\uline{i}tus:~* neque clamor in plat\uline{é}is e\uline{ó}rum.\par 
18. Beátum dixérunt pópulum, c\uline{u}i h\uline{æ}c sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus D\uline{e}us \uline{e}jus.\par 
19. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
