2. Misericórdia mea, et ref\uuline{ú}gium m\uline{e}um:~* suscéptor meus, et liberát\uuline{o}r m\uline{e}us:\par 
3. Protéctor meus, et in \uuline{i}pso sper\uline{á}vi:~* qui subdit pópulum me\uuline{u}m s\uline{u}b me.\par 
4. Dómine, quid est homo quia innot\uuline{u}ísti \uline{e}i?~* aut fílius hóminis, quia réput\uuline{a}s \uline{e}um?\par 
5. Homo vanitáti s\uuline{í}milis f\uline{a}ctus est:~* dies ejus sicut umbra pr\uuline{æ}t\uline{é}reunt.\par 
6. Dómine, inclína cælos tu\uuline{o}s, et desc\uline{é}nde:~* tange montes, et fum\uuline{i}g\uline{á}bunt.\par 
7. Fúlgura coruscatiónem, et diss\uuline{i}pábis \uline{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturbáb\uuline{i}s \uline{e}os.\par 
8. Emítte manum tuam de \uline{al}to,~† éripe me, et líbera me d\uuline{e} aquis m\uline{u}ltis:~* de manu filiórum ali\uuline{e}n\uline{ó}rum.\par 
9. Quorum os locútum \uuline{e}st vanit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.\par 
10. Deus, cánticum novum c\uuline{a}ntábo t\uline{i}bi:~* in psaltério, decachórdo psall\uuline{a}m t\uline{i}bi.\par 
11. Qui das s\uuline{a}lútem r\uline{é}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: ér\uuline{i}p\uline{e} me.\par 
12. Et érue me de manu filiórum alie\uline{nó}rum,~† quorum os locútum \uuline{e}st vanit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.\par 
13. Quorum fílii, sicut novéllæ pl\uuline{a}ntati\uline{ó}nes~* in juventút\uuline{e} s\uline{u}a.\par 
14. Fíliæ e\uuline{ó}rum comp\uline{ó}sitæ:~* circumornátæ ut similitúd\uuline{o} t\uline{e}mpli.\par 
15. Promptuária \uuline{e}órum pl\uline{e}na:~* eructántia ex hoc \uuline{i}n \uline{i}llud.\par 
16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egr\uuline{é}ssibus s\uline{u}is:~* boves eór\uuline{u}m cr\uline{a}ssæ.\par 
17. Non est ruína macéri\uuline{æ}, neque tr\uline{á}nsitus:~* neque clamor in platéis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
18. Beátum dixérunt pópul\uuline{u}m, cui h\uline{æ}c sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus De\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
19. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
