2. Misericórdia mea, et refúg\uuline{i}um m\uline{e}um:~* suscéptor meus, et lib\uuline{e}rátor m\uline{e}us:\par 
3. Protéctor meus, et in ips\uuline{o} sper\uline{á}vi:~* qui subdit pópul\uuline{u}m meum s\uline{u}b me.\par 
4. Dómine, quid est homo quia innotu\uuline{í}sti \uline{e}i?~* aut fílius hóminis, quia r\uuline{é}putas \uline{e}um?\par 
5. Homo vanitáti sím\uuline{i}lis f\uline{a}ctus est:~* dies ejus sicut umbr\uuline{a} prætér\uline{e}unt.\par 
6. Dómine, inclína cælos tuos, \uuline{e}t desc\uline{é}nde:~* tange montes, \uuline{e}t fumig\uline{á}bunt.\par 
7. Fúlgura coruscatiónem, et dissip\uuline{á}bis \uline{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et cont\uuline{u}rbábis \uline{e}os.\par 
8. Emítte manum tuam de \uline{al}to,~† éripe me, et líbera me de \uuline{a}quis m\uline{u}ltis:~* de manu filiórum \uuline{a}lien\uline{ó}rum.\par 
9. Quorum os locútum est v\uuline{a}nit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera \uuline{i}niquit\uline{á}tis.\par 
10. Deus, cánticum novum cant\uuline{á}bo t\uline{i}bi:~* in psaltério, decachórd\uuline{o} psallam t\uline{i}bi.\par 
11. Qui das sal\uuline{ú}tem r\uline{é}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígn\uuline{o}: érip\uline{e} me.\par 
12. Et érue me de manu filiórum alie\uline{nó}rum,~† quorum os locútum est v\uuline{a}nit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera \uuline{i}niquit\uline{á}tis.\par 
13. Quorum fílii, sicut novéllæ plant\uuline{a}ti\uline{ó}nes~* in juv\uuline{e}ntúte s\uline{u}a.\par 
14. Fíliæ eór\uuline{u}m comp\uline{ó}sitæ:~* circumornátæ ut simil\uuline{i}túdo t\uline{e}mpli.\par 
15. Promptuária e\uuline{ó}rum pl\uline{e}na:~* eructántia \uuline{e}x hoc in \uline{i}llud.\par 
16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréss\uuline{i}bus s\uline{u}is:~* boves \uuline{e}órum cr\uline{a}ssæ.\par 
17. Non est ruína macériæ, n\uuline{e}que tr\uline{á}nsitus:~* neque clamor in plat\uuline{é}is e\uline{ó}rum.\par 
18. Beátum dixérunt pópulum, c\uuline{u}i h\uline{æ}c sunt:~* beátus pópulus, cujus Dómin\uuline{u}s Deus \uline{e}jus.\par 
19. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
