2. Per síngulos dies bened\uline{í}cam t\uline{i}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.\par 
3. Magnus Dóminus, et laud\uline{á}bilis n\uline{i}mis:~* et magnitúdinis ejus n\uuline{o}n est f\uline{i}nis.\par 
4. Generátio et generátio laudábit \uline{ó}pera t\uline{u}a:~* et poténtiam tuam pron\uuline{u}nti\uline{á}bunt.\par 
5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis t\uline{u}æ lo\uline{qué}ntur:~* et mirabília tu\uuline{a} narr\uline{á}bunt.\par 
6. Et virtútem terribílium tu\uline{ó}rum d\uline{i}cent:~* et magnitúdinem tu\uuline{a}m narr\uline{á}bunt.\par 
7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \uline{e}ruct\uline{á}bunt:~* et justítia tua \uuline{e}xsult\uline{á}bunt.\par 
8. Miserátor, et mis\uline{é}ricors D\uline{ó}minus:~* pátiens, et multum m\uuline{i}sér\uline{i}cors.\par 
9. Suávis Dóminus \uline{u}niv\uline{é}rsis:~* et miseratiónes ejus super ómnia óp\uuline{e}ra \uline{e}jus.\par 
10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \uline{ó}pera t\uline{u}a:~* et sancti tui bened\uuline{í}cant t\uline{i}bi.\par 
11. Glóriam regni t\uline{u}i d\uline{i}cent:~* et poténtiam tu\uuline{a}m lo\uline{qué}ntur:\par 
12. Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\uline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et glóriam magnificéntiæ r\uuline{e}gni t\uline{u}i.\par 
13. Regnum tuum regnum ómnium s\uline{æ}cul\uline{ó}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
14. Fidélis Dóminus in ómnibus v\uline{e}rbis s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus opér\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
15. Allevat Dóminus \uline{o}mnes qui c\uline{ó}rruunt:~* et érigit omn\uuline{e}s el\uline{í}sos.\par 
16. Oculi ómnium in te sp\uline{e}rant, D\uline{ó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \uuline{o}pport\uline{ú}no.\par 
17. Aperis tu m\uline{a}num t\uline{u}am:~* et imples omne ánimal bened\uuline{i}cti\uline{ó}ne.\par 
18. Justus Dóminus in ómnibus v\uline{i}is s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus opér\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
19. Prope est Dóminus ómnibus invoc\uline{á}ntibus \uline{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in v\uuline{e}rit\uline{á}te.\par 
20. Voluntátem timéntium se \uline{fá}ciet:~† et deprecatiónem e\uline{ó}rum ex\uline{áu}diet:~* et salvos fác\uuline{i}et \uline{e}os.\par 
21. Custódit Dóminus omnes d\uline{i}lig\uline{é}ntes se:~* et omnes peccatór\uuline{e}s disp\uline{é}rdet.\par 
22. Laudatiónem Dómini lo\uline{qué}tur os m\uline{e}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.\par 
23. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
