2. Per síngulos dies benedíc\uuline{a}m t\uline{i}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
3. Magnus Dóminus, et laudábil\uuline{i}s n\uline{i}mis:~* et magnitúdinis ejus n\uuline{o}n est f\uline{i}nis.\par 
4. Generátio et generátio laudábit óper\uuline{a} t\uline{u}a:~* et poténtiam tuam pron\uuline{u}nti\uline{á}bunt.\par 
5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ l\uuline{o}\uline{qué}ntur:~* et mirabília tu\uuline{a} narr\uline{á}bunt.\par 
6. Et virtútem terribílium tuór\uuline{u}m d\uline{i}cent:~* et magnitúdinem tu\uuline{a}m narr\uline{á}bunt.\par 
7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ er\uuline{u}ct\uline{á}bunt:~* et justítia tua \uuline{e}xsult\uline{á}bunt.\par 
8. Miserátor, et miséric\uuline{o}rs D\uline{ó}minus:~* pátiens, et mult\uuline{u}m mis\uline{é}ricors.\par 
9. Suávis Dóminus un\uuline{i}v\uline{é}rsis:~* et miseratiónes ejus super ómnia óp\uuline{e}ra \uline{e}jus.\par 
10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia óper\uuline{a} t\uline{u}a:~* et sancti tui bened\uuline{í}cant t\uline{i}bi.\par 
11. Glóriam regni tu\uuline{i} d\uline{i}cent:~* et poténtiam tu\uuline{a}m lo\uline{qué}ntur:\par 
12. Ut notam fáciant fíliis hóminum poténti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et glóriam magnificéntiæ r\uuline{e}gni t\uline{u}i.\par 
13. Regnum tuum regnum ómnium sæc\uuline{u}l\uline{ó}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
14. Fidélis Dóminus in ómnibus verb\uuline{i}s s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus opér\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
15. Allevat Dóminus omnes \uuline{qui} c\uline{ó}rruunt:~* et érigit omn\uuline{e}s el\uline{í}sos.\par 
16. Oculi ómnium in te sper\uuline{a}nt, D\uline{ó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \uuline{o}pport\uline{ú}no.\par 
17. Aperis tu man\uuline{u}m t\uline{u}am:~* et imples omne ánimal bened\uuline{i}cti\uline{ó}ne.\par 
18. Justus Dóminus in ómnibus vi\uuline{i}s s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus opér\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
19. Prope est Dóminus ómnibus invocántib\uuline{u}s \uline{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in v\uuline{e}rit\uline{á}te.\par 
20. Voluntátem timéntium se \uline{fá}ciet:~† et deprecatiónem eórum \uuline{e}x\uline{áu}diet:~* et salvos fác\uuline{i}et \uline{e}os.\par 
21. Custódit Dóminus omnes dil\uuline{i}g\uline{é}ntes se:~* et omnes peccatór\uuline{e}s disp\uline{é}rdet.\par 
22. Laudatiónem Dómini loquétur \uuline{o}s m\uline{e}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
23. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
