2. Per síngulos dies ben\uuline{e}dícam t\uline{i}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
3. Magnus Dóminus, et laud\uuline{á}bilis n\uline{i}mis:~* et magnitúdinis ejus non \uuline{e}st f\uline{i}nis.\par 
4. Generátio et generátio laudábit \uuline{ó}pera t\uline{u}a:~* et poténtiam tuam pronunt\uuline{i}\uline{á}bunt.\par 
5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis t\uuline{u}æ lo\uline{qué}ntur:~* et mirabília tua n\uuline{a}rr\uline{á}bunt.\par 
6. Et virtútem terribílium t\uuline{u}órum d\uline{i}cent:~* et magnitúdinem tuam n\uuline{a}rr\uline{á}bunt.\par 
7. Memóriam abundántiæ suavitátis tu\uuline{æ} eruct\uline{á}bunt:~* et justítia tua exs\uuline{u}lt\uline{á}bunt.\par 
8. Miserátor, et mis\uuline{é}ricors D\uline{ó}minus:~* pátiens, et multum m\uuline{i}s\uline{é}ricors.\par 
9. Suávis Dómin\uuline{u}s univ\uline{é}rsis:~* et miseratiónes ejus super ómnia óper\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \uuline{ó}pera t\uline{u}a:~* et sancti tui benedíc\uuline{a}nt t\uline{i}bi.\par 
11. Glóriam regn\uuline{i} tui d\uline{i}cent:~* et poténtiam tuam l\uuline{o}\uline{qué}ntur:\par 
12. Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\uuline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et glóriam magnificéntiæ regn\uuline{i} t\uline{u}i.\par 
13. Regnum tuum regnum ómni\uuline{u}m sæcul\uline{ó}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
14. Fidélis Dóminus in ómnib\uuline{u}s verbis s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus opérib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
15. Allevat Dóminus \uuline{o}mnes qui c\uline{ó}rruunt:~* et érigit omnes \uuline{e}l\uline{í}sos.\par 
16. Oculi ómnium in t\uuline{e} sperant, D\uline{ó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore opp\uuline{o}rt\uline{ú}no.\par 
17. Aperis t\uuline{u} manum t\uline{u}am:~* et imples omne ánimal benedict\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
18. Justus Dóminus in ómnib\uuline{u}s viis s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus opérib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
19. Prope est Dóminus ómnibus invoc\uuline{á}ntibus \uline{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in ver\uuline{i}t\uline{á}te.\par 
20. Voluntátem timéntium se \uline{fá}ciet:~† et deprecatiónem e\uuline{ó}rum ex\uline{áu}diet:~* et salvos fáci\uuline{e}t \uline{e}os.\par 
21. Custódit Dóminus omn\uuline{e}s dilig\uline{é}ntes se:~* et omnes peccatóres d\uuline{i}sp\uline{é}rdet.\par 
22. Laudatiónem Dómini lo\uuline{qué}tur os m\uline{e}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
23. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
