2. Laudáte eum, omnes \uline{A}ngeli \uline{e}jus:~* laudáte eum, omnes virt\uline{ú}tes \uline{e}jus.\par 
3. Laudáte eum, s\uline{o}l et l\uline{u}na:~* laudáte eum, omnes st\uline{e}llæ et l\uline{u}men.\par 
4. Laudáte eum, c\uline{æ}li cæl\uline{ó}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent n\uline{o}men D\uline{ó}mini.\par 
5. Quia ipse dixit, et f\uline{a}ct\uline{a} sunt:~* ipse mandávit, \uline{e}t cre\uline{á}ta sunt.\par 
6. Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum s\uline{ǽ}c\uline{u}li:~* præcéptum pósuit, et non pr\uline{æ}ter\uline{í}bit.\par 
7. Laudáte Dómin\uline{u}m de t\uline{e}rra,~* dracónes, et \uline{o}mnes ab\uline{ý}ssi.\par 
8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus pr\uline{o}cell\uline{á}rum:~* quæ fáciunt v\uline{e}rbum \uline{e}jus:\par 
9. Montes, et \uline{o}mnes c\uline{o}lles:~* ligna fructífera, et \uline{o}mnes c\uline{e}dri.\par 
10. Béstiæ, et univérsa p\uline{é}c\uline{o}ra:~* serpéntes, et vólucr\uline{e}s penn\uline{á}tæ:\par 
11. Reges terræ, et omnes p\uline{ó}p\uline{u}li:~* príncipes, et omnes j\uline{ú}dices t\uline{e}rræ.\par 
12. Júvenes, et \uline{vír}gines,~† senes cum junióribus laudent nomen D\uline{ó}m\uline{i}ni:~* quia exaltátum est nomen \uline{e}jus sol\uline{í}us.\par 
13. Conféssio ejus super c\uline{æ}lum et t\uline{e}rram:~* et exaltávit cornu p\uline{ó}puli s\uline{u}i.\par 
14. Hymnus ómnibus s\uline{a}nctis \uline{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\uline{quá}nti s\uline{i}bi.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
