2. Laudáte eum, omnes Angel\uuline{i} \uline{e}jus:~* laudáte eum, omnes virt\uuline{ú}tes \uline{e}jus.\par 
3. Laudáte eum, sol \uuline{e}t l\uline{u}na:~* laudáte eum, omnes stell\uuline{æ} et l\uline{u}men.\par 
4. Laudáte eum, cæli c\uuline{æ}l\uline{ó}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent n\uuline{o}men D\uline{ó}mini.\par 
5. Quia ipse dixit, \uuline{e}t f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, \uuline{e}t cre\uline{á}ta sunt.\par 
6. Státuit ea in ætérnum, et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non pr\uuline{æ}ter\uline{í}bit.\par 
7. Laudáte Dóminum d\uuline{e} t\uline{e}rra,~* dracónes, et omn\uuline{e}s ab\uline{ý}ssi.\par 
8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus proc\uuline{e}ll\uline{á}rum:~* quæ fáciunt v\uuline{e}rbum \uline{e}jus:\par 
9. Montes, et omn\uuline{e}s c\uline{o}lles:~* ligna fructífera, et \uuline{o}mnes c\uline{e}dri.\par 
10. Béstiæ, et univérs\uuline{a} p\uline{é}cora:~* serpéntes, et vólucr\uuline{e}s penn\uline{á}tæ:\par 
11. Reges terræ, et omn\uuline{e}s p\uline{ó}puli:~* príncipes, et omnes júd\uuline{i}ces t\uline{e}rræ.\par 
12. Júvenes, et \uline{vír}gines,~† senes cum junióribus laudent nom\uuline{e}n D\uline{ó}mini:~* quia exaltátum est nomen ej\uuline{u}s sol\uline{í}us.\par 
13. Conféssio ejus super cælum \uuline{e}t t\uline{e}rram:~* et exaltávit cornu póp\uuline{u}li s\uline{u}i.\par 
14. Hymnus ómnibus sanct\uuline{i}s \uline{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\uuline{quá}nti s\uline{i}bi.\par 
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
