2. Sanctis, qui sunt in t\uuline{e}rra \uline{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes m\uuline{e}as in \uline{e}is.\par 
3. Multiplicátæ sunt infirmitát\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* póstea acc\uuline{e}lerav\uline{é}runt.\par 
4. Non congregábo conventícula eórum d\uuline{e} san\uline{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per l\uuline{á}bia m\uline{e}a.\par 
5. Dóminus pars hereditátis meæ, et cál\uuline{i}cis m\uline{e}i:~* tu es, qui restítues hereditát\uuline{e}m meam m\uline{i}hi.\par 
6. Funes cecidérunt mihi \uuline{i}n præcl\uline{á}ris:~* étenim heréditas mea præcl\uuline{á}ra est m\uline{i}hi.\par 
7. Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \uuline{i}ntell\uline{é}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt m\uuline{e} renes m\uline{e}i.\par 
8. Providébam Dóminum in conspéctu m\uuline{e}o s\uline{e}mper:~* quóniam a dextris est mihi, n\uuline{e} commóv\uline{e}ar.\par 
9. Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit l\uuline{i}ngua m\uline{e}a:~* ínsuper et caro mea re\uuline{qui}éscet \uline{i}n spe.\par 
10. Quóniam non derelínques ánimam meam \uuline{i}n inf\uline{é}rno:~* nec dabis sanctum tuum vidére c\uuline{o}rrupti\uline{ó}nem.\par 
11. Notas mihi fecísti vias \uline{vi}tæ,~† adimplébis me lætítia cum v\uuline{u}ltu t\uline{u}o:~* delectatiónes in déxtera tua \uuline{u}sque in f\uline{i}nem.\par 
12. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
