2. Sanctis, qui sunt in terr\uuline{a} \uline{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes me\uuline{a}s in \uline{e}is.\par 
3. Multiplicátæ sunt infirmitátes \uuline{e}\uline{ó}rum:~* póstea accel\uuline{e}rav\uline{é}runt.\par 
4. Non congregábo conventícula eórum de s\uuline{a}n\uline{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per láb\uuline{i}a m\uline{e}a.\par 
5. Dóminus pars hereditátis meæ, et cálic\uuline{i}s m\uline{e}i:~* tu es, qui restítues hereditátem m\uuline{e}am m\uline{i}hi.\par 
6. Funes cecidérunt mihi in pr\uuline{æ}cl\uline{á}ris:~* étenim heréditas mea præclár\uuline{a} est m\uline{i}hi.\par 
7. Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi int\uuline{e}ll\uline{é}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me r\uuline{e}nes m\uline{e}i.\par 
8. Providébam Dóminum in conspéctu me\uuline{o} s\uline{e}mper:~* quóniam a dextris est mihi, n\uuline{e} comm\uline{ó}vear.\par 
9. Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lin\uuline{gua} m\uline{e}a:~* ínsuper et caro mea requi\uuline{é}scet \uline{i}n spe.\par 
10. Quóniam non derelínques ánimam meam in \uuline{i}nf\uline{é}rno:~* nec dabis sanctum tuum vidére corr\uuline{u}pti\uline{ó}nem.\par 
11. Notas mihi fecísti vias \uline{vi}tæ,~† adimplébis me lætítia cum vult\uuline{u} t\uline{u}o:~* delectatiónes in déxtera tua us\uuline{que} in f\uline{i}nem.\par 
12. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
