2. Sanctis, qui sunt \uuline{i}n terra \uline{e}jus,~* mirificávit omnes voluntátes meas \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
3. Multiplicátæ sunt infirmit\uuline{á}tes e\uline{ó}rum:~* póstea acceler\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
4. Non congregábo conventícula eór\uuline{u}m de san\uline{guí}nibus,~* nec memor ero nóminum eórum per lábi\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
5. Dóminus pars hereditátis meæ, et c\uuline{á}licis m\uline{e}i:~* tu es, qui restítues hereditátem me\uuline{a}m m\uline{i}hi.\par 
6. Funes cecidérunt mih\uuline{i} in præcl\uline{á}ris:~* étenim heréditas mea præclára \uuline{e}st m\uline{i}hi.\par 
7. Benedícam Dóminum, qui tríbuit mih\uuline{i} intell\uline{é}ctum:~* ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me ren\uuline{e}s m\uline{e}i.\par 
8. Providébam Dóminum in conspéct\uuline{u} meo s\uline{e}mper:~* quóniam a dextris est mihi, ne c\uuline{o}mm\uline{ó}vear.\par 
9. Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultáv\uuline{i}t lingua m\uline{e}a:~* ínsuper et caro mea requiésc\uuline{e}t \uline{i}n spe.\par 
10. Quóniam non derelínques ánimam me\uuline{a}m in inf\uline{é}rno:~* nec dabis sanctum tuum vidére corrupt\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
11. Notas mihi fecísti vias \uline{vi}tæ,~† adimplébis me lætítia c\uuline{u}m vultu t\uline{u}o:~* delectatiónes in déxtera tua usque \uuline{i}n f\uline{i}nem.\par 
12. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
