2. Auribus pércipe orati\uuline{ó}nem m\uline{e}am,~* non in láb\uuline{i}is dol\uline{ó}sis.\par 
3. De vultu tuo judícium m\uuline{e}um pr\uline{ó}deat:~* óculi tui víde\uuline{a}nt æquit\uline{á}tes.\par 
4. Probásti cor meum, et visit\uuline{á}sti n\uline{o}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in m\uuline{e} iní\uline{qui}tas.\par 
5. Ut non loquátur os meum óp\uuline{e}ra h\uline{ó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodív\uuline{i} vias d\uline{u}ras.\par 
6. Pérfice gressus meos in sém\uuline{i}tis t\uline{u}is:~* ut non moveántur vest\uuline{í}gia m\uline{e}a.\par 
7. Ego clamávi, quóniam exaudíst\uuline{i} me, D\uline{e}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáud\uuline{i} verba m\uline{e}a.\par 
8. Mirífica misericórd\uuline{i}as t\uline{u}as,~* qui salvos facis sp\uuline{e}rántes \uline{i}n te.\par 
9. A resisténtibus déxteræ tu\uuline{æ} cust\uline{ó}di me,~* ut pup\uuline{í}llam óc\uline{u}li.\par 
10. Sub umbra alárum tuárum pr\uuline{ó}teg\uline{e} me:~* a fácie impiórum qui m\uuline{e} afflix\uline{é}runt.\par 
11. Inimíci mei ánimam meam circumde\uline{dé}runt,~† ádipem suum c\uuline{o}nclus\uline{é}runt:~* os eórum locútum \uuline{e}st supérb\uline{i}am.\par 
12. Projiciéntes me nunc circ\uuline{u}mded\uline{é}runt me:~* óculos suos statuérunt declin\uuline{á}re in t\uline{e}rram.\par 
13. Suscepérunt me sicut leo parát\uuline{u}s ad pr\uline{æ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábit\uuline{a}ns in ábd\uline{i}tis.\par 
14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et suppl\uuline{á}nta \uline{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimíc\uuline{i}s manus t\uline{u}æ.\par 
15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vit\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est v\uuline{e}nter e\uline{ó}rum.\par 
16. Saturát\uuline{i} sunt f\uline{í}liis:~* et dimisérunt relíquias suas p\uuline{á}rvulis s\uline{u}is.\par 
17. Ego autem in justítia apparébo conspéct\uuline{u}i t\uline{u}o:~* satiábor cum apparúerit gl\uuline{ó}ria t\uline{u}a.\par 
18. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
19. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
