2. Auribus pércipe oratión\uuline{e}m m\uline{e}am,~* non in lábi\uuline{i}s dol\uline{ó}sis.\par 
3. De vultu tuo judícium me\uuline{u}m pr\uline{ó}deat:~* óculi tui vídeant \uuline{æ}quit\uline{á}tes.\par 
4. Probásti cor meum, et visitást\uuline{i} n\uline{o}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in m\uuline{e} in\uline{í}quitas.\par 
5. Ut non loquátur os meum óper\uuline{a} h\uline{ó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi v\uuline{i}as d\uline{u}ras.\par 
6. Pérfice gressus meos in sémit\uuline{i}s t\uline{u}is:~* ut non moveántur vestíg\uuline{i}a m\uline{e}a.\par 
7. Ego clamávi, quóniam exaudísti m\uuline{e}, D\uline{e}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi v\uuline{e}rba m\uline{e}a.\par 
8. Mirífica misericórdi\uuline{a}s t\uline{u}as,~* qui salvos facis sper\uuline{á}ntes \uline{i}n te.\par 
9. A resisténtibus déxteræ tuæ c\uuline{u}st\uline{ó}di me,~* ut pup\uuline{í}llam \uline{ó}culi.\par 
10. Sub umbra alárum tuárum prót\uuline{e}g\uline{e} me:~* a fácie impiórum qui me \uuline{a}fflix\uline{é}runt.\par 
11. Inimíci mei ánimam meam circumde\uline{dé}runt,~† ádipem suum concl\uuline{u}s\uline{é}runt:~* os eórum locútum \uuline{e}st sup\uline{é}rbiam.\par 
12. Projiciéntes me nunc circumd\uuline{e}d\uline{é}runt me:~* óculos suos statuérunt declinár\uuline{e} in t\uline{e}rram.\par 
13. Suscepérunt me sicut leo parátus \uuline{a}d pr\uline{æ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábit\uuline{a}ns in \uline{á}bditis.\par 
14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánt\uuline{a} \uline{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis m\uuline{a}nus t\uline{u}æ.\par 
15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita \uuline{e}\uline{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est vent\uuline{e}r e\uline{ó}rum.\par 
16. Saturáti s\uuline{u}nt f\uline{í}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párv\uuline{u}lis s\uline{u}is.\par 
17. Ego autem in justítia apparébo conspéctu\uuline{i} t\uline{u}o:~* satiábor cum apparúerit glór\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
18. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
19. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
