2. Deus meus adj\uline{ú}tor m\uline{e}us,~* et speráb\uuline{o} in \uline{e}um.\par 
3. Protéctor meus, et cornu sal\uline{ú}tis m\uline{e}æ,~* et susc\uuline{é}ptor m\uline{e}us.\par 
4. Laudans invoc\uline{á}bo D\uline{ó}minum:~* et ab inimícis meis s\uuline{a}lvus \uline{e}ro.\par 
5. Circumdedérunt me dol\uline{ó}res m\uline{o}rtis:~* et torréntes iniquitátis conturb\uuline{a}vér\uline{u}nt me.\par 
6. Dolóres inférni circ\uline{u}mded\uline{é}runt me:~* præoccupavérunt me lá\uuline{que}i m\uline{o}rtis.\par 
7. In tribulatióne mea invoc\uline{á}vi D\uline{ó}minum,~* et ad Deum me\uuline{u}m clam\uline{á}vi.\par 
8. Et exaudívit de templo sancto suo v\uline{o}cem m\uline{e}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \uuline{au}res \uline{e}jus.\par 
9. Commóta est, et contr\uline{é}muit t\uline{e}rra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irát\uuline{u}s est \uline{e}is.\par 
10. Ascéndit fumus in ira \uline{e}jus:~† et ignis a fácie \uline{e}jus ex\uline{á}rsit:~* carbónes succénsi s\uuline{u}nt ab \uline{e}o.\par 
11. Inclinávit cælos, \uline{e}t desc\uline{é}ndit:~* et calígo sub péd\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
12. Et ascéndit super Chérubim, \uline{e}t vol\uline{á}vit:~* volávit super penn\uuline{a}s vent\uline{ó}rum.\par 
13. Et pósuit ténebras latíbulum \uline{su}um,~† in circúitu ejus tabern\uline{á}culum \uline{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbib\uuline{u}s á\uline{ë}ris.\par 
14. Præfulgóre in conspéctu ejus nubes tr\uline{a}nsi\uline{é}runt,~* grando et carb\uuline{ó}nes \uline{i}gnis.\par 
15. Et intónuit de cælo \uline{Dó}minus,~† et Altíssimus dedit v\uline{o}cem s\uline{u}am:~* grando et carb\uuline{ó}nes \uline{i}gnis.\par 
16. Et misit sagíttas suas, et dissip\uline{á}vit \uline{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturb\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
17. Et apparuérunt f\uline{o}ntes a\uline{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orb\uuline{i}s terr\uline{á}rum:\par 
18. Ab increpatióne t\uline{u}a, D\uline{ó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \uuline{i}ræ t\uline{u}æ.\par 
19. Misit de summo, \uline{e}t acc\uline{é}pit me:~* et assúmpsit me de \uuline{a}quis m\uline{u}ltis.\par 
20. Erípuit me de inimícis meis for\uline{tís}simis,~† et ab his \uline{qui} od\uline{é}runt me:~* quóniam confortáti s\uuline{u}nt sup\uline{e}r me.\par 
21. Prævenérunt me in die afflicti\uline{ó}nis m\uline{e}æ:~* et factus est Dóminus prot\uuline{é}ctor m\uline{e}us.\par 
22. Et edúxit me in l\uline{a}tit\uline{ú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam v\uuline{ó}lu\uline{i}t me.\par 
23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum just\uline{í}tiam m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríb\uuline{u}et m\uline{i}hi:\par 
24. Quia custodívi v\uline{i}as D\uline{ó}mini,~* nec ímpie gessi a D\uuline{e}o m\uline{e}o.\par 
25. Quóniam ómnia judícia ejus in consp\uline{é}ctu m\uline{e}o:~* et justítias ejus non rép\uuline{u}li \uline{a} me.\par 
26. Et ero immacul\uline{á}tus cum \uline{e}o:~* et observábo ab iniquit\uuline{á}te m\uline{e}a.\par 
27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum just\uline{í}tiam m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocul\uuline{ó}rum \uline{e}jus.\par 
28. Cum sancto s\uline{a}nctus \uline{e}ris,~* et cum viro innocénte ínn\uuline{o}cens \uline{e}ris:\par 
29. Et cum elécto el\uline{é}ctus \uline{e}ris:~* et cum pervérso p\uuline{e}rvert\uline{é}ris.\par 
30. Quóniam tu pópulum húmilem s\uline{a}lvum f\uline{á}cies:~* et óculos superbórum hum\uuline{i}li\uline{á}bis.\par 
31. Quóniam tu illúminas lucérnam m\uline{e}am, D\uline{ó}mine:~* Deus meus, illúmina tén\uuline{e}bras m\uline{e}as.\par 
32. Quóniam in te erípiar a tent\uline{a}ti\uline{ó}ne,~* et in Deo meo transgréd\uuline{i}ar m\uline{u}rum.\par 
33. Deus meus, impollúta via \uline{e}jus:~† elóquia Dómini igne ex\uline{a}min\uline{á}ta:~* protéctor est ómnium speránt\uuline{i}um \uline{i}n se.\par 
34. Quóniam quis Deus pr\uline{æ}ter D\uline{ó}minum?~* aut quis Deus præter D\uuline{e}um n\uline{o}strum?\par 
35. Deus, qui præcínxit m\uline{e} virt\uline{ú}te:~* et pósuit immaculátam v\uuline{i}am m\uline{e}am.\par 
36. Qui perfécit pedes meos t\uline{a}mquam cerv\uline{ó}rum,~* et super excélsa st\uuline{á}tu\uline{e}ns me.\par 
37. Qui docet manus m\uline{e}as ad pr\uline{ǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brách\uuline{i}a m\uline{e}a.\par 
38. Et dedísti mihi protectiónem sal\uline{ú}tis t\uline{u}æ:~* et déxtera tua s\uuline{u}scép\uline{i}t me:\par 
39. Et disciplína tua corréxit m\uline{e} in f\uline{i}nem:~* et disciplína tua ipsa m\uuline{e} doc\uline{é}bit.\par 
40. Dilatásti gressus m\uline{e}os s\uline{u}btus me:~* et non sunt infirmáta vestíg\uuline{i}a m\uline{e}a:\par 
41. Pérsequar inimícos meos et compreh\uline{é}ndam \uline{i}llos:~* et non convértar, donec d\uuline{e}fíc\uline{i}ant.\par 
42. Confríngam illos, nec p\uline{ó}terunt st\uline{a}re:~* cadent subtus p\uuline{e}des m\uline{e}os.\par 
43. Et præcinxísti me virt\uline{ú}te ad b\uline{e}llum:~* supplantásti insurgéntes in m\uuline{e} subt\uline{u}s me.\par 
44. Et inimícos meos dedísti m\uline{i}hi d\uline{o}rsum,~* et odiéntes me disp\uuline{e}rdid\uline{í}sti.\par 
45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fácer\uline{e}t ad D\uline{ó}minum:~* nec exaud\uuline{í}vit \uline{e}os.\par 
46. Et commínuam illos, ut púlverem ante f\uline{á}ciem v\uline{e}nti:~* ut lutum plateárum del\uuline{é}bo \uline{e}os.\par 
47. Eripe me de contradicti\uline{ó}nibus p\uline{ó}puli:~* constítues me in cap\uuline{u}t gént\uline{i}um.\par 
48. Pópulus quem non cognóvi serv\uline{í}vit m\uline{i}hi:~* in audítu auris obed\uuline{í}vit m\uline{i}hi.\par 
49. Fílii aliéni ment\uline{í}ti sunt m\uline{i}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sém\uuline{i}tis s\uline{u}is.\par 
50. Vivit Dóminus, et benedíctus D\uline{e}us m\uline{e}us:~* et exaltétur Deus sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ.\par 
51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis p\uline{ó}pulos s\uline{u}b me:~* liberátor meus de inimícis meis \uuline{i}rac\uline{ú}ndis.\par 
52. Et ab insurgéntibus in me \uline{e}xalt\uline{á}bis me:~* a viro iníquo er\uuline{í}pi\uline{e}s me.\par 
53. Proptérea confitébor tibi in nati\uline{ó}nibus, D\uline{ó}mine:~* et nómini tuo ps\uuline{a}lmum d\uline{i}cam.\par 
54. Magníficans salútes Regis \uline{e}jus,~† et fáciens misericórdiam Christo s\uline{u}o D\uline{a}vid:~* et sémini ejus usque \uuline{i}n sǽc\uline{u}lum.\par 
55. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
56. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
