2. Deus meus adjútor m\uline{e}us,~* et sperábo \uuline{i}n \uline{e}um.\par 
3. Protéctor meus, et cornu salútis m\uline{e}æ,~* et suscépt\uuline{o}r m\uline{e}us.\par 
4. Laudans invocábo D\uline{ó}minum:~* et ab inimícis meis salv\uuline{u}s \uline{e}ro.\par 
5. Circumdedérunt me dolóres m\uline{o}rtis:~* et torréntes iniquitátis conturbav\uuline{é}r\uline{u}nt me.\par 
6. Dolóres inférni circumded\uline{é}runt me:~* præoccupavérunt me láque\uuline{i} m\uline{o}rtis.\par 
7. In tribulatióne mea invocávi D\uline{ó}minum,~* et ad Deum meum cl\uuline{a}m\uline{á}vi.\par 
8. Et exaudívit de templo sancto suo vocem m\uline{e}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aur\uuline{e}s \uline{e}jus.\par 
9. Commóta est, et contrémuit t\uline{e}rra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \uuline{e}st \uline{e}is.\par 
10. Ascéndit fumus in ira \uline{e}jus:~† et ignis a fácie ejus ex\uline{á}rsit:~* carbónes succénsi sunt \uuline{a}b \uline{e}o.\par 
11. Inclinávit cælos, et desc\uline{é}ndit:~* et calígo sub pédib\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
12. Et ascéndit super Chérubim, et vol\uline{á}vit:~* volávit super pennas v\uuline{e}nt\uline{ó}rum.\par 
13. Et pósuit ténebras latíbulum \uline{su}um,~† in circúitu ejus tabernáculum \uline{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbibus \uuline{á}\uline{ë}ris.\par 
14. Præfulgóre in conspéctu ejus nubes transi\uline{é}runt,~* grando et carbón\uuline{e}s \uline{i}gnis.\par 
15. Et intónuit de cælo \uline{Dó}minus,~† et Altíssimus dedit vocem s\uline{u}am:~* grando et carbón\uuline{e}s \uline{i}gnis.\par 
16. Et misit sagíttas suas, et dissipávit \uline{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
17. Et apparuérunt fontes a\uline{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis t\uuline{e}rr\uline{á}rum:\par 
18. Ab increpatióne tua, D\uline{ó}mine,~* ab inspiratióne spíritus ir\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
19. Misit de summo, et acc\uline{é}pit me:~* et assúmpsit me de a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis.\par 
20. Erípuit me de inimícis meis for\uline{tís}simis,~† et ab his qui od\uline{é}runt me:~* quóniam confortáti sunt s\uuline{u}p\uline{e}r me.\par 
21. Prævenérunt me in die afflictiónis m\uline{e}æ:~* et factus est Dóminus protéct\uuline{o}r m\uline{e}us.\par 
22. Et edúxit me in latit\uline{ú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vól\uuline{u}\uline{i}t me.\par 
23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\uuline{e}t m\uline{i}hi:\par 
24. Quia custodívi vias D\uline{ó}mini,~* nec ímpie gessi a De\uuline{o} m\uline{e}o.\par 
25. Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu m\uline{e}o:~* et justítias ejus non répul\uuline{i} \uline{a} me.\par 
26. Et ero immaculátus cum \uline{e}o:~* et observábo ab iniquitát\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculór\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
28. Cum sancto sanctus \uline{e}ris,~* et cum viro innocénte ínnoc\uuline{e}ns \uline{e}ris:\par 
29. Et cum elécto eléctus \uline{e}ris:~* et cum pervérso perv\uuline{e}rt\uline{é}ris.\par 
30. Quóniam tu pópulum húmilem salvum f\uline{á}cies:~* et óculos superbórum humil\uuline{i}\uline{á}bis.\par 
31. Quóniam tu illúminas lucérnam meam, D\uline{ó}mine:~* Deus meus, illúmina ténebr\uuline{a}s m\uline{e}as.\par 
32. Quóniam in te erípiar a tentati\uline{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\uuline{a}r m\uline{u}rum.\par 
33. Deus meus, impollúta via \uline{e}jus:~† elóquia Dómini igne examin\uline{á}ta:~* protéctor est ómnium speránti\uuline{u}m \uline{i}n se.\par 
34. Quóniam quis Deus præter D\uline{ó}minum?~* aut quis Deus præter De\uuline{u}m n\uline{o}strum?\par 
35. Deus, qui præcínxit me virt\uline{ú}te:~* et pósuit immaculátam vi\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
36. Qui perfécit pedes meos tamquam cerv\uline{ó}rum,~* et super excélsa stát\uuline{u}\uline{e}ns me.\par 
37. Qui docet manus meas ad pr\uline{ǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
38. Et dedísti mihi protectiónem salútis t\uline{u}æ:~* et déxtera tua susc\uuline{é}p\uline{i}t me:\par 
39. Et disciplína tua corréxit me in f\uline{i}nem:~* et disciplína tua ipsa me d\uuline{o}c\uline{é}bit.\par 
40. Dilatásti gressus meos s\uline{u}btus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\uuline{a} m\uline{e}a:\par 
41. Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \uline{i}llos:~* et non convértar, donec def\uuline{í}c\uline{i}ant.\par 
42. Confríngam illos, nec póterunt st\uline{a}re:~* cadent subtus ped\uuline{e}s m\uline{e}os.\par 
43. Et præcinxísti me virtúte ad b\uline{e}llum:~* supplantásti insurgéntes in me s\uuline{u}bt\uline{u}s me.\par 
44. Et inimícos meos dedísti mihi d\uline{o}rsum,~* et odiéntes me disperd\uuline{i}d\uline{í}sti.\par 
45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad D\uline{ó}minum:~* nec exaudív\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem v\uline{e}nti:~* ut lutum plateárum deléb\uuline{o} \uline{e}os.\par 
47. Eripe me de contradictiónibus p\uline{ó}puli:~* constítues me in caput g\uuline{é}nt\uline{i}um.\par 
48. Pópulus quem non cognóvi servívit m\uline{i}hi:~* in audítu auris obedív\uuline{i}t m\uline{i}hi.\par 
49. Fílii aliéni mentíti sunt m\uline{i}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémit\uuline{i}s s\uline{u}is.\par 
50. Vivit Dóminus, et benedíctus Deus m\uline{e}us:~* et exaltétur Deus salút\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos s\uline{u}b me:~* liberátor meus de inimícis meis ir\uuline{a}c\uline{ú}ndis.\par 
52. Et ab insurgéntibus in me exalt\uline{á}bis me:~* a viro iníquo eríp\uuline{i}\uline{e}s me.\par 
53. Proptérea confitébor tibi in natiónibus, D\uline{ó}mine:~* et nómini tuo psalm\uuline{u}m d\uline{i}cam.\par 
54. Magníficans salútes Regis \uline{e}jus,~† et fáciens misericórdiam Christo suo D\uline{a}vid:~* et sémini ejus usque in s\uuline{ǽ}c\uline{u}lum.\par 
55. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
56. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
