2. Deus meus adj\uuline{ú}tor m\uline{e}us,~* et sper\uuline{á}bo in \uline{e}um.\par 
3. Protéctor meus, et cornu sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ,~* et s\uuline{u}scéptor m\uline{e}us.\par 
4. Laudans invoc\uuline{á}bo D\uline{ó}minum:~* et ab inimícis me\uuline{i}s salvus \uline{e}ro.\par 
5. Circumdedérunt me dol\uuline{ó}res m\uline{o}rtis:~* et torréntes iniquitátis cont\uuline{u}rbavér\uline{u}nt me.\par 
6. Dolóres inférni circ\uuline{u}mded\uline{é}runt me:~* præoccupavérunt me l\uuline{á}quei m\uline{o}rtis.\par 
7. In tribulatióne mea invoc\uuline{á}vi D\uline{ó}minum,~* et ad Deum m\uuline{e}um clam\uline{á}vi.\par 
8. Et exaudívit de templo sancto suo v\uuline{o}cem m\uline{e}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \uuline{i}n aures \uline{e}jus.\par 
9. Commóta est, et contrém\uuline{u}it t\uline{e}rra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam ir\uuline{á}tus est \uline{e}is.\par 
10. Ascéndit fumus in ira \uline{e}jus:~† et ignis a fácie ej\uuline{u}s ex\uline{á}rsit:~* carbónes succéns\uuline{i} sunt ab \uline{e}o.\par 
11. Inclinávit cælos, \uuline{e}t desc\uline{é}ndit:~* et calígo sub p\uuline{é}dibus \uline{e}jus.\par 
12. Et ascéndit super Chérubim, \uuline{e}t vol\uline{á}vit:~* volávit super p\uuline{e}nnas vent\uline{ó}rum.\par 
13. Et pósuit ténebras latíbulum \uline{su}um,~† in circúitu ejus tabernác\uuline{u}lum \uline{e}jus:~* tenebrósa aqua in núb\uuline{i}bus á\uline{ë}ris.\par 
14. Præfulgóre in conspéctu ejus nubes tr\uuline{a}nsi\uline{é}runt,~* grando et c\uuline{a}rbónes \uline{i}gnis.\par 
15. Et intónuit de cælo \uline{Dó}minus,~† et Altíssimus dedit v\uuline{o}cem s\uline{u}am:~* grando et c\uuline{a}rbónes \uline{i}gnis.\par 
16. Et misit sagíttas suas, et dissip\uuline{á}vit \uline{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et cont\uuline{u}rbávit \uline{e}os.\par 
17. Et apparuérunt font\uuline{e}s a\uline{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta \uuline{o}rbis terr\uline{á}rum:\par 
18. Ab increpatióne t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine,~* ab inspiratióne spírit\uuline{u}s iræ t\uline{u}æ.\par 
19. Misit de summo, \uuline{e}t acc\uline{é}pit me:~* et assúmpsit me d\uuline{e} aquis m\uline{u}ltis.\par 
20. Erípuit me de inimícis meis for\uline{tís}simis,~† et ab his \uuline{qui} od\uline{é}runt me:~* quóniam confortát\uuline{i} sunt sup\uline{e}r me.\par 
21. Prævenérunt me in die afflicti\uuline{ó}nis m\uline{e}æ:~* et factus est Dóminus pr\uuline{o}téctor m\uline{e}us.\par 
22. Et edúxit me in l\uuline{a}tit\uline{ú}dinem:~* salvum me fecit, quóni\uuline{a}m vólu\uline{i}t me.\par 
23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justít\uuline{i}am m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retr\uuline{í}buet m\uline{i}hi:\par 
24. Quia custodívi v\uuline{i}as D\uline{ó}mini,~* nec ímpie gessi \uuline{a} Deo m\uline{e}o.\par 
25. Quóniam ómnia judícia ejus in consp\uuline{é}ctu m\uline{e}o:~* et justítias ejus non r\uuline{é}puli \uline{a} me.\par 
26. Et ero immaculát\uuline{u}s cum \uline{e}o:~* et observábo ab ini\uuline{qui}táte m\uline{e}a.\par 
27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justít\uuline{i}am m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oc\uuline{u}lórum \uline{e}jus.\par 
28. Cum sancto s\uuline{a}nctus \uline{e}ris,~* et cum viro innocénte \uuline{í}nnocens \uline{e}ris:\par 
29. Et cum elécto el\uuline{é}ctus \uline{e}ris:~* et cum pervérs\uuline{o} pervert\uline{é}ris.\par 
30. Quóniam tu pópulum húmilem s\uuline{a}lvum f\uline{á}cies:~* et óculos superbórum h\uuline{u}mili\uline{á}bis.\par 
31. Quóniam tu illúminas lucérnam m\uuline{e}am, D\uline{ó}mine:~* Deus meus, illúmina t\uuline{é}nebras m\uline{e}as.\par 
32. Quóniam in te erípiar a tent\uuline{a}ti\uline{ó}ne,~* et in Deo meo transgr\uuline{é}diar m\uline{u}rum.\par 
33. Deus meus, impollúta via \uline{e}jus:~† elóquia Dómini igne ex\uuline{a}min\uline{á}ta:~* protéctor est ómnium sper\uuline{á}ntium \uline{i}n se.\par 
34. Quóniam quis Deus pr\uuline{æ}ter D\uline{ó}minum?~* aut quis Deus præt\uuline{e}r Deum n\uline{o}strum?\par 
35. Deus, qui præcínxit m\uuline{e} virt\uline{ú}te:~* et pósuit immaculát\uuline{a}m viam m\uline{e}am.\par 
36. Qui perfécit pedes meos tam\uuline{qua}m cerv\uline{ó}rum,~* et super excéls\uuline{a} státu\uline{e}ns me.\par 
37. Qui docet manus me\uuline{a}s ad pr\uline{ǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, br\uuline{á}chia m\uline{e}a.\par 
38. Et dedísti mihi protectiónem sal\uuline{ú}tis t\uline{u}æ:~* et déxtera tu\uuline{a} suscép\uline{i}t me:\par 
39. Et disciplína tua corréxit m\uuline{e} in f\uline{i}nem:~* et disciplína tua ips\uuline{a} me doc\uline{é}bit.\par 
40. Dilatásti gressus m\uuline{e}os s\uline{u}btus me:~* et non sunt infirmáta vest\uuline{í}gia m\uline{e}a:\par 
41. Pérsequar inimícos meos et compreh\uuline{é}ndam \uline{i}llos:~* et non convértar, don\uuline{e}c defíc\uline{i}ant.\par 
42. Confríngam illos, nec pót\uuline{e}runt st\uline{a}re:~* cadent subt\uuline{u}s pedes m\uline{e}os.\par 
43. Et præcinxísti me virtút\uuline{e} ad b\uline{e}llum:~* supplantásti insurgéntes \uuline{i}n me subt\uline{u}s me.\par 
44. Et inimícos meos dedísti m\uuline{i}hi d\uline{o}rsum,~* et odiéntes me d\uuline{i}sperdid\uline{í}sti.\par 
45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fácer\uuline{e}t ad D\uline{ó}minum:~* nec ex\uuline{au}dívit \uline{e}os.\par 
46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fác\uuline{i}em v\uline{e}nti:~* ut lutum plateárum d\uuline{e}lébo \uline{e}os.\par 
47. Eripe me de contradictión\uuline{i}bus p\uline{ó}puli:~* constítues me in c\uuline{a}put gént\uline{i}um.\par 
48. Pópulus quem non cognóvi serv\uuline{í}vit m\uline{i}hi:~* in audítu auris ob\uuline{e}dívit m\uline{i}hi.\par 
49. Fílii aliéni mentít\uuline{i} sunt m\uline{i}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a s\uuline{é}mitis s\uline{u}is.\par 
50. Vivit Dóminus, et benedíctus D\uuline{e}us m\uline{e}us:~* et exaltétur Deus s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ.\par 
51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis póp\uuline{u}los s\uline{u}b me:~* liberátor meus de inimícis me\uuline{i}s irac\uline{ú}ndis.\par 
52. Et ab insurgéntibus in me \uuline{e}xalt\uline{á}bis me:~* a viro iníquo \uuline{e}rípi\uline{e}s me.\par 
53. Proptérea confitébor tibi in natión\uuline{i}bus, D\uline{ó}mine:~* et nómini tu\uuline{o} psalmum d\uline{i}cam.\par 
54. Magníficans salútes Regis \uline{e}jus,~† et fáciens misericórdiam Christo s\uuline{u}o D\uline{a}vid:~* et sémini ejus us\uuline{que} in sǽc\uline{u}lum.\par 
55. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
56. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
