2. Deus meus adjút\uuline{o}r m\uline{e}us,~* et speráb\uuline{o} in \uline{e}um.\par 
3. Protéctor meus, et cornu salút\uuline{i}s m\uline{e}æ,~* et susc\uuline{é}ptor m\uline{e}us.\par 
4. Laudans invocáb\uuline{o} D\uline{ó}minum:~* et ab inimícis meis s\uuline{a}lvus \uline{e}ro.\par 
5. Circumdedérunt me dolór\uuline{e}s m\uline{o}rtis:~* et torréntes iniquitátis cont\uuline{u}rbav\uline{é}runt me.\par 
6. Dolóres inférni circumd\uuline{e}d\uline{é}runt me:~* præoccupavérunt me lá\uuline{que}i m\uline{o}rtis.\par 
7. In tribulatióne mea invocáv\uuline{i} D\uline{ó}minum,~* et ad Deum me\uuline{u}m clam\uline{á}vi.\par 
8. Et exaudívit de templo sancto suo voc\uuline{e}m m\uline{e}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \uuline{au}res \uline{e}jus.\par 
9. Commóta est, et contrému\uuline{i}t t\uline{e}rra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irát\uuline{u}s est \uline{e}is.\par 
10. Ascéndit fumus in ira \uline{e}jus:~† et ignis a fácie ejus \uuline{e}x\uline{á}rsit:~* carbónes succénsi s\uuline{u}nt ab \uline{e}o.\par 
11. Inclinávit cælos, et d\uuline{e}sc\uline{é}ndit:~* et calígo sub péd\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
12. Et ascéndit super Chérubim, et v\uuline{o}l\uline{á}vit:~* volávit super penn\uuline{a}s vent\uline{ó}rum.\par 
13. Et pósuit ténebras latíbulum \uline{su}um,~† in circúitu ejus tabernácul\uuline{u}m \uline{e}jus:~* tenebrósa aqua in núb\uuline{i}bus \uline{á}ëris.\par 
14. Præfulgóre in conspéctu ejus nubes trans\uuline{i}\uline{é}runt,~* grando et carb\uuline{ó}nes \uline{i}gnis.\par 
15. Et intónuit de cælo \uline{Dó}minus,~† et Altíssimus dedit voc\uuline{e}m s\uline{u}am:~* grando et carb\uuline{ó}nes \uline{i}gnis.\par 
16. Et misit sagíttas suas, et dissipáv\uuline{i}t \uline{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturb\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
17. Et apparuérunt fontes \uuline{a}\uline{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orb\uuline{i}s terr\uline{á}rum:\par 
18. Ab increpatióne tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine,~* ab inspiratióne spíritus \uuline{i}ræ t\uline{u}æ.\par 
19. Misit de summo, et \uuline{a}cc\uline{é}pit me:~* et assúmpsit me de \uuline{a}quis m\uline{u}ltis.\par 
20. Erípuit me de inimícis meis for\uline{tís}simis,~† et ab his qui \uuline{o}d\uline{é}runt me:~* quóniam confortát\uuline{i} sunt s\uline{u}per me.\par 
21. Prævenérunt me in die afflictión\uuline{i}s m\uline{e}æ:~* et factus est Dóminus prot\uuline{é}ctor m\uline{e}us.\par 
22. Et edúxit me in lat\uuline{i}t\uline{ú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam v\uuline{ó}lu\uline{i}t me.\par 
23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríb\uuline{u}et m\uline{i}hi:\par 
24. Quia custodívi vi\uuline{a}s D\uline{ó}mini,~* nec ímpie gessi a D\uuline{e}o m\uline{e}o.\par 
25. Quóniam ómnia judícia ejus in conspéct\uuline{u} m\uline{e}o:~* et justítias ejus non rép\uuline{u}li \uline{a} me.\par 
26. Et ero immaculátus c\uuline{u}m \uline{e}o:~* et observábo ab iniquit\uuline{á}te m\uline{e}a.\par 
27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocul\uuline{ó}rum \uline{e}jus.\par 
28. Cum sancto sanct\uuline{u}s \uline{e}ris,~* et cum viro innocénte ínn\uuline{o}cens \uline{e}ris:\par 
29. Et cum elécto eléct\uuline{u}s \uline{e}ris:~* et cum pervérso p\uuline{e}rvert\uline{é}ris.\par 
30. Quóniam tu pópulum húmilem salv\uuline{u}m f\uline{á}cies:~* et óculos superbórum hum\uuline{i}li\uline{á}bis.\par 
31. Quóniam tu illúminas lucérnam me\uuline{a}m, D\uline{ó}mine:~* Deus meus, illúmina tén\uuline{e}bras m\uline{e}as.\par 
32. Quóniam in te erípiar a tentat\uuline{i}\uline{ó}ne,~* et in Deo meo transgréd\uuline{i}ar m\uline{u}rum.\par 
33. Deus meus, impollúta via \uline{e}jus:~† elóquia Dómini igne exam\uuline{i}n\uline{á}ta:~* protéctor est ómnium speránt\uuline{i}um \uline{i}n se.\par 
34. Quóniam quis Deus præt\uuline{e}r D\uline{ó}minum?~* aut quis Deus præter D\uuline{e}um n\uline{o}strum?\par 
35. Deus, qui præcínxit me v\uuline{i}rt\uline{ú}te:~* et pósuit immaculátam v\uuline{i}am m\uline{e}am.\par 
36. Qui perfécit pedes meos tamquam c\uuline{e}rv\uline{ó}rum,~* et super excélsa st\uuline{á}tu\uline{e}ns me.\par 
37. Qui docet manus meas \uuline{a}d pr\uline{ǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, brách\uuline{i}a m\uline{e}a.\par 
38. Et dedísti mihi protectiónem salút\uuline{i}s t\uline{u}æ:~* et déxtera tu\uuline{a} susc\uline{é}pit me:\par 
39. Et disciplína tua corréxit me \uuline{i}n f\uline{i}nem:~* et disciplína tua ipsa m\uuline{e} doc\uline{é}bit.\par 
40. Dilatásti gressus me\uuline{o}s s\uline{u}btus me:~* et non sunt infirmáta vestíg\uuline{i}a m\uline{e}a:\par 
41. Pérsequar inimícos meos et comprehénd\uuline{a}m \uline{i}llos:~* et non convértar, don\uuline{e}c def\uline{í}ciant.\par 
42. Confríngam illos, nec póter\uuline{u}nt st\uline{a}re:~* cadent subtus p\uuline{e}des m\uline{e}os.\par 
43. Et præcinxísti me virtúte \uuline{a}d b\uline{e}llum:~* supplantásti insurgéntes \uuline{i}n me s\uline{u}btus me.\par 
44. Et inimícos meos dedísti mih\uuline{i} d\uline{o}rsum,~* et odiéntes me disp\uuline{e}rdid\uline{í}sti.\par 
45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret \uuline{a}d D\uline{ó}minum:~* nec exaud\uuline{í}vit \uline{e}os.\par 
46. Et commínuam illos, ut púlverem ante fáci\uuline{e}m v\uline{e}nti:~* ut lutum plateárum del\uuline{é}bo \uline{e}os.\par 
47. Eripe me de contradictiónib\uuline{u}s p\uline{ó}puli:~* constítues me in c\uuline{a}put g\uline{é}ntium.\par 
48. Pópulus quem non cognóvi servív\uuline{i}t m\uline{i}hi:~* in audítu auris obed\uuline{í}vit m\uline{i}hi.\par 
49. Fílii aliéni mentíti s\uuline{u}nt m\uline{i}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sém\uuline{i}tis s\uline{u}is.\par 
50. Vivit Dóminus, et benedíctus De\uuline{u}s m\uline{e}us:~* et exaltétur Deus sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ.\par 
51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópul\uuline{o}s s\uline{u}b me:~* liberátor meus de inimícis meis \uuline{i}rac\uline{ú}ndis.\par 
52. Et ab insurgéntibus in me ex\uuline{a}lt\uline{á}bis me:~* a viro iníquo er\uuline{í}pi\uline{e}s me.\par 
53. Proptérea confitébor tibi in natiónib\uuline{u}s, D\uline{ó}mine:~* et nómini tuo ps\uuline{a}lmum d\uline{i}cam.\par 
54. Magníficans salútes Regis \uline{e}jus,~† et fáciens misericórdiam Christo su\uuline{o} D\uline{a}vid:~* et sémini ejus us\uuline{que} in s\uline{ǽ}culum.\par 
55. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
56. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
