2. Deus meus \uuline{a}djútor m\uline{e}us,~* et sperábo \uuline{i}n \uline{e}um.\par 
3. Protéctor meus, et cornu s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ,~* et suscépt\uuline{o}r m\uline{e}us.\par 
4. Laudans inv\uuline{o}cábo D\uline{ó}minum:~* et ab inimícis meis salv\uuline{u}s \uline{e}ro.\par 
5. Circumdedérunt me d\uuline{o}lóres m\uline{o}rtis:~* et torréntes iniquitátis conturb\uuline{a}v\uline{é}runt me.\par 
6. Dolóres inférni c\uuline{i}rcumded\uline{é}runt me:~* præoccupavérunt me láque\uuline{i} m\uline{o}rtis.\par 
7. In tribulatióne mea inv\uuline{o}cávi D\uline{ó}minum,~* et ad Deum meum cl\uuline{a}m\uline{á}vi.\par 
8. Et exaudívit de templo sancto su\uuline{o} vocem m\uline{e}am:~* et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in aur\uuline{e}s \uline{e}jus.\par 
9. Commóta est, et contr\uuline{é}muit t\uline{e}rra:~* fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \uuline{e}st \uline{e}is.\par 
10. Ascéndit fumus in ira \uline{e}jus:~† et ignis a fácie \uuline{e}jus ex\uline{á}rsit:~* carbónes succénsi sunt \uuline{a}b \uline{e}o.\par 
11. Inclinávit cæl\uuline{o}s, et desc\uline{é}ndit:~* et calígo sub pédib\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
12. Et ascéndit super Chérub\uuline{i}m, et vol\uline{á}vit:~* volávit super pennas v\uuline{e}nt\uline{ó}rum.\par 
13. Et pósuit ténebras latíbulum \uline{su}um,~† in circúitu ejus tabern\uuline{á}culum \uline{e}jus:~* tenebrósa aqua in núbib\uuline{u}s \uline{á}ëris.\par 
14. Præfulgóre in conspéctu ejus nub\uuline{e}s transi\uline{é}runt,~* grando et carbón\uuline{e}s \uline{i}gnis.\par 
15. Et intónuit de cælo \uline{Dó}minus,~† et Altíssimus ded\uuline{i}t vocem s\uline{u}am:~* grando et carbón\uuline{e}s \uline{i}gnis.\par 
16. Et misit sagíttas suas, et diss\uuline{i}pávit \uline{e}os:~* fúlgura multiplicávit, et conturbáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
17. Et apparuérunt f\uuline{o}ntes a\uline{quá}rum,~* et reveláta sunt fundaménta orbis t\uuline{e}rr\uline{á}rum:\par 
18. Ab increpatión\uuline{e} tua, D\uline{ó}mine,~* ab inspiratióne spíritus ir\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
19. Misit de summ\uuline{o}, et acc\uline{é}pit me:~* et assúmpsit me de a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis.\par 
20. Erípuit me de inimícis meis for\uline{tís}simis,~† et ab h\uuline{i}s qui od\uline{é}runt me:~* quóniam confortáti s\uuline{u}nt s\uline{u}per me.\par 
21. Prævenérunt me in die afflict\uuline{i}ónis m\uline{e}æ:~* et factus est Dóminus protéct\uuline{o}r m\uline{e}us.\par 
22. Et edúxit me \uuline{i}n latit\uline{ú}dinem:~* salvum me fecit, quóniam vól\uuline{u}\uline{i}t me.\par 
23. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum just\uuline{í}tiam m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\uuline{e}t m\uline{i}hi:\par 
24. Quia custodív\uuline{i} vias D\uline{ó}mini,~* nec ímpie gessi a De\uuline{o} m\uline{e}o.\par 
25. Quóniam ómnia judícia ejus in c\uuline{o}nspéctu m\uline{e}o:~* et justítias ejus non répul\uuline{i} \uline{a} me.\par 
26. Et ero immacul\uuline{á}tus cum \uline{e}o:~* et observábo ab iniquitát\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
27. Et retríbuet mihi Dóminus secúndum just\uuline{í}tiam m\uline{e}am:~* et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculór\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
28. Cum sanct\uuline{o} sanctus \uline{e}ris,~* et cum viro innocénte ínnoc\uuline{e}ns \uline{e}ris:\par 
29. Et cum elécto \uuline{e}léctus \uline{e}ris:~* et cum pervérso perv\uuline{e}rt\uline{é}ris.\par 
30. Quóniam tu pópulum húmil\uuline{e}m salvum f\uline{á}cies:~* et óculos superbórum humil\uuline{i}\uline{á}bis.\par 
31. Quóniam tu illúminas lucérn\uuline{a}m meam, D\uline{ó}mine:~* Deus meus, illúmina ténebr\uuline{a}s m\uline{e}as.\par 
32. Quóniam in te erípiar a t\uuline{e}ntati\uline{ó}ne,~* et in Deo meo transgrédi\uuline{a}r m\uline{u}rum.\par 
33. Deus meus, impollúta via \uline{e}jus:~† elóquia Dómini igne \uuline{e}xamin\uline{á}ta:~* protéctor est ómnium speránti\uuline{u}m \uline{i}n se.\par 
34. Quóniam quis De\uuline{u}s præter D\uline{ó}minum?~* aut quis Deus præter De\uuline{u}m n\uline{o}strum?\par 
35. Deus, qui præcínx\uuline{i}t me virt\uline{ú}te:~* et pósuit immaculátam vi\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
36. Qui perfécit pedes meos t\uuline{a}mquam cerv\uline{ó}rum,~* et super excélsa stát\uuline{u}\uline{e}ns me.\par 
37. Qui docet manus m\uuline{e}as ad pr\uline{ǽ}lium:~* et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
38. Et dedísti mihi protectiónem s\uuline{a}lútis t\uline{u}æ:~* et déxtera tua s\uuline{u}sc\uline{é}pit me:\par 
39. Et disciplína tua corréx\uuline{i}t me in f\uline{i}nem:~* et disciplína tua ipsa me d\uuline{o}c\uline{é}bit.\par 
40. Dilatásti gress\uuline{u}s meos s\uline{u}btus me:~* et non sunt infirmáta vestígi\uuline{a} m\uline{e}a:\par 
41. Pérsequar inimícos meos et compr\uuline{e}héndam \uline{i}llos:~* et non convértar, donec d\uuline{e}f\uline{í}ciant.\par 
42. Confríngam illos, nec p\uuline{ó}terunt st\uline{a}re:~* cadent subtus ped\uuline{e}s m\uline{e}os.\par 
43. Et præcinxísti me virt\uuline{ú}te ad b\uline{e}llum:~* supplantásti insurgéntes in m\uuline{e} s\uline{u}btus me.\par 
44. Et inimícos meos dedíst\uuline{i} mihi d\uline{o}rsum,~* et odiéntes me disperd\uuline{i}d\uline{í}sti.\par 
45. Clamavérunt, nec erat qui salvos fác\uuline{e}ret ad D\uline{ó}minum:~* nec exaudív\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
46. Et commínuam illos, ut púlverem ante f\uuline{á}ciem v\uline{e}nti:~* ut lutum plateárum deléb\uuline{o} \uline{e}os.\par 
47. Eripe me de contradicti\uuline{ó}nibus p\uline{ó}puli:~* constítues me in cap\uuline{u}t g\uline{é}ntium.\par 
48. Pópulus quem non cognóvi s\uuline{e}rvívit m\uline{i}hi:~* in audítu auris obedív\uuline{i}t m\uline{i}hi.\par 
49. Fílii aliéni ment\uuline{í}ti sunt m\uline{i}hi,~* fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémit\uuline{i}s s\uline{u}is.\par 
50. Vivit Dóminus, et benedíct\uuline{u}s Deus m\uline{e}us:~* et exaltétur Deus salút\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
51. Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis p\uuline{ó}pulos s\uline{u}b me:~* liberátor meus de inimícis meis ir\uuline{a}c\uline{ú}ndis.\par 
52. Et ab insurgéntibus in m\uuline{e} exalt\uline{á}bis me:~* a viro iníquo eríp\uuline{i}\uline{e}s me.\par 
53. Proptérea confitébor tibi in nati\uuline{ó}nibus, D\uline{ó}mine:~* et nómini tuo psalm\uuline{u}m d\uline{i}cam.\par 
54. Magníficans salútes Regis \uline{e}jus,~† et fáciens misericórdiam Christ\uuline{o} suo D\uline{a}vid:~* et sémini ejus usque \uuline{i}n s\uline{ǽ}culum.\par 
55. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
56. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
