2. Dies diéi er\uline{ú}ctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índic\uline{a}t sci\uline{é}ntiam.\par 
3. Non sunt loquélæ, n\uline{e}que serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur v\uline{o}ces e\uline{ó}rum.\par 
4. In omnem terram exívit s\uline{o}nus e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ v\uline{e}rba e\uline{ó}rum.\par 
5. In sole pósuit tabern\uline{á}culum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de th\uline{á}lamo s\uline{u}o.\par 
6. Exsultávit ut gigas ad curr\uline{é}ndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egr\uline{é}ssio \uline{e}jus.\par 
7. Et occúrsus ejus usque ad s\uline{u}mmum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a cal\uline{ó}re \uline{e}jus.\par 
8. Lex Dómini immaculáta, convértens \uline{á}n\uline{i}mas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam pr\uline{æ}stans p\uline{á}rvulis.\par 
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætific\uline{á}ntes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum ill\uline{ú}minans \uline{ó}culos.\par 
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum s\uline{ǽ}c\uline{u}li:~* judícia Dómini vera, justificáta in s\uline{e}met\uline{í}psa.\par 
11. Desiderabília super aurum et lápidem preti\uline{ó}sum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super m\uline{e}l et f\uline{a}vum.\par 
12. Etenim servus tuus cust\uline{ó}dit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retrib\uline{ú}tio m\uline{u}lta.\par 
13. Delícta quis in\uline{tél}ligit?~† ab occúltis meis m\uline{u}nd\uline{a} me:~* et ab aliénis parce s\uline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immacul\uline{á}tus \uline{e}ro:~* et emundábor a del\uline{í}cto m\uline{á}ximo.\par 
15. Et erunt ut compláceant elóquia \uline{o}ris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu t\uline{u}o s\uline{e}mper.\par 
16. Dómine, adj\uline{ú}tor m\uline{e}us,~* et red\uline{é}mptor m\uline{e}us.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
