2. Dies diéi erúctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índic\uuline{a}t sci\uline{é}ntiam.\par 
3. Non sunt loquélæ, neque serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur voc\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
4. In omnem terram exívit sonus e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verb\uuline{a} e\uline{ó}rum.\par 
5. In sole pósuit tabernáculum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thál\uuline{a}mo s\uline{u}o.\par 
6. Exsultávit ut gigas ad curréndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egréss\uuline{i}o \uline{e}jus.\par 
7. Et occúrsus ejus usque ad summum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a cal\uuline{ó}re \uline{e}jus.\par 
8. Lex Dómini immaculáta, convértens \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam pr\uuline{æ}stans p\uline{á}rvulis.\par 
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum illúm\uuline{i}nans \uline{ó}culos.\par 
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in s\uuline{e}met\uline{í}psa.\par 
11. Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super m\uuline{e}l et f\uline{a}vum.\par 
12. Etenim servus tuus custódit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retribút\uuline{i}o m\uline{u}lta.\par 
13. Delícta quis in\uline{tél}ligit?~† ab occúltis meis m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parce s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \uline{e}ro:~* et emundábor a del\uuline{í}cto m\uline{á}ximo.\par 
15. Et erunt ut compláceant elóquia oris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu t\uuline{u}o s\uline{e}mper.\par 
16. Dómine, adjútor m\uline{e}us,~* et red\uuline{é}mptor m\uline{e}us.\par 
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
