2. Desidérium cordis ejus tribu\uuline{í}sti \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fr\uuline{au}dásti \uline{e}um.\par 
3. Quóniam prævenísti eum in benedictiónib\uuline{u}s dulc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápid\uuline{e} preti\uline{ó}so.\par 
4. Vitam pét\uuline{i}it \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽc\uuline{u}lum sǽc\uline{u}li.\par 
5. Magna est glória ejus in salut\uuline{á}ri t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impón\uuline{e}s super \uline{e}um.\par 
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio c\uuline{u}m vultu t\uline{u}o.\par 
7. Quóniam rex sper\uuline{a}t in D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non c\uuline{o}mmovéb\uline{i}tur.\par 
8. Inveniátur manus tua ómnibus inim\uuline{í}cis t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, \uuline{qui} te od\uline{é}runt.\par 
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpore v\uuline{u}ltus t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devoráb\uuline{i}t eos \uline{i}gnis.\par 
10. Fructum eórum de t\uuline{e}rra p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.\par 
11. Quóniam declinavérunt \uuline{i}n te m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuér\uuline{u}nt stabil\uline{í}re.\par 
12. Quóniam pones \uuline{e}os d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis v\uuline{u}ltum e\uline{ó}rum.\par 
13. Exaltáre, Dómine, in virt\uuline{ú}te t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus v\uuline{i}rtútes t\uline{u}as.\par 
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
