2. Desidérium cordis ejus tribuíst\uuline{i} \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraud\uuline{á}sti \uline{e}um.\par 
3. Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus d\uuline{u}lc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pr\uuline{e}ti\uline{ó}so.\par 
4. Vitam péti\uuline{i}t \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
5. Magna est glória ejus in salutár\uuline{i} t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impónes s\uuline{u}per \uline{e}um.\par 
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum v\uuline{u}ltu t\uline{u}o.\par 
7. Quóniam rex sperat \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non c\uuline{o}mmov\uline{é}bitur.\par 
8. Inveniátur manus tua ómnibus inimíc\uuline{i}s t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui t\uuline{e} od\uline{é}runt.\par 
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vult\uuline{u}s t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \uuline{e}os \uline{i}gnis.\par 
10. Fructum eórum de terr\uuline{a} p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.\par 
11. Quóniam declinavérunt in t\uuline{e} m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt st\uuline{a}bil\uline{í}re.\par 
12. Quóniam pones e\uuline{o}s d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis vult\uuline{u}m e\uline{ó}rum.\par 
13. Exaltáre, Dómine, in virtút\uuline{e} t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus virt\uuline{ú}tes t\uline{u}as.\par 
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
