2. Desidérium cordis ejus tribu\uline{í}sti \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraud\uline{á}sti \uline{e}um.\par 
3. Quóniam prævenísti eum in benedictiónib\uline{u}s dulc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pr\uline{e}ti\uline{ó}so.\par 
4. Vitam p\uline{é}tiit \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.\par 
5. Magna est glória ejus in salut\uline{á}ri t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impónes s\uline{u}per \uline{e}um.\par 
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum v\uline{u}ltu t\uline{u}o.\par 
7. Quóniam rex sp\uline{e}rat in D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non c\uline{o}mmov\uline{é}bitur.\par 
8. Inveniátur manus tua ómnibus inim\uline{í}cis t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui t\uline{e} od\uline{é}runt.\par 
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpore v\uline{u}ltus t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \uline{e}os \uline{i}gnis.\par 
10. Fructum eórum de t\uline{e}rra p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.\par 
11. Quóniam declinavérunt \uline{i}n te m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt st\uline{a}bil\uline{í}re.\par 
12. Quóniam pones \uline{e}os d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis v\uline{u}ltum e\uline{ó}rum.\par 
13. Exaltáre, Dómine, in virt\uline{ú}te t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus virt\uline{ú}tes t\uline{u}as.\par 
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
