2. Desidérium cordis ejus trib\uuline{u}ísti \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraudást\uuline{i} \uline{e}um.\par 
3. Quóniam prævenísti eum in benedictión\uuline{i}bus dulc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pret\uuline{i}\uline{ó}so.\par 
4. Vitam p\uuline{é}tiit \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
5. Magna est glória ejus in sal\uuline{u}tári t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impónes sup\uuline{e}r \uline{e}um.\par 
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum vult\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
7. Quóniam rex sp\uuline{e}rat in D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non comm\uuline{o}v\uline{é}bitur.\par 
8. Inveniátur manus tua ómnibus in\uuline{i}mícis t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui te \uuline{o}d\uline{é}runt.\par 
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpor\uuline{e} vultus t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit e\uuline{o}s \uline{i}gnis.\par 
10. Fructum eórum d\uuline{e} terra p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.\par 
11. Quóniam declinavér\uuline{u}nt in te m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt stab\uuline{i}l\uline{í}re.\par 
12. Quóniam pon\uuline{e}s eos d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis vultum \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
13. Exaltáre, Dómine, in v\uuline{i}rtúte t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus virtút\uuline{e}s t\uline{u}as.\par 
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
