2. Deus meus, clamábo per diem, et non ex\uline{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiénti\uuline{a}m m\uline{i}hi.\par 
3. Tu autem in sancto h\uline{á}bitas:~* laus \uuline{I}sr\uline{a}ël.\par 
4. In te speravérunt patres n\uline{o}stri:~* speravérunt, et liberást\uuline{i} \uline{e}os.\par 
5. Ad te clamavérunt, et salvi f\uline{a}cti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt c\uuline{o}nf\uline{ú}si.\par 
6. Ego autem sum vermis, et non h\uline{o}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjécti\uuline{o} pl\uline{e}bis.\par 
7. Omnes vidéntes me deris\uline{é}runt me:~* locúti sunt lábiis, et movér\uuline{u}nt c\uline{a}put.\par 
8. Sperávit in Dómino, erípiat \uline{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam v\uuline{u}lt \uline{e}um.\par 
9. Quóniam tu es, qui extraxísti me de v\uline{e}ntre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum ex \uuline{ú}t\uline{e}ro.\par 
10. De ventre matris meæ Deus meus \uline{e}s tu,~* ne discésser\uuline{i}s \uline{a} me:\par 
11. Quóniam tribulátio próxim\uline{a} est:~* quóniam non est qui \uuline{á}dj\uline{u}vet.\par 
12. Circumdedérunt me vítuli m\uline{u}lti:~* tauri pingues obsed\uuline{é}r\uline{u}nt me.\par 
13. Aperuérunt super me os s\uline{u}um:~* sicut leo rápiens et r\uuline{ú}g\uline{i}ens.\par 
14. Sicut aqua eff\uline{ú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia oss\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
15. Factum est cor meum tamquam cera li\uline{qué}scens:~* in médio ventr\uuline{i}s m\uline{e}i.\par 
16. Aruit tamquam testa virtus \uline{me}a,~† et lingua mea adhǽsit fáucibus m\uline{e}is:~* et in púlverem mortis dedux\uuline{í}st\uline{i} me.\par 
17. Quóniam circumdedérunt me canes m\uline{u}lti:~* concílium malignántium obs\uuline{é}d\uline{i}t me.\par 
18. Fodérunt manus meas et pedes m\uline{e}os:~* dinumeravérunt ómnia oss\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
19. Ipsi vero consíderavérunt et inspex\uline{é}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misér\uuline{u}nt s\uline{o}rtem.\par 
20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \uline{a} me:~* ad defensiónem meam c\uuline{ó}nsp\uline{i}ce.\par 
21. Erue a frámea, Deus, ánimam m\uline{e}am:~* et de manu canis únic\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
22. Salva me ex ore le\uline{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitát\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
23. Narrábo nomen tuum frátribus m\uline{e}is:~* in médio Ecclésiæ laud\uuline{á}b\uline{o} te.\par 
24. Qui timétis Dóminum, laudáte \uline{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificát\uuline{e} \uline{e}um.\par 
25. Tímeat eum omne semen \uline{I}sraël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem p\uuline{áu}p\uline{e}ris:\par 
26. Nec avértit fáciem suam \uline{a} me:~* et cum clamárem ad eum, exaud\uuline{í}v\uline{i}t me.\par 
27. Apud te laus mea in ecclésia m\uline{a}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\uuline{u}m \uline{e}um.\par 
28. Edent páuperes, et satura\uline{bún}tur:~† et laudábunt Dóminum qui requírunt \uline{e}um:~* vivent corda eórum in sǽculum s\uuline{ǽ}c\uline{u}li.\par 
29. Reminiscéntur et converténtur ad D\uline{ó}minum~* univérsi fin\uuline{e}s t\uline{e}rræ:\par 
30. Et adorábunt in conspéctu \uline{e}jus~* univérsæ famíliæ G\uuline{é}nt\uline{i}um.\par 
31. Quóniam Dómini est r\uline{e}gnum:~* et ipse dominábitur G\uuline{é}nt\uline{i}um.\par 
32. Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues t\uline{e}rræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \uuline{i}n t\uline{e}rram.\par 
33. Et ánima mea illi v\uline{i}vet:~* et semen meum sérvi\uuline{e}t \uline{i}psi.\par 
34. Annuntiábitur Dómino generátio vent\uline{ú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fecit D\uuline{ó}m\uline{i}nus.\par 
35. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
36. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
