2. Deus meus, clamábo per diem, et n\uuline{o}n ex\uline{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipi\uuline{é}ntiam m\uline{i}hi.\par 
3. Tu autem in s\uuline{a}ncto h\uline{á}bitas:~* laus Isr\uline{a}ël.\par 
4. In te speravérunt p\uuline{a}tres n\uline{o}stri:~* speravérunt, et lib\uuline{e}rásti \uline{e}os.\par 
5. Ad te clamavérunt, et s\uuline{a}lvi f\uline{a}cti sunt:~* in te speravérunt, et n\uuline{o}n sunt conf\uline{ú}si.\par 
6. Ego autem sum vermis, \uuline{e}t non h\uline{o}mo:~* oppróbrium hóminum, et abj\uuline{é}ctio pl\uline{e}bis.\par 
7. Omnes vidéntes me d\uuline{e}ris\uline{é}runt me:~* locúti sunt lábiis, et m\uuline{o}vérunt c\uline{a}put.\par 
8. Sperávit in Dómino, eríp\uuline{i}at \uline{e}um:~* salvum fáciat eum, quón\uuline{i}am vult \uline{e}um.\par 
9. Quóniam tu es, qui extraxísti m\uuline{e} de v\uline{e}ntre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus s\uuline{u}m ex út\uline{e}ro.\par 
10. De ventre matris meæ Deus m\uuline{e}us \uline{e}s tu,~* ne disc\uuline{é}sseris \uline{a} me:\par 
11. Quóniam tribulátio pr\uuline{ó}xim\uline{a} est:~* quóniam non \uuline{e}st qui ádj\uline{u}vet.\par 
12. Circumdedérunt me vít\uuline{u}li m\uline{u}lti:~* tauri pingues \uuline{o}bsedér\uline{u}nt me.\par 
13. Aperuérunt super m\uuline{e} os s\uline{u}um:~* sicut leo rápi\uuline{e}ns et rúg\uline{i}ens.\par 
14. Sicut a\uuline{qua} eff\uline{ú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómni\uuline{a} ossa m\uline{e}a.\par 
15. Factum est cor meum tamquam cer\uuline{a} li\uline{qué}scens:~* in médi\uuline{o} ventris m\uline{e}i.\par 
16. Aruit tamquam testa virtus \uline{me}a,~† et lingua mea adhǽsit fáuc\uuline{i}bus m\uline{e}is:~* et in púlverem mortis d\uuline{e}duxíst\uline{i} me.\par 
17. Quóniam circumdedérunt me c\uuline{a}nes m\uline{u}lti:~* concílium malignánti\uuline{u}m obséd\uline{i}t me.\par 
18. Fodérunt manus meas et p\uuline{e}des m\uline{e}os:~* dinumeravérunt ómni\uuline{a} ossa m\uline{e}a.\par 
19. Ipsi vero consíderavérunt et \uuline{i}nspex\uline{é}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam m\uuline{i}sérunt s\uline{o}rtem.\par 
20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium t\uuline{u}um \uline{a} me:~* ad defensiónem m\uuline{e}am cónsp\uline{i}ce.\par 
21. Erue a frámea, Deus, án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* et de manu canis \uuline{ú}nicam m\uline{e}am.\par 
22. Salva me ex or\uuline{e} le\uline{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humil\uuline{i}tátem m\uline{e}am.\par 
23. Narrábo nomen tuum frátr\uuline{i}bus m\uline{e}is:~* in médio Ecclési\uuline{æ} laudáb\uline{o} te.\par 
24. Qui timétis Dóminum, laud\uuline{á}te \uline{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorif\uuline{i}cáte \uline{e}um.\par 
25. Tímeat eum omne s\uuline{e}men \uline{I}sraël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\uuline{ó}nem páup\uline{e}ris:\par 
26. Nec avértit fáciem s\uuline{u}am \uline{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \uuline{e}xaudív\uline{i}t me.\par 
27. Apud te laus mea in ecclés\uuline{i}a m\uline{a}gna:~* vota mea reddam in conspéctu tim\uuline{é}ntium \uline{e}um.\par 
28. Edent páuperes, et satura\uline{bún}tur:~† et laudábunt Dóminum qui re\uuline{quí}runt \uline{e}um:~* vivent corda eórum in sǽc\uuline{u}lum sǽc\uline{u}li.\par 
29. Reminiscéntur et convertént\uuline{u}r ad D\uline{ó}minum~* univérs\uuline{i} fines t\uline{e}rræ:\par 
30. Et adorábunt in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus~* univérsæ famíl\uuline{i}æ Gént\uline{i}um.\par 
31. Quóniam Dómin\uuline{i} est r\uline{e}gnum:~* et ipse domináb\uuline{i}tur Gént\uline{i}um.\par 
32. Manducavérunt et adoravérunt omnes p\uuline{i}ngues t\uline{e}rræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui desc\uuline{é}ndunt in t\uline{e}rram.\par 
33. Et ánima mea \uuline{i}lli v\uline{i}vet:~* et semen meum s\uuline{é}rviet \uline{i}psi.\par 
34. Annuntiábitur Dómino generáti\uuline{o} vent\uline{ú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem f\uuline{e}cit Dóm\uline{i}nus.\par 
35. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
36. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
