2. Deus meus, clamábo per diem, et non \uuline{e}x\uline{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiént\uuline{i}am m\uline{i}hi.\par 
3. Tu autem in sanct\uuline{o} h\uline{á}bitas:~* laus \uline{I}sraël.\par 
4. In te speravérunt patr\uuline{e}s n\uline{o}stri:~* speravérunt, et liber\uuline{á}sti \uline{e}os.\par 
5. Ad te clamavérunt, et salv\uuline{i} f\uline{a}cti sunt:~* in te speravérunt, et non s\uuline{u}nt conf\uline{ú}si.\par 
6. Ego autem sum vermis, et n\uuline{o}n h\uline{o}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjéct\uuline{i}o pl\uline{e}bis.\par 
7. Omnes vidéntes me der\uuline{i}s\uline{é}runt me:~* locúti sunt lábiis, et mov\uuline{é}runt c\uline{a}put.\par 
8. Sperávit in Dómino, erípi\uuline{a}t \uline{e}um:~* salvum fáciat eum, quóni\uuline{a}m vult \uline{e}um.\par 
9. Quóniam tu es, qui extraxísti me d\uuline{e} v\uline{e}ntre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus s\uuline{u}m ex \uline{ú}tero.\par 
10. De ventre matris meæ Deus me\uuline{u}s \uline{e}s tu,~* ne discéss\uuline{e}ris \uline{a} me:\par 
11. Quóniam tribulátio próx\uuline{i}m\uline{a} est:~* quóniam non \uuline{e}st qui \uline{á}djuvet.\par 
12. Circumdedérunt me vítul\uuline{i} m\uline{u}lti:~* tauri pingues \uuline{o}bsed\uline{é}runt me.\par 
13. Aperuérunt super me \uuline{o}s s\uline{u}um:~* sicut leo rápi\uuline{e}ns et r\uline{ú}giens.\par 
14. Sicut aqua \uuline{e}ff\uline{ú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia \uuline{o}ssa m\uline{e}a.\par 
15. Factum est cor meum tamquam cera l\uuline{i}\uline{qué}scens:~* in médio v\uuline{e}ntris m\uline{e}i.\par 
16. Aruit tamquam testa virtus \uline{me}a,~† et lingua mea adhǽsit fáucib\uuline{u}s m\uline{e}is:~* et in púlverem mortis d\uuline{e}dux\uline{í}sti me.\par 
17. Quóniam circumdedérunt me can\uuline{e}s m\uline{u}lti:~* concílium malignánti\uuline{u}m obs\uline{é}dit me.\par 
18. Fodérunt manus meas et ped\uuline{e}s m\uline{e}os:~* dinumeravérunt ómnia \uuline{o}ssa m\uline{e}a.\par 
19. Ipsi vero consíderavérunt et insp\uuline{e}x\uline{é}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mis\uuline{é}runt s\uline{o}rtem.\par 
20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tu\uuline{u}m \uline{a} me:~* ad defensiónem m\uuline{e}am c\uline{ó}nspice.\par 
21. Erue a frámea, Deus, ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et de manu canis ún\uuline{i}cam m\uline{e}am.\par 
22. Salva me ex ore l\uuline{e}\uline{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilit\uuline{á}tem m\uline{e}am.\par 
23. Narrábo nomen tuum frátrib\uuline{u}s m\uline{e}is:~* in médio Ecclési\uuline{æ} laud\uline{á}bo te.\par 
24. Qui timétis Dóminum, laudát\uuline{e} \uline{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorific\uuline{á}te \uline{e}um.\par 
25. Tímeat eum omne sem\uuline{e}n \uline{I}sraël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\uuline{ó}nem p\uline{áu}peris:\par 
26. Nec avértit fáciem su\uuline{a}m \uline{a} me:~* et cum clamárem ad eum, \uuline{e}xaud\uline{í}vit me.\par 
27. Apud te laus mea in ecclési\uuline{a} m\uline{a}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timént\uuline{i}um \uline{e}um.\par 
28. Edent páuperes, et satura\uline{bún}tur:~† et laudábunt Dóminum qui requír\uuline{u}nt \uline{e}um:~* vivent corda eórum in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
29. Reminiscéntur et converténtur \uuline{a}d D\uline{ó}minum~* univérsi f\uuline{i}nes t\uline{e}rræ:\par 
30. Et adorábunt in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus~* univérsæ famíl\uuline{i}æ G\uline{é}ntium.\par 
31. Quóniam Dómini \uuline{e}st r\uline{e}gnum:~* et ipse domináb\uuline{i}tur G\uline{é}ntium.\par 
32. Manducavérunt et adoravérunt omnes pin\uuline{gue}s t\uline{e}rræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descénd\uuline{u}nt in t\uline{e}rram.\par 
33. Et ánima mea ill\uuline{i} v\uline{i}vet:~* et semen meum sérv\uuline{i}et \uline{i}psi.\par 
34. Annuntiábitur Dómino generátio v\uuline{e}nt\uline{ú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem f\uuline{e}cit D\uline{ó}minus.\par 
35. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
36. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
