2. Deus meus, clamábo per diem, \uuline{e}t non ex\uline{áu}dies:~* et nocte, et non ad insipiénti\uuline{a}m m\uline{i}hi.\par 
3. Tu autem \uuline{i}n sancto h\uline{á}bitas:~* l\uuline{au}s \uline{I}sraël.\par 
4. In te speravér\uuline{u}nt patres n\uline{o}stri:~* speravérunt, et liberást\uuline{i} \uline{e}os.\par 
5. Ad te clamavérunt, \uuline{e}t salvi f\uline{a}cti sunt:~* in te speravérunt, et non sunt c\uuline{o}nf\uline{ú}si.\par 
6. Ego autem sum verm\uuline{i}s, et non h\uline{o}mo:~* oppróbrium hóminum, et abjécti\uuline{o} pl\uline{e}bis.\par 
7. Omnes vidéntes m\uuline{e} deris\uline{é}runt me:~* locúti sunt lábiis, et movér\uuline{u}nt c\uline{a}put.\par 
8. Sperávit in Dómino, er\uuline{í}piat \uline{e}um:~* salvum fáciat eum, quóniam v\uuline{u}lt \uline{e}um.\par 
9. Quóniam tu es, qui extraxíst\uuline{i} me de v\uline{e}ntre:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \uuline{e}x \uline{ú}tero.\par 
10. De ventre matris meæ De\uuline{u}s meus \uline{e}s tu,~* ne discésser\uuline{i}s \uline{a} me:\par 
11. Quóniam tribuláti\uuline{o} próxim\uline{a} est:~* quóniam non est \uuline{qui} \uline{á}djuvet.\par 
12. Circumdedérunt me v\uuline{í}tuli m\uline{u}lti:~* tauri pingues obs\uuline{e}d\uline{é}runt me.\par 
13. Aperuérunt sup\uuline{e}r me os s\uline{u}um:~* sicut leo rápiens \uuline{e}t r\uline{ú}giens.\par 
14. Sicut \uuline{a}qua eff\uline{ú}sus sum:~* et dispérsa sunt ómnia oss\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
15. Factum est cor meum tamquam c\uuline{e}ra li\uline{qué}scens:~* in médio ventr\uuline{i}s m\uline{e}i.\par 
16. Aruit tamquam testa virtus \uline{me}a,~† et lingua mea adhǽsit f\uuline{áu}cibus m\uline{e}is:~* et in púlverem mortis ded\uuline{u}x\uline{í}sti me.\par 
17. Quóniam circumdedérunt m\uuline{e} canes m\uline{u}lti:~* concílium malignántium \uuline{o}bs\uline{é}dit me.\par 
18. Fodérunt manus meas \uuline{e}t pedes m\uline{e}os:~* dinumeravérunt ómnia oss\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
19. Ipsi vero consíderavérunt \uuline{e}t inspex\uline{é}runt me:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misér\uuline{u}nt s\uline{o}rtem.\par 
20. Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\uuline{u}m tuum \uline{a} me:~* ad defensiónem me\uuline{a}m c\uline{ó}nspice.\par 
21. Erue a frámea, Deus, \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* et de manu canis únic\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
22. Salva me ex \uuline{o}re le\uline{ó}nis:~* et a córnibus unicórnium humilitát\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
23. Narrábo nomen tuum fr\uuline{á}tribus m\uline{e}is:~* in médio Ecclésiæ l\uuline{au}d\uline{á}bo te.\par 
24. Qui timétis Dóminum, l\uuline{au}dáte \uline{e}um:~* univérsum semen Jacob, glorificát\uuline{e} \uline{e}um.\par 
25. Tímeat eum omn\uuline{e} semen \uline{I}sraël:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatión\uuline{e}m p\uline{áu}peris:\par 
26. Nec avértit fáci\uuline{e}m suam \uline{a} me:~* et cum clamárem ad eum, ex\uuline{au}d\uline{í}vit me.\par 
27. Apud te laus mea in eccl\uuline{é}sia m\uline{a}gna:~* vota mea reddam in conspéctu timénti\uuline{u}m \uline{e}um.\par 
28. Edent páuperes, et satura\uline{bún}tur:~† et laudábunt Dóminum qui r\uuline{e}quírunt \uline{e}um:~* vivent corda eórum in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
29. Reminiscéntur et convert\uuline{é}ntur ad D\uline{ó}minum~* univérsi fin\uuline{e}s t\uline{e}rræ:\par 
30. Et adorábunt in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus~* univérsæ famíli\uuline{æ} G\uline{é}ntium.\par 
31. Quóniam Dóm\uuline{i}ni est r\uline{e}gnum:~* et ipse dominábit\uuline{u}r G\uline{é}ntium.\par 
32. Manducavérunt et adoravérunt omn\uuline{e}s pingues t\uline{e}rræ:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \uuline{i}n t\uline{e}rram.\par 
33. Et ánima me\uuline{a} illi v\uline{i}vet:~* et semen meum sérvi\uuline{e}t \uline{i}psi.\par 
34. Annuntiábitur Dómino generát\uuline{i}o vent\uline{ú}ra:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fec\uuline{i}t D\uline{ó}minus.\par 
35. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
36. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
