2. Neque irrídeant me inim\uline{í}ci m\uline{e}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non c\uuline{o}nfund\uline{é}ntur.\par 
3. Confundántur omnes in\uline{í}qua ag\uline{é}ntes~* sup\uuline{e}rvác\uline{u}e.\par 
4. Vias tuas, Dómine, dem\uline{ó}nstra m\uline{i}hi~* et sémitas tuas \uuline{é}doc\uline{e} me.\par 
5. Dírige me in veritáte t\uline{u}a, et d\uline{o}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui t\uuline{o}ta d\uline{i}e.\par 
6. Reminíscere miseratiónum tu\uline{á}rum, D\uline{ó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quia a s\uuline{ǽ}cul\uline{o} sunt.\par 
7. Delícta juvent\uline{ú}tis m\uline{e}æ,~* et ignorántias meas ne m\uuline{e}mín\uline{e}ris.\par 
8. Secúndum misericórdiam tuam mem\uline{é}nto m\uline{e}i tu,~* propter bonitátem tu\uuline{a}m, Dóm\uline{i}ne.\par 
9. Dulcis et r\uline{e}ctus D\uline{ó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntib\uuline{u}s in v\uline{i}a.\par 
10. Díriget mansuétos \uline{i}n jud\uline{í}cio:~* docébit mites v\uuline{i}as s\uline{u}as.\par 
11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\uline{a} et v\uline{é}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimón\uuline{i}a \uline{e}jus.\par 
12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pecc\uline{á}to m\uline{e}o:~* mult\uuline{u}m est \uline{e}nim.\par 
13. Quis est homo qui t\uline{i}met D\uline{ó}minum?~* legem státuit ei in via, \uuline{qua}m el\uline{é}git.\par 
14. Anima ejus in bonis d\uline{e}mor\uline{á}bitur:~* et semen ejus heredit\uuline{á}bit t\uline{e}rram.\par 
15. Firmaméntum est Dóminus tim\uline{é}ntibus \uline{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifest\uuline{é}tur \uline{i}llis.\par 
16. Oculi mei s\uline{e}mper ad D\uline{ó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo p\uuline{e}des m\uline{e}os.\par 
17. Réspice in me, et miser\uline{é}re m\uline{e}i:~* quia únicus et paup\uuline{e}r sum \uline{e}go.\par 
18. Tribulatiónes cordis mei mult\uline{i}plic\uline{á}tæ sunt:~* de necessitátibus meis \uuline{é}ru\uline{e} me.\par 
19. Vide humilitátem meam, et lab\uline{ó}rem m\uline{e}um:~* et dimítte univérsa del\uuline{í}cta m\uline{e}a.\par 
20. Réspice inimícos meos quóniam mult\uline{i}plic\uline{á}ti sunt:~* et ódio iníquo \uuline{o}dér\uline{u}nt me.\par 
21. Custódi ánimam meam, et \uline{é}ru\uline{e} me:~* non erubéscam quóniam sper\uuline{á}vi \uline{i}n te.\par 
22. Innocéntes et recti adhæs\uline{é}runt m\uline{i}hi:~* quia sust\uuline{í}nu\uline{i} te.\par 
23. Líbera, D\uline{e}us, \uline{I}sraël:~* ex ómnibus tribulatión\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
24. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
