2. Neque irrídeant me inim\uuline{í}ci m\uline{e}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, n\uuline{o}n confund\uline{é}ntur.\par 
3. Confundántur omnes iní\uuline{qua} ag\uline{é}ntes~* s\uuline{u}pervác\uline{u}e.\par 
4. Vias tuas, Dómine, dem\uuline{ó}nstra m\uline{i}hi~* et sémitas tu\uuline{a}s édoc\uline{e} me.\par 
5. Dírige me in veritáte tu\uuline{a}, et d\uline{o}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínu\uuline{i} tota d\uline{i}e.\par 
6. Reminíscere miseratiónum tu\uuline{á}rum, D\uline{ó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quia \uuline{a} sǽcul\uline{o} sunt.\par 
7. Delícta juvent\uuline{ú}tis m\uline{e}æ,~* et ignorántias meas n\uuline{e} memín\uline{e}ris.\par 
8. Secúndum misericórdiam tuam mem\uuline{é}nto m\uline{e}i tu,~* propter bonitátem t\uuline{u}am, Dóm\uline{i}ne.\par 
9. Dulcis et r\uuline{e}ctus D\uline{ó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquént\uuline{i}bus in v\uline{i}a.\par 
10. Díriget mansuétos \uuline{i}n jud\uline{í}cio:~* docébit mit\uuline{e}s vias s\uline{u}as.\par 
11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\uuline{a} et v\uline{é}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testim\uuline{ó}nia \uline{e}jus.\par 
12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pecc\uuline{á}to m\uline{e}o:~* m\uuline{u}ltum est \uline{e}nim.\par 
13. Quis est homo qui t\uuline{i}met D\uline{ó}minum?~* legem státuit ei in vi\uuline{a}, quam el\uline{é}git.\par 
14. Anima ejus in bonis d\uuline{e}mor\uline{á}bitur:~* et semen ejus hered\uuline{i}tábit t\uline{e}rram.\par 
15. Firmaméntum est Dóminus timént\uuline{i}bus \uline{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manif\uuline{e}stétur \uline{i}llis.\par 
16. Oculi mei semp\uuline{e}r ad D\uline{ó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láque\uuline{o} pedes m\uline{e}os.\par 
17. Réspice in me, et miser\uuline{é}re m\uline{e}i:~* quia únicus et p\uuline{au}per sum \uline{e}go.\par 
18. Tribulatiónes cordis mei mult\uuline{i}plic\uline{á}tæ sunt:~* de necessitátibus me\uuline{i}s éru\uline{e} me.\par 
19. Vide humilitátem meam, et lab\uuline{ó}rem m\uline{e}um:~* et dimítte univérsa d\uuline{e}lícta m\uline{e}a.\par 
20. Réspice inimícos meos quóniam mult\uuline{i}plic\uline{á}ti sunt:~* et ódio iní\uuline{quo} odér\uline{u}nt me.\par 
21. Custódi ánimam meam, et \uuline{é}ru\uline{e} me:~* non erubéscam quóniam sp\uuline{e}rávi \uline{i}n te.\par 
22. Innocéntes et recti adhæs\uuline{é}runt m\uline{i}hi:~* quia s\uuline{u}stínu\uline{i} te.\par 
23. Líbera, D\uuline{e}us, \uline{I}sraël:~* ex ómnibus tribulati\uuline{ó}nibus s\uline{u}is.\par 
24. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
