2. Dóminus protéctor v\uline{i}tæ m\uline{e}æ,~* a quo tr\uuline{e}pid\uline{á}bo?\par 
3. Dum apprópiant super m\uline{e} noc\uline{é}ntes,~* ut edant c\uuline{a}rnes m\uline{e}as:\par 
4. Qui tríbulant me inim\uline{í}ci m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt et c\uuline{e}cid\uline{é}runt.\par 
5. Si consístant adv\uline{é}rsum me c\uline{a}stra,~* non timéb\uuline{i}t cor m\uline{e}um.\par 
6. Si exsúrgat adv\uline{é}rsum me pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc eg\uuline{o} sper\uline{á}bo.\par 
7. Unam pétii a Dómino, h\uline{a}nc re\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus v\uuline{i}tæ m\uline{e}æ:\par 
8. Ut vídeam volupt\uline{á}tem D\uline{ó}mini,~* et vísitem t\uuline{e}mplum \uline{e}jus.\par 
9. Quóniam abscóndit me in tabern\uline{á}culo s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernác\uuline{u}li s\uline{u}i.\par 
10. In petra \uline{e}xalt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.\par 
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocifer\uline{a}ti\uline{ó}nis:~* cantábo et psalmum d\uuline{i}cam D\uline{ó}mino.\par 
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clam\uline{á}vi \uline{a}d te:~* miserére mei, \uuline{e}t ex\uline{áu}di me.\par 
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te f\uline{á}cies m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dómin\uuline{e}, re\uline{quí}ram.\par 
14. Ne avértas fáciem t\uline{u}am \uline{a} me,~* ne declínes in ira a s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
15. Adjútor m\uline{e}us \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salut\uuline{á}ris m\uline{e}us.\par 
16. Quóniam pater meus, et mater mea der\uline{e}li\uline{qué}runt me:~* Dóminus aut\uuline{e}m ass\uline{ú}mpsit me.\par 
17. Legem pone mihi, Dómine, in v\uline{i}a t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.\par 
18. Ne tradíderis me in ánimas tribul\uline{á}nti\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\uuline{qui}tas s\uline{i}bi.\par 
19. Credo vidére b\uline{o}na D\uline{ó}mini~* in terr\uuline{a} viv\uline{é}ntium.\par 
20. Exspécta Dóminum, vir\uline{í}liter \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et súst\uuline{i}ne D\uline{ó}minum.\par 
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
