2. Dóminus protéctor vitæ m\uline{e}æ,~* a quo trep\uuline{i}d\uline{á}bo?\par 
3. Dum apprópiant super me noc\uline{é}ntes,~* ut edant carn\uuline{e}s m\uline{e}as:\par 
4. Qui tríbulant me inimíci m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt et cec\uuline{i}d\uline{é}runt.\par 
5. Si consístant advérsum me c\uline{a}stra,~* non timébit c\uuline{o}r m\uline{e}um.\par 
6. Si exsúrgat advérsum me pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc ego sp\uuline{e}r\uline{á}bo.\par 
7. Unam pétii a Dómino, hanc re\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vit\uuline{æ} m\uline{e}æ:\par 
8. Ut vídeam voluptátem D\uline{ó}mini,~* et vísitem templ\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
9. Quóniam abscóndit me in tabernáculo s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácul\uuline{i} s\uline{u}i.\par 
10. In petra exalt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.\par 
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\uline{ó}nis:~* cantábo et psalmum dicam D\uuline{ó}m\uline{i}no.\par 
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \uline{a}d te:~* miserére mei, et ex\uuline{áu}d\uline{i} me.\par 
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dómine, r\uuline{e}\uline{quí}ram.\par 
14. Ne avértas fáciem tuam \uline{a} me,~* ne declínes in ira a serv\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
15. Adjútor meus \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutár\uuline{i}s m\uline{e}us.\par 
16. Quóniam pater meus, et mater mea dereli\uline{qué}runt me:~* Dóminus autem ass\uuline{ú}mps\uline{i}t me.\par 
17. Legem pone mihi, Dómine, in via t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.\par 
18. Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquit\uuline{a}s s\uline{i}bi.\par 
19. Credo vidére bona D\uline{ó}mini~* in terra viv\uuline{é}nt\uline{i}um.\par 
20. Exspécta Dóminum, viríliter \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústine D\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
