2. Dóminus protéctor vit\uuline{æ} m\uline{e}æ,~* a quo tr\uuline{e}pid\uline{á}bo?\par 
3. Dum apprópiant super me n\uuline{o}c\uline{é}ntes,~* ut edant c\uuline{a}rnes m\uline{e}as:\par 
4. Qui tríbulant me inimíc\uuline{i} m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt et c\uuline{e}cid\uline{é}runt.\par 
5. Si consístant advérsum m\uuline{e} c\uline{a}stra,~* non timéb\uuline{i}t cor m\uline{e}um.\par 
6. Si exsúrgat advérsum m\uuline{e} pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc eg\uuline{o} sper\uline{á}bo.\par 
7. Unam pétii a Dómino, hanc r\uuline{e}\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus v\uuline{i}tæ m\uline{e}æ:\par 
8. Ut vídeam voluptát\uuline{e}m D\uline{ó}mini,~* et vísitem t\uuline{e}mplum \uline{e}jus.\par 
9. Quóniam abscóndit me in tabernácul\uuline{o} s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernác\uuline{u}li s\uline{u}i.\par 
10. In petra ex\uuline{a}lt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.\par 
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferat\uuline{i}\uline{ó}nis:~* cantábo et psalmum d\uuline{i}cam D\uline{ó}mino.\par 
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamáv\uuline{i} \uline{a}d te:~* miserére mei, \uuline{e}t ex\uline{áu}di me.\par 
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fáci\uuline{e}s m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dómin\uuline{e}, re\uline{quí}ram.\par 
14. Ne avértas fáciem tu\uuline{a}m \uline{a} me,~* ne declínes in ira a s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
15. Adjútor me\uuline{u}s \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salut\uuline{á}ris m\uline{e}us.\par 
16. Quóniam pater meus, et mater mea derel\uuline{i}\uline{qué}runt me:~* Dóminus aut\uuline{e}m ass\uline{ú}mpsit me.\par 
17. Legem pone mihi, Dómine, in vi\uuline{a} t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.\par 
18. Ne tradíderis me in ánimas tribulánt\uuline{i}\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\uuline{qui}tas s\uline{i}bi.\par 
19. Credo vidére bon\uuline{a} D\uline{ó}mini~* in terr\uuline{a} viv\uline{é}ntium.\par 
20. Exspécta Dóminum, virílit\uuline{e}r \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et súst\uuline{i}ne D\uline{ó}minum.\par 
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
