2. Dóminus protéctor v\uline{i}tæ m\uline{e}æ,~* a quo tr\uline{e}pid\uline{á}bo?\par 
3. Dum apprópiant super m\uline{e} noc\uline{é}ntes,~* ut edant c\uline{a}rnes m\uline{e}as:\par 
4. Qui tríbulant me inim\uline{í}ci m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt et c\uline{e}cid\uline{é}runt.\par 
5. Si consístant adv\uline{é}rsum me c\uline{a}stra,~* non tim\uline{é}bit cor m\uline{e}um.\par 
6. Si exsúrgat adv\uline{é}rsum me pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc \uline{e}go sper\uline{á}bo.\par 
7. Unam pétii a Dómino, h\uline{a}nc re\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus v\uline{i}tæ m\uline{e}æ:\par 
8. Ut vídeam volupt\uline{á}tem D\uline{ó}mini,~* et vísitem t\uline{e}mplum \uline{e}jus.\par 
9. Quóniam abscóndit me in tabern\uline{á}culo s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabern\uline{á}culi s\uline{u}i.\par 
10. In petra \uline{e}xalt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inim\uline{í}cos m\uline{e}os.\par 
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocifer\uline{a}ti\uline{ó}nis:~* cantábo et psalmum d\uline{i}cam D\uline{ó}mino.\par 
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clam\uline{á}vi \uline{a}d te:~* miserére mei, \uline{e}t ex\uline{áu}di me.\par 
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te f\uline{á}cies m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dómin\uline{e}, re\uline{quí}ram.\par 
14. Ne avértas fáciem t\uline{u}am \uline{a} me,~* ne declínes in ira a s\uline{e}rvo t\uline{u}o.\par 
15. Adjútor m\uline{e}us \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salut\uline{á}ris m\uline{e}us.\par 
16. Quóniam pater meus, et mater mea der\uline{e}li\uline{qué}runt me:~* Dóminus \uline{au}tem ass\uline{ú}mpsit me.\par 
17. Legem pone mihi, Dómine, in v\uline{i}a t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inim\uline{í}cos m\uline{e}os.\par 
18. Ne tradíderis me in ánimas tribul\uline{á}nti\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\uline{í}quitas s\uline{i}bi.\par 
19. Credo vidére b\uline{o}na D\uline{ó}mini~* in t\uline{e}rra viv\uline{é}ntium.\par 
20. Exspécta Dóminum, vir\uline{í}liter \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et s\uline{ú}stine D\uline{ó}minum.\par 
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
