2. Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meǽdum \uline{o}ro \uline{a}d te:~* dum extóllo manus meas ad templum s\uuline{a}nctum t\uline{u}um.\par 
3. Ne simul trahas me cum p\uline{e}ccat\uline{ó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem n\uuline{e} perd\uline{a}s me.\par 
4. Qui loquúntur pacem cum pr\uline{ó}ximo s\uline{u}o,~* mala autem in córdib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
5. Da illis secúndum óper\uline{a} e\uline{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventión\uuline{u}m ips\uline{ó}rum.\par 
6. Secúndum ópera mánuum eórum tr\uline{í}bue \uline{i}llis,~* redde retributiónem e\uuline{ó}rum \uline{i}psis.\par 
7. Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera m\uline{á}nuum \uline{e}jus~* déstrues illos, et non ædific\uuline{á}bis \uline{e}os.\par 
8. Bened\uline{í}ctus D\uline{ó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.\par 
9. Dóminus adjútor meus, et prot\uline{é}ctor m\uline{e}us:~* in ipso sperávit cor meum et \uuline{a}djút\uline{u}s sum.\par 
10. Et reflóruit c\uline{a}ro m\uline{e}a:~* et ex voluntáte mea confit\uuline{é}bor \uline{e}i.\par 
11. Dóminus fortitúdo pl\uline{e}bis s\uline{u}æ:~* et protéctor salvatiónum Christ\uuline{i} su\uline{i} est.\par 
12. Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredit\uline{á}ti t\uline{u}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
13. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
