2. Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meǽdum \uuline{o}ro \uline{a}d te:~* dum extóllo manus meas ad templ\uuline{u}m sanctum t\uline{u}um.\par 
3. Ne simul trahas me cum p\uuline{e}ccat\uline{ó}ribus:~* et cum operántibus iniquitát\uuline{e}m ne perd\uline{a}s me.\par 
4. Qui loquúntur pacem cum próx\uuline{i}mo s\uline{u}o,~* mala autem in córd\uuline{i}bus e\uline{ó}rum.\par 
5. Da illis secúndum óper\uuline{a} e\uline{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventi\uuline{ó}num ips\uline{ó}rum.\par 
6. Secúndum ópera mánuum eórum tríb\uuline{u}e \uline{i}llis,~* redde retributiónem \uuline{e}órum \uline{i}psis.\par 
7. Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera mán\uuline{u}um \uline{e}jus~* déstrues illos, et non ædif\uuline{i}cábis \uline{e}os.\par 
8. Bened\uuline{í}ctus D\uline{ó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.\par 
9. Dóminus adjútor meus, et prot\uuline{é}ctor m\uline{e}us:~* in ipso sperávit cor meum \uuline{e}t adjút\uline{u}s sum.\par 
10. Et reflóruit c\uuline{a}ro m\uline{e}a:~* et ex voluntáte mea conf\uuline{i}tébor \uline{e}i.\par 
11. Dóminus fortitúdo pl\uuline{e}bis s\uline{u}æ:~* et protéctor salvatiónum Chr\uuline{i}sti su\uline{i} est.\par 
12. Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredit\uuline{á}ti t\uline{u}æ,~* et rege eos, et extólle illos us\uuline{que} in æt\uline{é}rnum.\par 
13. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
