2. Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meǽdum or\uuline{o} \uline{a}d te:~* dum extóllo manus meas ad templum s\uuline{a}nctum t\uline{u}um.\par 
3. Ne simul trahas me cum pecc\uuline{a}t\uline{ó}ribus:~* et cum operántibus iniquitát\uuline{e}m ne p\uline{e}rdas me.\par 
4. Qui loquúntur pacem cum próxim\uuline{o} s\uline{u}o,~* mala autem in córdib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
5. Da illis secúndum ópera \uuline{e}\uline{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventión\uuline{u}m ips\uline{ó}rum.\par 
6. Secúndum ópera mánuum eórum tríbu\uuline{e} \uline{i}llis,~* redde retributiónem e\uuline{ó}rum \uline{i}psis.\par 
7. Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera mánu\uuline{u}m \uline{e}jus~* déstrues illos, et non ædific\uuline{á}bis \uline{e}os.\par 
8. Benedíct\uuline{u}s D\uline{ó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.\par 
9. Dóminus adjútor meus, et protéct\uuline{o}r m\uline{e}us:~* in ipso sperávit cor meum \uuline{e}t adj\uline{ú}tus sum.\par 
10. Et reflóruit car\uuline{o} m\uline{e}a:~* et ex voluntáte mea confit\uuline{é}bor \uline{e}i.\par 
11. Dóminus fortitúdo pleb\uuline{i}s s\uline{u}æ:~* et protéctor salvatiónum Chr\uuline{i}sti s\uline{u}i est.\par 
12. Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hereditát\uuline{i} t\uline{u}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
13. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
