2. Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meǽd\uuline{u}m oro \uline{a}d te:~* dum extóllo manus meas ad templum sanct\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
3. Ne simul trahas me c\uuline{u}m peccat\uline{ó}ribus:~* et cum operántibus iniquitátem n\uuline{e} p\uline{e}rdas me.\par 
4. Qui loquúntur pacem cum pr\uuline{ó}ximo s\uline{u}o,~* mala autem in córdibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
5. Da illis secúndum óp\uuline{e}ra e\uline{ó}rum,~* et secúndum nequítiam adinventiónum \uuline{i}ps\uline{ó}rum.\par 
6. Secúndum ópera mánuum eórum tr\uuline{í}bue \uline{i}llis,~* redde retributiónem eór\uuline{u}m \uline{i}psis.\par 
7. Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera m\uuline{á}nuum \uline{e}jus~* déstrues illos, et non ædificáb\uuline{i}s \uline{e}os.\par 
8. Ben\uuline{e}díctus D\uline{ó}minus,~* quóniam exaudívit vocem deprecatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
9. Dóminus adjútor meus, et pr\uuline{o}téctor m\uline{e}us:~* in ipso sperávit cor meum et \uuline{a}dj\uline{ú}tus sum.\par 
10. Et reflóru\uuline{i}t caro m\uline{e}a:~* et ex voluntáte mea confitéb\uuline{o}r \uline{e}i.\par 
11. Dóminus fortitúd\uuline{o} plebis s\uline{u}æ:~* et protéctor salvatiónum Christ\uuline{i} s\uline{u}i est.\par 
12. Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hered\uuline{i}táti t\uline{u}æ,~* et rege eos, et extólle illos usque in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
13. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
