2. Dómine, Deus meus, clam\uuline{á}vi \uline{a}d te,~* \uuline{e}t sanást\uline{i} me.\par 
3. Dómine, eduxísti ab inférno án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* salvásti me a descendént\uuline{i}bus in l\uline{a}cum.\par 
4. Psállite Dómino, s\uuline{a}ncti \uline{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanct\uuline{i}tátis \uline{e}jus.\par 
5. Quóniam ira in indignati\uuline{ó}ne \uline{e}jus:~* et vita in vol\uuline{u}ntáte \uline{e}jus.\par 
6. Ad vésperum demoráb\uuline{i}tur fl\uline{e}tus:~* et ad matutín\uuline{u}m lætít\uline{i}a.\par 
7. Ego autem dixi in abundánt\uuline{i}a m\uline{e}a:~* Non movéb\uuline{o}r in æt\uline{é}rnum.\par 
8. Dómine, in volunt\uuline{á}te t\uline{u}a,~* præstitísti decóri m\uuline{e}o virt\uline{ú}tem.\par 
9. Avertísti fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me,~* et factus s\uuline{u}m conturb\uline{á}tus.\par 
10. Ad te, Dómin\uuline{e}, clam\uline{á}bo:~* et ad Deum me\uuline{u}m deprec\uline{á}bor.\par 
11. Quæ utílitas in sán\uuline{gui}ne m\uline{e}o,~* dum descéndo in c\uuline{o}rrupti\uline{ó}nem?\par 
12. Numquid confitébitur t\uuline{i}bi p\uline{u}lvis,~* aut annuntiábit ver\uuline{i}tátem t\uline{u}am?\par 
13. Audívit Dóminus, et misért\uuline{u}s est m\uline{e}i:~* Dóminus factus est \uuline{a}djútor m\uline{e}us.\par 
14. Convertísti planctum meum in gáud\uuline{i}um m\uline{i}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti m\uuline{e} lætít\uline{i}a:\par 
15. Ut cantet tibi glória mea, et n\uuline{o}n comp\uline{ú}ngar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum conf\uuline{i}tébor t\uline{i}bi.\par 
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
