2. Dómine, Deus meus, clam\uuline{á}vi \uline{a}d te,~* et san\uline{á}sti me.\par 
3. Dómine, eduxísti ab inférno án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* salvásti me a descendéntibus in l\uline{a}cum.\par 
4. Psállite Dómino, s\uuline{a}ncti \uline{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitátis \uline{e}jus.\par 
5. Quóniam ira in indignati\uuline{ó}ne \uline{e}jus:~* et vita in voluntáte \uline{e}jus.\par 
6. Ad vésperum demoráb\uuline{i}tur fl\uline{e}tus:~* et ad matutínum læt\uline{í}tia.\par 
7. Ego autem dixi in abundánt\uuline{i}a m\uline{e}a:~* Non movébor in æt\uline{é}rnum.\par 
8. Dómine, in volunt\uuline{á}te t\uline{u}a,~* præstitísti decóri meo virt\uline{ú}tem.\par 
9. Avertísti fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me,~* et factus sum conturb\uline{á}tus.\par 
10. Ad te, Dómin\uuline{e}, clam\uline{á}bo:~* et ad Deum meum deprec\uline{á}bor.\par 
11. Quæ utílitas in sán\uuline{gui}ne m\uline{e}o,~* dum descéndo in corrupti\uline{ó}nem?\par 
12. Numquid confitébitur t\uuline{i}bi p\uline{u}lvis,~* aut annuntiábit veritátem t\uline{u}am?\par 
13. Audívit Dóminus, et misért\uuline{u}s est m\uline{e}i:~* Dóminus factus est adjútor m\uline{e}us.\par 
14. Convertísti planctum meum in gáud\uuline{i}um m\uline{i}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me læt\uline{í}tia:\par 
15. Ut cantet tibi glória mea, et n\uuline{o}n comp\uline{ú}ngar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confitébor t\uline{i}bi.\par 
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
