2. Inclína ad me \uline{au}rem t\uline{u}am,~* accélera ut \uuline{é}ru\uline{a}s me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in d\uline{o}mum ref\uline{ú}gii:~* ut salv\uuline{u}m me f\uline{á}cias.\par 
4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium m\uline{e}um \uline{e}s tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et en\uuline{ú}tri\uline{e}s me.\par 
5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscond\uline{é}runt m\uline{i}hi:~* quóniam tu es prot\uuline{é}ctor m\uline{e}us.\par 
6. In manus tuas comméndo sp\uline{í}ritum m\uline{e}um:~* redemísti me, Dómine, Deus v\uuline{e}rit\uline{á}tis.\par 
7. Odísti observántes v\uline{a}nit\uline{á}tes,~* s\uuline{u}perv\uline{á}cue.\par 
8. Ego autem in Dómin\uline{o} sper\uline{á}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
9. Quóniam respexísti humilit\uline{á}tem m\uline{e}am,~* salvásti de necessitátibus án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
10. Nec conclusísti me in mánibus \uline{i}nim\uline{í}ci:~* statuísti in loco spatióso p\uuline{e}des m\uline{e}os.\par 
11. Miserére mei, Dómine, quóniam \uline{trí}bulor:~† conturbátus est in ira \uline{ó}culus m\uline{e}us,~* ánima mea, et v\uuline{e}nter m\uline{e}us:\par 
12. Quóniam defécit in dolóre v\uline{i}ta m\uline{e}a:~* et anni mei \uuline{i}n gem\uline{í}tibus.\par 
13. Infirmáta est in paupertáte v\uline{i}rtus m\uline{e}a:~* et ossa mea c\uuline{o}nturb\uline{á}ta sunt.\par 
14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis m\uline{e}is v\uline{a}lde:~* et timor n\uuline{o}tis m\uline{e}is.\par 
15. Qui vidébant me, foras fug\uline{é}runt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\uuline{u}s a c\uline{o}rde.\par 
16. Factus sum t\uline{a}mquam vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \uuline{i}n circ\uline{ú}itu.\par 
17. In eo dum convenírent s\uline{i}mul adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam cons\uuline{i}li\uline{á}ti sunt.\par 
18. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: Deus m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis s\uuline{o}rtes m\uline{e}æ.\par 
19. Eripe me de manu inimic\uline{ó}rum me\uline{ó}rum,~* et a perse\uuline{qué}ntib\uline{u}s me.\par 
20. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \uuline{i}nvoc\uline{á}vi te.\par 
21. Erubéscant ímpii, et deducántur \uline{i}n inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábi\uuline{a} dol\uline{ó}sa.\par 
22. Quæ loquúntur advérsus justum in\uline{i}quit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in ab\uuline{u}si\uline{ó}ne.\par 
23. Quam magna multitúdo dulcédinis t\uline{u}æ, D\uline{ó}mine,~* quam abscondísti tim\uuline{é}ntib\uline{u}s te.\par 
24. Perfecísti eis, qui sp\uline{e}rant \uline{i}n te,~* in conspéctu fili\uuline{ó}rum h\uline{ó}minum.\par 
25. Abscóndes eos in abscóndito faci\uline{é}i t\uline{u}æ~* a conturbati\uuline{ó}ne h\uline{ó}minum.\par 
26. Próteges eos in tabern\uline{á}culo t\uline{u}o~* a contradictión\uuline{e} lin\uline{guá}rum.\par 
27. Bened\uline{í}ctus D\uline{ó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitát\uuline{e} mun\uline{í}ta.\par 
28. Ego autem dixi in excéssu m\uline{e}ntis m\uline{e}æ:~* Projéctus sum a fácie oculór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum.\par 
29. Ideo exaudísti vocem orati\uline{ó}nis m\uline{e}æ,~* dum clam\uuline{á}rem \uline{a}d te.\par 
30. Dilígite Dóminum omnes sancti \uline{e}jus:~† quóniam veritátem re\uline{quí}ret D\uline{ó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntib\uuline{u}s sup\uline{é}rbiam.\par 
31. Viríliter ágite, et confort\uline{é}tur cor v\uline{e}strum,~* omnes, qui sperát\uuline{i}s in D\uline{ó}mino.\par 
32. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
33. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
