2. Inclína ad me aurem t\uline{u}am,~* accélera ut ér\uuline{u}\uline{a}s me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in domum ref\uline{ú}gii:~* ut salvum me f\uuline{á}c\uline{i}as.\par 
4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium meum \uline{e}s tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enútr\uuline{i}\uline{e}s me.\par 
5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscondérunt m\uline{i}hi:~* quóniam tu es protéct\uuline{o}r m\uline{e}us.\par 
6. In manus tuas comméndo spíritum m\uline{e}um:~* redemísti me, Dómine, Deus ver\uuline{i}t\uline{á}tis.\par 
7. Odísti observántes vanit\uline{á}tes,~* superv\uuline{á}c\uline{u}e.\par 
8. Ego autem in Dómino sper\uline{á}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
9. Quóniam respexísti humilitátem m\uline{e}am,~* salvásti de necessitátibus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
10. Nec conclusísti me in mánibus inim\uline{í}ci:~* statuísti in loco spatióso ped\uuline{e}s m\uline{e}os.\par 
11. Miserére mei, Dómine, quóniam \uline{trí}bulor:~† conturbátus est in ira óculus m\uline{e}us,~* ánima mea, et vent\uuline{e}r m\uline{e}us:\par 
12. Quóniam defécit in dolóre vita m\uline{e}a:~* et anni mei in gem\uuline{í}t\uline{i}bus.\par 
13. Infirmáta est in paupertáte virtus m\uline{e}a:~* et ossa mea conturb\uuline{á}t\uline{a} sunt.\par 
14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis v\uline{a}lde:~* et timor not\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
15. Qui vidébant me, foras fugérunt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \uuline{a} c\uline{o}rde.\par 
16. Factus sum tamquam vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in circ\uuline{ú}\uline{i}tu.\par 
17. In eo dum convenírent simul adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam consili\uuline{á}t\uline{i} sunt.\par 
18. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: Deus meus \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis sort\uuline{e}s m\uline{e}æ.\par 
19. Eripe me de manu inimicórum me\uline{ó}rum,~* et a persequént\uuline{i}b\uline{u}s me.\par 
20. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in misericórdia t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam invoc\uuline{á}v\uline{i} te.\par 
21. Erubéscant ímpii, et deducántur in inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábia d\uuline{o}l\uline{ó}sa.\par 
22. Quæ loquúntur advérsus justum iniquit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in abus\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
23. Quam magna multitúdo dulcédinis tuæ, D\uline{ó}mine,~* quam abscondísti timént\uuline{i}b\uline{u}s te.\par 
24. Perfecísti eis, qui sperant \uline{i}n te,~* in conspéctu filiórum h\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
25. Abscóndes eos in abscóndito faciéi t\uline{u}æ~* a conturbatióne h\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
26. Próteges eos in tabernáculo t\uline{u}o~* a contradictióne l\uuline{i}n\uline{guá}rum.\par 
27. Benedíctus D\uline{ó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte m\uuline{u}n\uline{í}ta.\par 
28. Ego autem dixi in excéssu mentis m\uline{e}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum t\uuline{u}\uline{ó}rum.\par 
29. Ideo exaudísti vocem oratiónis m\uline{e}æ,~* dum clamár\uuline{e}m \uline{a}d te.\par 
30. Dilígite Dóminum omnes sancti \uline{e}jus:~† quóniam veritátem requíret D\uline{ó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus sup\uuline{é}rb\uline{i}am.\par 
31. Viríliter ágite, et confortétur cor v\uline{e}strum,~* omnes, qui sperátis in D\uuline{ó}m\uline{i}no.\par 
32. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
33. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
