2. Inclína ad me \uuline{au}rem t\uline{u}am,~* accélera ut éru\uline{a}s me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in dom\uuline{u}m ref\uline{ú}gii:~* ut salvum me f\uline{á}cias.\par 
4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium m\uuline{e}um \uline{e}s tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enútri\uline{e}s me.\par 
5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscond\uuline{é}runt m\uline{i}hi:~* quóniam tu es protéctor m\uline{e}us.\par 
6. In manus tuas comméndo spír\uuline{i}tum m\uline{e}um:~* redemísti me, Dómine, Deus verit\uline{á}tis.\par 
7. Odísti observántes v\uuline{a}nit\uline{á}tes,~* superv\uline{á}cue.\par 
8. Ego autem in Dómin\uuline{o} sper\uline{á}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdia t\uline{u}a.\par 
9. Quóniam respexísti humilit\uuline{á}tem m\uline{e}am,~* salvásti de necessitátibus ánimam m\uline{e}am.\par 
10. Nec conclusísti me in mánibus \uuline{i}nim\uline{í}ci:~* statuísti in loco spatióso pedes m\uline{e}os.\par 
11. Miserére mei, Dómine, quóniam \uline{trí}bulor:~† conturbátus est in ira óc\uuline{u}lus m\uline{e}us,~* ánima mea, et venter m\uline{e}us:\par 
12. Quóniam defécit in dolóre v\uuline{i}ta m\uline{e}a:~* et anni mei in gem\uline{í}tibus.\par 
13. Infirmáta est in paupertáte v\uuline{i}rtus m\uline{e}a:~* et ossa mea conturb\uline{á}ta sunt.\par 
14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis m\uuline{e}is v\uline{a}lde:~* et timor notis m\uline{e}is.\par 
15. Qui vidébant me, foras fug\uuline{é}runt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus a c\uline{o}rde.\par 
16. Factus sum tam\uuline{qua}m vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in circ\uline{ú}itu.\par 
17. In eo dum convenírent sim\uuline{u}l adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam consili\uline{á}ti sunt.\par 
18. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: Deus m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis sortes m\uline{e}æ.\par 
19. Eripe me de manu inimicór\uuline{u}m me\uline{ó}rum,~* et a persequéntib\uline{u}s me.\par 
20. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam invoc\uline{á}vi te.\par 
21. Erubéscant ímpii, et deducántur \uuline{i}n inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábia dol\uline{ó}sa.\par 
22. Quæ loquúntur advérsus justum in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in abusi\uline{ó}ne.\par 
23. Quam magna multitúdo dulcédinis t\uuline{u}æ, D\uline{ó}mine,~* quam abscondísti timéntib\uline{u}s te.\par 
24. Perfecísti eis, qui sp\uuline{e}rant \uline{i}n te,~* in conspéctu filiórum h\uline{ó}minum.\par 
25. Abscóndes eos in abscóndito faci\uuline{é}i t\uline{u}æ~* a conturbatióne h\uline{ó}minum.\par 
26. Próteges eos in tabernác\uuline{u}lo t\uline{u}o~* a contradictióne lin\uline{guá}rum.\par 
27. Bened\uuline{í}ctus D\uline{ó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte mun\uline{í}ta.\par 
28. Ego autem dixi in excéssu m\uuline{e}ntis m\uline{e}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum tu\uline{ó}rum.\par 
29. Ideo exaudísti vocem orati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ,~* dum clamárem \uline{a}d te.\par 
30. Dilígite Dóminum omnes sancti \uline{e}jus:~† quóniam veritátem re\uuline{quí}ret D\uline{ó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus sup\uline{é}rbiam.\par 
31. Viríliter ágite, et confortét\uuline{u}r cor v\uline{e}strum,~* omnes, qui sperátis in D\uline{ó}mino.\par 
32. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
33. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
