2. Inclína ad me \uuline{au}rem t\uline{u}am,~* accélera \uuline{u}t éru\uline{a}s me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in dom\uuline{u}m ref\uline{ú}gii:~* ut salv\uuline{u}m me fác\uline{i}as.\par 
4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium m\uuline{e}um \uline{e}s tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et \uuline{e}nútri\uline{e}s me.\par 
5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscond\uuline{é}runt m\uline{i}hi:~* quóniam tu es pr\uuline{o}téctor m\uline{e}us.\par 
6. In manus tuas comméndo spír\uuline{i}tum m\uline{e}um:~* redemísti me, Dómine, De\uuline{u}s verit\uline{á}tis.\par 
7. Odísti observántes v\uuline{a}nit\uline{á}tes,~* s\uuline{u}pervác\uline{u}e.\par 
8. Ego autem in Dómin\uuline{o} sper\uline{á}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a.\par 
9. Quóniam respexísti humilit\uuline{á}tem m\uline{e}am,~* salvásti de necessitátibus \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
10. Nec conclusísti me in mánibus \uuline{i}nim\uline{í}ci:~* statuísti in loco spatiós\uuline{o} pedes m\uline{e}os.\par 
11. Miserére mei, Dómine, quóniam \uline{trí}bulor:~† conturbátus est in ira óc\uuline{u}lus m\uline{e}us,~* ánima mea, \uuline{e}t venter m\uline{e}us:\par 
12. Quóniam defécit in dolóre v\uuline{i}ta m\uline{e}a:~* et anni mei \uuline{i}n gemít\uline{i}bus.\par 
13. Infirmáta est in paupertáte v\uuline{i}rtus m\uline{e}a:~* et ossa mea c\uuline{o}nturbát\uline{a} sunt.\par 
14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis m\uuline{e}is v\uline{a}lde:~* et tim\uuline{o}r notis m\uline{e}is.\par 
15. Qui vidébant me, foras fug\uuline{é}runt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórt\uuline{u}us a c\uline{o}rde.\par 
16. Factus sum tam\uuline{qua}m vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \uuline{i}n circú\uline{i}tu.\par 
17. In eo dum convenírent sim\uuline{u}l adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam cons\uuline{i}liát\uline{i} sunt.\par 
18. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: Deus m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* in mánibus tu\uuline{i}s sortes m\uline{e}æ.\par 
19. Eripe me de manu inimicór\uuline{u}m me\uline{ó}rum,~* et a pers\uuline{e}quéntib\uline{u}s me.\par 
20. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \uuline{i}nvocáv\uline{i} te.\par 
21. Erubéscant ímpii, et deducántur \uuline{i}n inf\uline{é}rnum:~* muta fiant láb\uuline{i}a dol\uline{ó}sa.\par 
22. Quæ loquúntur advérsus justum in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in \uuline{a}busi\uline{ó}ne.\par 
23. Quam magna multitúdo dulcédinis t\uuline{u}æ, D\uline{ó}mine,~* quam abscondísti t\uuline{i}méntib\uline{u}s te.\par 
24. Perfecísti eis, qui sp\uuline{e}rant \uline{i}n te,~* in conspéctu fili\uuline{ó}rum hóm\uline{i}num.\par 
25. Abscóndes eos in abscóndito faci\uuline{é}i t\uline{u}æ~* a conturbati\uuline{ó}ne hóm\uline{i}num.\par 
26. Próteges eos in tabernác\uuline{u}lo t\uline{u}o~* a contradicti\uuline{ó}ne lin\uline{guá}rum.\par 
27. Bened\uuline{í}ctus D\uline{ó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civit\uuline{á}te mun\uline{í}ta.\par 
28. Ego autem dixi in excéssu m\uuline{e}ntis m\uline{e}æ:~* Projéctus sum a fácie ocul\uuline{ó}rum tu\uline{ó}rum.\par 
29. Ideo exaudísti vocem orati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ,~* dum cl\uuline{a}márem \uline{a}d te.\par 
30. Dilígite Dóminum omnes sancti \uline{e}jus:~† quóniam veritátem re\uuline{quí}ret D\uline{ó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntib\uuline{u}s supérb\uline{i}am.\par 
31. Viríliter ágite, et confortét\uuline{u}r cor v\uline{e}strum,~* omnes, qui sperát\uuline{i}s in Dóm\uline{i}no.\par 
32. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
33. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
