2. Inclína ad m\uuline{e} aurem t\uline{u}am,~* accélera ut ér\uuline{u}\uline{a}s me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in d\uuline{o}mum ref\uline{ú}gii:~* ut salvum m\uuline{e} f\uline{á}cias.\par 
4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgi\uuline{u}m meum \uline{e}s tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et enútr\uuline{i}\uline{e}s me.\par 
5. Edúces me de láqueo hoc, quem absc\uuline{o}ndérunt m\uline{i}hi:~* quóniam tu es protéct\uuline{o}r m\uline{e}us.\par 
6. In manus tuas comméndo sp\uuline{í}ritum m\uline{e}um:~* redemísti me, Dómine, Deus ver\uuline{i}t\uline{á}tis.\par 
7. Odísti observánt\uuline{e}s vanit\uline{á}tes,~* sup\uuline{e}rv\uline{á}cue.\par 
8. Ego autem in Dóm\uuline{i}no sper\uline{á}vi:~* exsultábo, et lætábor in misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
9. Quóniam respexísti humil\uuline{i}tátem m\uline{e}am,~* salvásti de necessitátibus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
10. Nec conclusísti me in mánib\uuline{u}s inim\uline{í}ci:~* statuísti in loco spatióso ped\uuline{e}s m\uline{e}os.\par 
11. Miserére mei, Dómine, quóniam \uline{trí}bulor:~† conturbátus est in ira \uuline{ó}culus m\uline{e}us,~* ánima mea, et vent\uuline{e}r m\uline{e}us:\par 
12. Quóniam defécit in dolór\uuline{e} vita m\uline{e}a:~* et anni mei in g\uuline{e}m\uline{í}tibus.\par 
13. Infirmáta est in paupertát\uuline{e} virtus m\uline{e}a:~* et ossa mea cont\uuline{u}rb\uline{á}ta sunt.\par 
14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicín\uuline{i}s meis v\uline{a}lde:~* et timor not\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
15. Qui vidébant me, foras f\uuline{u}gérunt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \uuline{a} c\uline{o}rde.\par 
16. Factus sum t\uuline{a}mquam vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in c\uuline{i}rc\uline{ú}itu.\par 
17. In eo dum convenírent s\uuline{i}mul adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam consil\uuline{i}\uline{á}ti sunt.\par 
18. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: De\uuline{u}s meus \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis sort\uuline{e}s m\uline{e}æ.\par 
19. Eripe me de manu inimic\uuline{ó}rum me\uline{ó}rum,~* et a persequént\uuline{i}b\uline{u}s me.\par 
20. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam inv\uuline{o}c\uline{á}vi te.\par 
21. Erubéscant ímpii, et deducánt\uuline{u}r in inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábia d\uuline{o}l\uline{ó}sa.\par 
22. Quæ loquúntur advérsus justum \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in abus\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
23. Quam magna multitúdo dulcédin\uuline{i}s tuæ, D\uline{ó}mine,~* quam abscondísti timént\uuline{i}b\uline{u}s te.\par 
24. Perfecísti eis, \uuline{qui} sperant \uline{i}n te,~* in conspéctu filiór\uuline{u}m h\uline{ó}minum.\par 
25. Abscóndes eos in abscóndito fac\uuline{i}éi t\uline{u}æ~* a conturbatión\uuline{e} h\uline{ó}minum.\par 
26. Próteges eos in tabern\uuline{á}culo t\uline{u}o~* a contradictióne l\uuline{i}n\uline{guá}rum.\par 
27. Ben\uuline{e}díctus D\uline{ó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte m\uuline{u}n\uline{í}ta.\par 
28. Ego autem dixi in excéss\uuline{u} mentis m\uline{e}æ:~* Projéctus sum a fácie oculórum t\uuline{u}\uline{ó}rum.\par 
29. Ideo exaudísti vocem orat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ,~* dum clamár\uuline{e}m \uline{a}d te.\par 
30. Dilígite Dóminum omnes sancti \uline{e}jus:~† quóniam veritátem r\uuline{e}quíret D\uline{ó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntibus s\uuline{u}p\uline{é}rbiam.\par 
31. Viríliter ágite, et confort\uuline{é}tur cor v\uline{e}strum,~* omnes, qui sperátis \uuline{i}n D\uline{ó}mino.\par 
32. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
33. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
