2. Quóniam defécit in dolóre v\uuline{i}ta m\uline{e}a:~* et anni mei \uuline{i}n gemít\uline{i}bus.\par 
3. Infirmáta est in paupertáte v\uuline{i}rtus m\uline{e}a:~* et ossa mea c\uuline{o}nturbát\uline{a} sunt.\par 
4. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis m\uuline{e}is v\uline{a}lde:~* et tim\uuline{o}r notis m\uline{e}is.\par 
5. Qui vidébant me, foras fug\uuline{é}runt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórt\uuline{u}us a c\uline{o}rde.\par 
6. Factus sum tam\uuline{qua}m vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \uuline{i}n circú\uline{i}tu.\par 
7. In eo dum convenírent sim\uuline{u}l adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam cons\uuline{i}liát\uline{i} sunt.\par 
8. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: Deus m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* in mánibus tu\uuline{i}s sortes m\uline{e}æ.\par 
9. Eripe me de manu inimicór\uuline{u}m me\uline{ó}rum,~* et a pers\uuline{e}quéntib\uline{u}s me.\par 
10. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \uuline{i}nvocáv\uline{i} te.\par 
11. Erubéscant ímpii, et deducántur \uuline{i}n inf\uline{é}rnum:~* muta fiant láb\uuline{i}a dol\uline{ó}sa.\par 
12. Quæ loquúntur advérsus justum in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in \uuline{a}busi\uline{ó}ne.\par 
13. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
