2. Quóniam defécit in dolóre v\uline{i}ta m\uline{e}a:~* et anni mei \uline{i}n gem\uline{í}tibus.\par 
3. Infirmáta est in paupertáte v\uline{i}rtus m\uline{e}a:~* et ossa mea c\uline{o}nturb\uline{á}ta sunt.\par 
4. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis m\uline{e}is v\uline{a}lde:~* et timor n\uline{o}tis m\uline{e}is.\par 
5. Qui vidébant me, foras fug\uline{é}runt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\uline{u}s a c\uline{o}rde.\par 
6. Factus sum tamquam vas p\uline{é}rd\uline{i}tum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \uline{i}n circ\uline{ú}itu.\par 
7. In eo dum convenírent simul adv\uline{é}rs\uline{u}m me,~* accípere ánimam meam cons\uline{i}li\uline{á}ti sunt.\par 
8. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: Deus m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis s\uline{o}rtes m\uline{e}æ.\par 
9. Eripe me de manu inimic\uline{ó}rum me\uline{ó}rum,~* et a perse\uline{qué}ntib\uline{u}s me.\par 
10. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \uline{i}nvoc\uline{á}vi te.\par 
11. Erubéscant ímpii, et deducántur \uline{i}n inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábi\uline{a} dol\uline{ó}sa.\par 
12. Quæ loquúntur advérsus justum in\uline{i}quit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in ab\uline{u}si\uline{ó}ne.\par 
13. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
