2. Quóniam defécit in dolór\uuline{e} vita m\uline{e}a:~* et anni mei in g\uuline{e}m\uline{í}tibus.\par 
3. Infirmáta est in paupertát\uuline{e} virtus m\uline{e}a:~* et ossa mea cont\uuline{u}rb\uline{á}ta sunt.\par 
4. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicín\uuline{i}s meis v\uline{a}lde:~* et timor not\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
5. Qui vidébant me, foras f\uuline{u}gérunt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \uuline{a} c\uline{o}rde.\par 
6. Factus sum t\uuline{a}mquam vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in c\uuline{i}rc\uline{ú}itu.\par 
7. In eo dum convenírent s\uuline{i}mul adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam consil\uuline{i}\uline{á}ti sunt.\par 
8. Ego autem in te sperávi, \uline{Dó}mine:~† dixi: De\uuline{u}s meus \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis sort\uuline{e}s m\uline{e}æ.\par 
9. Eripe me de manu inimic\uuline{ó}rum me\uline{ó}rum,~* et a persequént\uuline{i}b\uline{u}s me.\par 
10. Illústra fáciem tuam super servum \uline{tu}um,~† salvum me fac in miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam inv\uuline{o}c\uline{á}vi te.\par 
11. Erubéscant ímpii, et deducánt\uuline{u}r in inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábia d\uuline{o}l\uline{ó}sa.\par 
12. Quæ loquúntur advérsus justum \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in abus\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
13. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
14. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
