2. Beátus vir, cui non imputávit Dómin\uuline{u}s pecc\uline{á}tum,~* nec est in spírit\uuline{u} ejus d\uline{o}lus.\par 
3. Quóniam tácui, inveteravérunt \uuline{o}ssa m\uline{e}a,~* dum clamár\uuline{e}m tota d\uline{i}e.\par 
4. Quóniam die ac nocte graváta est super me m\uuline{a}nus t\uline{u}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum conf\uuline{í}gitur sp\uline{i}na.\par 
5. Delíctum meum cógnitum t\uuline{i}bi f\uline{e}ci:~* et injustítiam me\uuline{a}m non absc\uline{ó}ndi.\par 
6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam m\uuline{e}am D\uline{ó}mino:~* et tu remisísti impietátem p\uuline{e}ccáti m\uline{e}i.\par 
7. Pro hac orábit ad te \uuline{o}mnis s\uline{a}nctus,~* in témpor\uuline{e} opport\uline{ú}no.\par 
8. Verúmtamen in dilúvio aquár\uuline{u}m mult\uline{á}rum,~* ad eum non \uuline{a}pproxim\uline{á}bunt.\par 
9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circ\uuline{ú}mded\uline{i}t me:~* exsultátio mea, érue me a circ\uuline{u}mdántib\uline{u}s me.\par 
10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gr\uuline{a}di\uline{é}ris:~* firmábo super te \uuline{ó}culos m\uline{e}os.\par 
11. Nolíte fíeri sicut e\uuline{quu}s et m\uline{u}lus,~* quibus non \uuline{e}st intell\uline{é}ctus.\par 
12. In camo et freno maxíllas eór\uuline{u}m constr\uline{í}nge:~* qui non appr\uuline{ó}ximant \uline{a}d te.\par 
13. Multa flagélla p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórd\uuline{i}a circ\uline{ú}mdabit.\par 
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
