2. Beátus vir, cui non imputávit Dóminus p\uuline{e}cc\uline{á}tum,~* nec est in spíritu \uuline{e}jus d\uline{o}lus.\par 
3. Quóniam tácui, inveteravérunt oss\uuline{a} m\uline{e}a,~* dum clamárem t\uuline{o}ta d\uline{i}e.\par 
4. Quóniam die ac nocte graváta est super me man\uuline{u}s t\uline{u}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confíg\uuline{i}tur sp\uline{i}na.\par 
5. Delíctum meum cógnitum tib\uuline{i} f\uline{e}ci:~* et injustítiam meam n\uuline{o}n absc\uline{ó}ndi.\par 
6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam me\uuline{a}m D\uline{ó}mino:~* et tu remisísti impietátem pecc\uuline{á}ti m\uline{e}i.\par 
7. Pro hac orábit ad te omn\uuline{i}s s\uline{a}nctus,~* in témpore \uuline{o}pport\uline{ú}no.\par 
8. Verúmtamen in dilúvio aquárum m\uuline{u}lt\uline{á}rum,~* ad eum non appr\uuline{o}xim\uline{á}bunt.\par 
9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúmd\uuline{e}d\uline{i}t me:~* exsultátio mea, érue me a circumd\uuline{á}ntib\uline{u}s me.\par 
10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua grad\uuline{i}\uline{é}ris:~* firmábo super te óc\uuline{u}los m\uline{e}os.\par 
11. Nolíte fíeri sicut equus \uuline{e}t m\uline{u}lus,~* quibus non est \uuline{i}ntell\uline{é}ctus.\par 
12. In camo et freno maxíllas eórum c\uuline{o}nstr\uline{í}nge:~* qui non appróx\uuline{i}mant \uline{a}d te.\par 
13. Multa flagélla pecc\uuline{a}t\uline{ó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdi\uuline{a} circ\uline{ú}mdabit.\par 
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
