2. Confitémini Dómino in c\uline{í}thara:~* in psaltério decem chordárum psállit\uuline{e} \uline{i}lli.\par 
3. Cantáte ei cánticum n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vociferat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
4. Quia rectum est verbum D\uline{ó}mini,~* et ómnia ópera ejus \uuline{i}n f\uline{i}de.\par 
5. Díligit misericórdiam et jud\uline{í}cium:~* misericórdia Dómini plena \uuline{e}st t\uline{e}rra.\par 
6. Verbo Dómini cæli firm\uline{á}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
7. Cóngregans sicut in utre aquas m\uline{a}ris:~* ponens in thesáuris \uuline{a}b\uline{ý}ssos.\par 
8. Tímeat Dóminum omnis t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitánt\uuline{e}s \uline{o}rbem.\par 
9. Quóniam ipse dixit, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, et cre\uuline{á}t\uline{a} sunt.\par 
10. Dóminus díssipat consília \uline{Gén}tium:~† réprobat autem cogitatiónes popul\uline{ó}rum,~* et réprobat consília pr\uuline{í}nc\uline{i}pum.\par 
11. Consílium autem Dómini in ætérnum m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
12. Beáta gens, cujus est Dóminus, Deus \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditát\uuline{e}m s\uline{i}bi.\par 
13. De cælo respéxit D\uline{ó}minus:~* vidit omnes fílios h\uuline{ó}m\uline{i}num.\par 
14. De præparáto habitáculo s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui hábit\uuline{a}nt t\uline{e}rram.\par 
15. Qui finxit sigillátim corda e\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
16. Non salvátur rex per multam virt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtút\uuline{i}s s\uline{u}æ.\par 
17. Fallax equus ad sal\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non salv\uuline{á}b\uline{i}tur.\par 
18. Ecce óculi Dómini super metuéntes \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus:\par 
19. Ut éruat a morte ánimas e\uline{ó}rum:~* et alat eos \uuline{i}n f\uline{a}me.\par 
20. Anima nostra sústinet D\uline{ó}minum:~* quóniam adjútor et protéctor n\uuline{o}st\uline{e}r est.\par 
21. Quia in eo lætábitur cor n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto ejus sper\uuline{á}v\uline{i}mus.\par 
22. Fiat misericórdia tua, Dómine, s\uline{u}per nos:~* quemádmodum sperávim\uuline{u}s \uline{i}n te.\par 
23. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
