2. Confitémini Dómino in c\uline{í}th\uline{a}ra:~* in psaltério decem chordárum ps\uline{á}llite \uline{i}lli.\par 
3. Cantáte ei c\uline{á}nticum n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vocifer\uline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
4. Quia rectum est verbum D\uline{ó}m\uline{i}ni,~* et ómnia ópera \uline{e}jus in f\uline{i}de.\par 
5. Díligit misericórdiam et jud\uline{í}c\uline{i}um:~* misericórdia Dómini pl\uline{e}na est t\uline{e}rra.\par 
6. Verbo Dómini cæli firm\uline{á}t\uline{i} sunt:~* et spíritu oris ejus omnis v\uline{i}rtus e\uline{ó}rum.\par 
7. Cóngregans sicut in utre \uline{a}quas m\uline{a}ris:~* ponens in thes\uline{áu}ris ab\uline{ý}ssos.\par 
8. Tímeat Dóminum \uline{o}mnis t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabit\uline{á}ntes \uline{o}rbem.\par 
9. Quóniam ipse dixit, et f\uline{a}ct\uline{a} sunt:~* ipse mandávit, \uline{e}t cre\uline{á}ta sunt.\par 
10. Dóminus díssipat consília \uline{Gén}tium:~† réprobat autem cogitatiónes p\uline{o}pul\uline{ó}rum,~* et réprobat cons\uline{í}lia pr\uline{í}ncipum.\par 
11. Consílium autem Dómini in æt\uline{é}rnum m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
12. Beáta gens, cujus est Dóminus, D\uline{e}us \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredit\uline{á}tem s\uline{i}bi.\par 
13. De cælo respéxit D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* vidit omnes f\uline{í}lios h\uline{ó}minum.\par 
14. De præparáto habit\uline{á}culo s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui h\uline{á}bitant t\uline{e}rram.\par 
15. Qui finxit sigillátim c\uline{o}rda e\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia óper\uline{a} e\uline{ó}rum.\par 
16. Non salvátur rex per m\uline{u}ltam virt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virt\uline{ú}tis s\uline{u}æ.\par 
17. Fallax equus \uline{a}d sal\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ n\uline{o}n salv\uline{á}bitur.\par 
18. Ecce óculi Dómini super metu\uline{é}ntes \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus:\par 
19. Ut éruat a morte ánim\uline{a}s e\uline{ó}rum:~* et alat \uline{e}os in f\uline{a}me.\par 
20. Anima nostra sústinet D\uline{ó}m\uline{i}num:~* quóniam adjútor et prot\uline{é}ctor n\uline{o}ster est.\par 
21. Quia in eo lætábit\uline{u}r cor n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto \uline{e}jus sper\uline{á}vimus.\par 
22. Fiat misericórdia tua, Dómine, s\uline{u}p\uline{e}r nos:~* quemádmodum sper\uline{á}vimus \uline{i}n te.\par 
23. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
