2. Confitémini Dómin\uuline{o} in c\uline{í}thara:~* in psaltério decem chordárum ps\uuline{á}llite \uline{i}lli.\par 
3. Cantáte ei cánt\uuline{i}cum n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vocif\uuline{e}rati\uline{ó}ne.\par 
4. Quia rectum est v\uuline{e}rbum D\uline{ó}mini,~* et ómnia ópera \uuline{e}jus in f\uline{i}de.\par 
5. Díligit misericórdiam \uuline{e}t jud\uline{í}cium:~* misericórdia Dómini pl\uuline{e}na est t\uline{e}rra.\par 
6. Verbo Dómini cæl\uuline{i} firm\uline{á}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis v\uuline{i}rtus e\uline{ó}rum.\par 
7. Cóngregans sicut in utre \uuline{a}quas m\uline{a}ris:~* ponens in thes\uuline{áu}ris ab\uline{ý}ssos.\par 
8. Tímeat Dóminum \uuline{o}mnis t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhab\uuline{i}tántes \uline{o}rbem.\par 
9. Quóniam ipse dix\uuline{i}t, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandáv\uuline{i}t, et cre\uline{á}ta sunt.\par 
10. Dóminus díssipat consília \uline{Gén}tium:~† réprobat autem cogitatiónes p\uuline{o}pul\uline{ó}rum,~* et réprobat cons\uuline{í}lia pr\uline{í}ncipum.\par 
11. Consílium autem Dómini in æt\uuline{é}rnum m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.\par 
12. Beáta gens, cujus est Dóminus, D\uuline{e}us \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hered\uuline{i}tátem s\uline{i}bi.\par 
13. De cælo resp\uuline{é}xit D\uline{ó}minus:~* vidit omnes f\uuline{í}lios h\uline{ó}minum.\par 
14. De præparáto habitác\uuline{u}lo s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui h\uuline{á}bitant t\uline{e}rram.\par 
15. Qui finxit sigillátim cord\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia óp\uuline{e}ra e\uline{ó}rum.\par 
16. Non salvátur rex per mult\uuline{a}m virt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine v\uuline{i}rtútis s\uline{u}æ.\par 
17. Fallax equus \uuline{a}d sal\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis su\uuline{æ} non salv\uline{á}bitur.\par 
18. Ecce óculi Dómini super metu\uuline{é}ntes \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus:\par 
19. Ut éruat a morte ánim\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* et alat \uuline{e}os in f\uline{a}me.\par 
20. Anima nostra súst\uuline{i}net D\uline{ó}minum:~* quóniam adjútor et pr\uuline{o}téctor n\uline{o}ster est.\par 
21. Quia in eo lætábit\uuline{u}r cor n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto \uuline{e}jus sper\uline{á}vimus.\par 
22. Fiat misericórdia tua, Dóm\uuline{i}ne, s\uline{u}per nos:~* quemádmodum sper\uuline{á}vimus \uline{i}n te.\par 
23. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
