2. Confitémini Dómino \uuline{i}n c\uline{í}thara:~* in psaltério decem chordárum psáll\uuline{i}te \uline{i}lli.\par 
3. Cantáte ei cántic\uuline{u}m n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vocifer\uuline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
4. Quia rectum est verb\uuline{u}m D\uline{ó}mini,~* et ómnia ópera ej\uuline{u}s in f\uline{i}de.\par 
5. Díligit misericórdiam et j\uuline{u}d\uline{í}cium:~* misericórdia Dómini plen\uuline{a} est t\uline{e}rra.\par 
6. Verbo Dómini cæli f\uuline{i}rm\uline{á}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virt\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
7. Cóngregans sicut in utre a\uuline{qua}s m\uline{a}ris:~* ponens in thesáur\uuline{i}s ab\uline{ý}ssos.\par 
8. Tímeat Dóminum omn\uuline{i}s t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabit\uuline{á}ntes \uline{o}rbem.\par 
9. Quóniam ipse dixit, \uuline{e}t f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, \uuline{e}t cre\uline{á}ta sunt.\par 
10. Dóminus díssipat consília \uline{Gén}tium:~† réprobat autem cogitatiónes pop\uuline{u}l\uline{ó}rum,~* et réprobat consíl\uuline{i}a pr\uline{í}ncipum.\par 
11. Consílium autem Dómini in ætérn\uuline{u}m m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
12. Beáta gens, cujus est Dóminus, De\uuline{u}s \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredit\uuline{á}tem s\uline{i}bi.\par 
13. De cælo respéx\uuline{i}t D\uline{ó}minus:~* vidit omnes fíl\uuline{i}os h\uline{ó}minum.\par 
14. De præparáto habitácul\uuline{o} s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui háb\uuline{i}tant t\uline{e}rram.\par 
15. Qui finxit sigillátim corda \uuline{e}\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia óper\uuline{a} e\uline{ó}rum.\par 
16. Non salvátur rex per multam v\uuline{i}rt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virt\uuline{ú}tis s\uline{u}æ.\par 
17. Fallax equus ad s\uuline{a}l\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ n\uuline{o}n salv\uline{á}bitur.\par 
18. Ecce óculi Dómini super metuént\uuline{e}s \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus:\par 
19. Ut éruat a morte ánimas \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et alat e\uuline{o}s in f\uline{a}me.\par 
20. Anima nostra sústin\uuline{e}t D\uline{ó}minum:~* quóniam adjútor et prot\uuline{é}ctor n\uline{o}ster est.\par 
21. Quia in eo lætábitur c\uuline{o}r n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto ej\uuline{u}s sper\uline{á}vimus.\par 
22. Fiat misericórdia tua, Dómin\uuline{e}, s\uline{u}per nos:~* quemádmodum speráv\uuline{i}mus \uline{i}n te.\par 
23. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
