2. Confitémini Dóm\uuline{i}no in c\uline{í}thara:~* in psaltério decem chordárum psállit\uuline{e} \uline{i}lli.\par 
3. Cantáte ei c\uuline{á}nticum n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vociferat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
4. Quia rectum \uuline{e}st verbum D\uline{ó}mini,~* et ómnia ópera ejus \uuline{i}n f\uline{i}de.\par 
5. Díligit misericórdi\uuline{a}m et jud\uline{í}cium:~* misericórdia Dómini plena \uuline{e}st t\uline{e}rra.\par 
6. Verbo Dómini c\uuline{æ}li firm\uline{á}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virtus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
7. Cóngregans sicut in utr\uuline{e} aquas m\uline{a}ris:~* ponens in thesáuris \uuline{a}b\uline{ý}ssos.\par 
8. Tímeat Dómin\uuline{u}m omnis t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabitánt\uuline{e}s \uline{o}rbem.\par 
9. Quóniam ipse d\uuline{i}xit, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, et cr\uuline{e}\uline{á}ta sunt.\par 
10. Dóminus díssipat consília \uline{Gén}tium:~† réprobat autem cogitatión\uuline{e}s popul\uline{ó}rum,~* et réprobat consíli\uuline{a} pr\uline{í}ncipum.\par 
11. Consílium autem Dómini in \uuline{æ}térnum m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
12. Beáta gens, cujus est Dómin\uuline{u}s, Deus \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hereditát\uuline{e}m s\uline{i}bi.\par 
13. De cælo r\uuline{e}spéxit D\uline{ó}minus:~* vidit omnes fíli\uuline{o}s h\uline{ó}minum.\par 
14. De præparáto habit\uuline{á}culo s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui hábit\uuline{a}nt t\uline{e}rram.\par 
15. Qui finxit sigillátim c\uuline{o}rda e\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia ópera \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
16. Non salvátur rex per m\uuline{u}ltam virt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virtút\uuline{i}s s\uline{u}æ.\par 
17. Fallax e\uuline{quu}s ad sal\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non s\uuline{a}lv\uline{á}bitur.\par 
18. Ecce óculi Dómini super met\uuline{u}éntes \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus:\par 
19. Ut éruat a morte án\uuline{i}mas e\uline{ó}rum:~* et alat eos \uuline{i}n f\uline{a}me.\par 
20. Anima nostra s\uuline{ú}stinet D\uline{ó}minum:~* quóniam adjútor et protéct\uuline{o}r n\uline{o}ster est.\par 
21. Quia in eo lætáb\uuline{i}tur cor n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto ejus sp\uuline{e}r\uline{á}vimus.\par 
22. Fiat misericórdia tua, D\uuline{ó}mine, s\uline{u}per nos:~* quemádmodum sperávim\uuline{u}s \uline{i}n te.\par 
23. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
