2. In Dómino laudábitur \uline{á}nima m\uline{e}a:~* áudiant mansuéti, \uuline{e}t læt\uline{é}ntur.\par 
3. Magnificáte D\uline{ó}minum m\uline{e}cum:~* et exaltémus nomen ejus \uuline{i}n id\uline{í}psum.\par 
4. Exquisívi Dóminum, et \uline{e}xaud\uline{í}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis er\uuline{í}pu\uline{i}t me.\par 
5. Accédite ad eum, et ill\uline{u}min\uline{á}mini:~* et fácies vestræ non c\uuline{o}nfund\uline{é}ntur.\par 
6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaud\uline{í}vit \uline{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salv\uuline{á}vit \uline{e}um.\par 
7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu tim\uline{é}ntium \uline{e}um:~* et eríp\uuline{i}et \uline{e}os.\par 
8. Gustáte, et vidéte quóniam su\uline{á}vis est D\uline{ó}minus:~* beátus vir, qui sper\uuline{a}t in \uline{e}o.\par 
9. Timéte Dóminum, omnes s\uline{a}ncti \uline{e}jus:~* quóniam non est inópia timént\uuline{i}bus \uline{e}um.\par 
10. Dívites eguérunt et es\uline{u}ri\uline{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \uuline{o}mni b\uline{o}no.\par 
11. Veníte, fíli\uline{i}, aud\uline{í}te me:~* timórem Dómin\uuline{i} doc\uline{é}bo vos.\par 
12. Quis est homo \uline{qui} vult v\uline{i}tam:~* díligit dies vid\uuline{é}re b\uline{o}nos?\par 
13. Próhibe linguam t\uline{u}am a m\uline{a}lo:~* et lábia tua ne lo\uuline{quá}ntur d\uline{o}lum.\par 
14. Divérte a malo, \uline{e}t fac b\uline{o}num:~* inquíre pacem, et persé\uuline{que}re \uline{e}am.\par 
15. Oculi Dómini s\uline{u}per j\uline{u}stos:~* et aures ejus in prec\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
16. Vultus autem Dómini super faci\uline{é}ntes m\uline{a}la:~* ut perdat de terra memóri\uuline{a}m e\uline{ó}rum.\par 
17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaud\uline{í}vit \uline{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
18. Juxta est Dóminus iis, qui tribul\uline{á}to sunt c\uline{o}rde:~* et húmiles spírit\uuline{u} salv\uline{á}bit.\par 
19. Multæ tribulati\uline{ó}nes just\uline{ó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \uuline{e}os D\uline{ó}minus.\par 
20. Custódit Dóminus ómnia \uline{o}ssa e\uline{ó}rum:~* unum ex his non c\uuline{o}nter\uline{é}tur.\par 
21. Mors peccat\uline{ó}rum p\uline{é}ssima:~* et qui odérunt just\uuline{u}m, del\uline{í}nquent.\par 
22. Rédimet Dóminus ánimas serv\uline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sper\uuline{a}nt in \uline{e}o.\par 
23. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
