2. In Dómino laudábitur ánim\uuline{a} m\uline{e}a:~* áudiant mansuéti, \uuline{e}t læt\uline{é}ntur.\par 
3. Magnificáte Dómin\uuline{u}m m\uline{e}cum:~* et exaltémus nomen ejus \uuline{i}n id\uline{í}psum.\par 
4. Exquisívi Dóminum, et ex\uuline{au}d\uline{í}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis er\uuline{í}pu\uline{i}t me.\par 
5. Accédite ad eum, et illum\uuline{i}n\uline{á}mini:~* et fácies vestræ non c\uuline{o}nfund\uline{é}ntur.\par 
6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudív\uuline{i}t \uline{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salv\uuline{á}vit \uline{e}um.\par 
7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timénti\uuline{u}m \uline{e}um:~* et eríp\uuline{i}et \uline{e}os.\par 
8. Gustáte, et vidéte quóniam suávis \uuline{e}st D\uline{ó}minus:~* beátus vir, qui sper\uuline{a}t in \uline{e}o.\par 
9. Timéte Dóminum, omnes sanct\uuline{i} \uline{e}jus:~* quóniam non est inópia timént\uuline{i}bus \uline{e}um.\par 
10. Dívites eguérunt et esur\uuline{i}\uline{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \uuline{o}mni b\uline{o}no.\par 
11. Veníte, fílii, \uuline{au}d\uline{í}te me:~* timórem Dómin\uuline{i} doc\uline{é}bo vos.\par 
12. Quis est homo qui v\uuline{u}lt v\uline{i}tam:~* díligit dies vid\uuline{é}re b\uline{o}nos?\par 
13. Próhibe linguam tuam \uuline{a} m\uline{a}lo:~* et lábia tua ne lo\uuline{quá}ntur d\uline{o}lum.\par 
14. Divérte a malo, et f\uuline{a}c b\uline{o}num:~* inquíre pacem, et persé\uuline{que}re \uline{e}am.\par 
15. Oculi Dómini sup\uuline{e}r j\uline{u}stos:~* et aures ejus in prec\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
16. Vultus autem Dómini super faciént\uuline{e}s m\uline{a}la:~* ut perdat de terra memóri\uuline{a}m e\uline{ó}rum.\par 
17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaudív\uuline{i}t \uline{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
18. Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto s\uuline{u}nt c\uline{o}rde:~* et húmiles spírit\uuline{u} salv\uline{á}bit.\par 
19. Multæ tribulatiónes j\uuline{u}st\uline{ó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \uuline{e}os D\uline{ó}minus.\par 
20. Custódit Dóminus ómnia ossa \uuline{e}\uline{ó}rum:~* unum ex his non c\uuline{o}nter\uline{é}tur.\par 
21. Mors peccatór\uuline{u}m p\uline{é}ssima:~* et qui odérunt just\uuline{u}m, del\uline{í}nquent.\par 
22. Rédimet Dóminus ánimas servórum s\uuline{u}\uline{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sper\uuline{a}nt in \uline{e}o.\par 
23. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
