2. In Dómino laudábitur \uuline{á}nima m\uline{e}a:~* áudiant mansuéti, et l\uuline{æ}t\uline{é}ntur.\par 
3. Magnificáte D\uuline{ó}minum m\uline{e}cum:~* et exaltémus nomen ejus in \uuline{i}d\uline{í}psum.\par 
4. Exquisívi Dóminum, \uuline{e}t exaud\uline{í}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis eríp\uuline{u}\uline{i}t me.\par 
5. Accédite ad eum, et \uuline{i}llumin\uline{á}mini:~* et fácies vestræ non conf\uuline{u}nd\uline{é}ntur.\par 
6. Iste pauper clamávit, et Dóminus ex\uuline{au}dívit \uline{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salváv\uuline{i}t \uline{e}um.\par 
7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu tim\uuline{é}ntium \uline{e}um:~* et erípi\uuline{e}t \uline{e}os.\par 
8. Gustáte, et vidéte quóniam su\uuline{á}vis est D\uline{ó}minus:~* beátus vir, qui sperat \uuline{i}n \uline{e}o.\par 
9. Timéte Dóminum, omn\uuline{e}s sancti \uline{e}jus:~* quóniam non est inópia timéntib\uuline{u}s \uline{e}um.\par 
10. Dívites eguérunt et \uuline{e}suri\uline{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omn\uuline{i} b\uline{o}no.\par 
11. Veníte, fíl\uuline{i}i, aud\uline{í}te me:~* timórem Dómini d\uuline{o}c\uline{é}bo vos.\par 
12. Quis est hom\uuline{o} qui vult v\uline{i}tam:~* díligit dies vidér\uuline{e} b\uline{o}nos?\par 
13. Próhibe linguam t\uuline{u}am a m\uline{a}lo:~* et lábia tua ne loquánt\uuline{u}r d\uline{o}lum.\par 
14. Divérte a mal\uuline{o}, et fac b\uline{o}num:~* inquíre pacem, et perséquer\uuline{e} \uline{e}am.\par 
15. Oculi Dómin\uuline{i} super j\uline{u}stos:~* et aures ejus in preces \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
16. Vultus autem Dómini super fac\uuline{i}éntes m\uline{a}la:~* ut perdat de terra memóriam \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
17. Clamavérunt justi, et Dóminus ex\uuline{au}dívit \uline{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
18. Juxta est Dóminus iis, qui tribul\uuline{á}to sunt c\uline{o}rde:~* et húmiles spíritu s\uuline{a}lv\uline{á}bit.\par 
19. Multæ tribulati\uuline{ó}nes just\uline{ó}rum:~* et de ómnibus his liberábit e\uuline{o}s D\uline{ó}minus.\par 
20. Custódit Dóminus ómnia \uuline{o}ssa e\uline{ó}rum:~* unum ex his non cont\uuline{e}r\uline{é}tur.\par 
21. Mors pecc\uuline{a}tórum p\uline{é}ssima:~* et qui odérunt justum, d\uuline{e}l\uline{í}nquent.\par 
22. Rédimet Dóminus ánimas serv\uuline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant \uuline{i}n \uline{e}o.\par 
23. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
24. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
