2. Apprehénde \uuline{a}rma et sc\uline{u}tum:~* et exsúrge in adjutóri\uuline{u}m m\uline{i}hi.\par 
3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, \uuline{qui} perse\uline{quú}ntur me:~* dic ánimæ meæ: Salus tu\uuline{a} \uline{e}go sum.\par 
4. Confundántur et r\uuline{e}vere\uline{á}ntur,~* quæréntes ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
5. Avertántur retrórsum, \uuline{e}t confund\uline{á}ntur~* cogitántes mih\uuline{i} m\uline{a}la.\par 
6. Fiant tamquam pulvis ante f\uuline{á}ciem v\uline{e}nti:~* et Angelus Dómini coárct\uuline{a}ns \uline{e}os.\par 
7. Fiat via illórum tén\uuline{e}bræ et l\uline{ú}bricum:~* et Angelus Dómini pérse\uuline{que}ns \uline{e}os.\par 
8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum l\uuline{á}quei s\uline{u}i:~* supervácue exprobravérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
9. Véniat illi láqueus, quem i\uline{gnó}rat:~† et cáptio, quam abscóndit, appr\uuline{e}héndat \uline{e}um:~* et in láqueum cadat \uuline{i}n \uline{i}psum.\par 
10. Anima autem mea exsult\uuline{á}bit in D\uline{ó}mino:~* et delectábitur super salutár\uuline{i} s\uline{u}o.\par 
11. Omnia oss\uuline{a} mea d\uline{i}cent:~* Dómine, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?\par 
12. Erípiens ínopem de manu fort\uuline{i}órum \uline{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiéntib\uuline{u}s \uline{e}um.\par 
13. Surgéntes t\uuline{e}stes in\uline{í}qui,~* quæ ignorábam interr\uuline{o}g\uline{á}bant me.\par 
14. Retribuébant mihi m\uuline{a}la pro b\uline{o}nis:~* sterilitátem ánim\uuline{æ} m\uline{e}æ.\par 
15. Ego autem cum mihi m\uuline{o}lésti \uline{e}ssent,~* induébar c\uuline{i}l\uline{í}cio.\par 
16. Humiliábam in jejúnio \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* et orátio mea in sinu meo conv\uuline{e}rt\uline{é}tur.\par 
17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, s\uuline{i}c complac\uline{é}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic humil\uuline{i}\uline{á}bar.\par 
18. Et advérsum me lætáti sunt, \uuline{e}t conven\uline{é}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et ign\uuline{o}r\uline{á}vi.\par 
19. Dissipáti sunt, nec com\uline{pún}cti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subs\uuline{a}nnati\uline{ó}ne:~* frenduérunt super me déntib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
20. Dómine, \uuline{qua}ndo resp\uline{í}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus únic\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
21. Confitébor tibi in eccl\uuline{é}sia m\uline{a}gna,~* in pópulo gravi l\uuline{au}d\uline{á}bo te.\par 
22. Non supergáudeant mihi qui adversántur m\uuline{i}hi in\uline{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánnu\uuline{u}nt \uline{ó}culis.\par 
23. Quóniam mihi quidem pacífic\uuline{e} loqueb\uline{á}ntur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos cog\uuline{i}t\uline{á}bant.\par 
24. Et dilatavérunt sup\uuline{e}r me os s\uline{u}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócul\uuline{i} n\uline{o}stri.\par 
25. Vidísti, Dóm\uuline{i}ne, ne s\uline{í}leas:~* Dómine, ne discéd\uuline{a}s \uline{a} me.\par 
26. Exsúrge et inténde jud\uuline{í}cio m\uline{e}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in caus\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómin\uuline{e}, Deus m\uline{e}us,~* et non supergáude\uuline{a}nt m\uline{i}hi.\par 
28. Non dicant in córdibus \uline{su}is:~† Euge, euge, \uuline{á}nimæ n\uline{o}stræ:~* nec dicant: Devorávim\uuline{u}s \uline{e}um.\par 
29. Erubéscant et rever\uuline{e}ántur s\uline{i}mul,~* qui gratulántur mal\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
30. Induántur confusióne \uuline{e}t rever\uline{é}ntia~* qui magna loquúnt\uuline{u}r s\uline{u}per me.\par 
31. Exsúltent et læténtur qui volunt just\uuline{í}tiam m\uline{e}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem serv\uuline{i} \uline{e}jus.\par 
32. Et lingua mea meditábitur just\uuline{í}tiam t\uline{u}am,~* tota die laud\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
33. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
34. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
