2. Quóniam dolóse egit in conspéctu \uline{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas ejus ad \uuline{ó}d\uline{i}um.\par 
3. Verba oris ejus iníquitas, et d\uline{o}lus:~* nóluit intellígere ut bene \uuline{á}g\uline{e}ret.\par 
4. Iniquitátem meditátus est in cubíli s\uline{u}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem non \uuline{o}d\uline{í}vit.\par 
5. Dómine, in cælo misericórdia t\uline{u}a:~* et véritas tua usque \uuline{a}d n\uline{u}bes.\par 
6. Justítia tua sicut montes D\uline{e}i:~* judícia tua abýss\uuline{u}s m\uline{u}lta.\par 
7. Hómines, et juménta salvábis, D\uline{ó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdiam tu\uuline{a}m, D\uline{e}us,\par 
8. Fílii autem h\uline{ó}minum,~* in tégmine alárum tuárum sp\uuline{e}r\uline{á}bunt.\par 
9. Inebriabúntur ab ubertáte domus t\uline{u}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ potáb\uuline{i}s \uline{e}os.\par 
10. Quóniam apud te est fons v\uline{i}tæ:~* et in lúmine tuo vidébim\uuline{u}s l\uline{u}men.\par 
11. Præténde misericórdiam tuam sciéntib\uline{u}s te,~* et justítiam tuam his, qui recto s\uuline{u}nt c\uline{o}rde.\par 
12. Non véniat mihi pes sup\uline{é}rbiæ:~* et manus peccatóris non móv\uuline{e}\uline{a}t me.\par 
13. Ibi cecidérunt qui operántur iniquit\uline{á}tem:~* expúlsi sunt, nec potuér\uuline{u}nt st\uline{a}re.\par 
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
