2. Quóniam dolóse egit in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas \uuline{e}jus ad \uline{ó}dium.\par 
3. Verba oris ejus iníquit\uuline{a}s, et d\uline{o}lus:~* nóluit intellígere \uuline{u}t bene \uline{á}geret.\par 
4. Iniquitátem meditátus est in cub\uuline{í}li s\uline{u}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam aut\uuline{e}m non od\uline{í}vit.\par 
5. Dómine, in cælo misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et véritas tua \uuline{u}sque ad n\uline{u}bes.\par 
6. Justítia tua sicut m\uuline{o}ntes D\uline{e}i:~* judícia tua \uuline{a}býssus m\uline{u}lta.\par 
7. Hómines, et juménta salv\uuline{á}bis, D\uline{ó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdi\uuline{a}m tuam, D\uline{e}us,\par 
8. Fílii \uuline{au}tem h\uline{ó}minum,~* in tégmine alárum tu\uuline{á}rum sper\uline{á}bunt.\par 
9. Inebriabúntur ab ubertáte d\uuline{o}mus t\uline{u}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ p\uuline{o}tábis \uline{e}os.\par 
10. Quóniam apud te \uuline{e}st fons v\uline{i}tæ:~* et in lúmine tuo vid\uuline{é}bimus l\uline{u}men.\par 
11. Præténde misericórdiam tuam sci\uuline{é}ntib\uline{u}s te,~* et justítiam tuam his, qui r\uuline{e}cto sunt c\uline{o}rde.\par 
12. Non véniat mihi p\uuline{e}s sup\uline{é}rbiæ:~* et manus peccatóris n\uuline{o}n móve\uline{a}t me.\par 
13. Ibi cecidérunt qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* expúlsi sunt, nec pot\uuline{u}érunt st\uline{a}re.\par 
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
