2. Quóniam dolóse egit in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas ejus \uuline{a}d \uline{ó}dium.\par 
3. Verba oris ejus iní\uuline{qui}tas, et d\uline{o}lus:~* nóluit intellígere ut ben\uuline{e} \uline{á}geret.\par 
4. Iniquitátem meditátus est in c\uuline{u}bíli s\uline{u}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem non \uuline{o}d\uline{í}vit.\par 
5. Dómine, in cælo miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a:~* et véritas tua usque \uuline{a}d n\uline{u}bes.\par 
6. Justítia tua sic\uuline{u}t montes D\uline{e}i:~* judícia tua abýss\uuline{u}s m\uline{u}lta.\par 
7. Hómines, et juménta s\uuline{a}lvábis, D\uline{ó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdiam tu\uuline{a}m, D\uline{e}us,\par 
8. Fíli\uuline{i} autem h\uline{ó}minum,~* in tégmine alárum tuárum sp\uuline{e}r\uline{á}bunt.\par 
9. Inebriabúntur ab ubertát\uuline{e} domus t\uline{u}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ potáb\uuline{i}s \uline{e}os.\par 
10. Quóniam apud t\uuline{e} est fons v\uline{i}tæ:~* et in lúmine tuo vidébim\uuline{u}s l\uline{u}men.\par 
11. Præténde misericórdiam tuam sc\uuline{i}éntib\uline{u}s te,~* et justítiam tuam his, qui recto s\uuline{u}nt c\uline{o}rde.\par 
12. Non véniat mih\uuline{i} pes sup\uline{é}rbiæ:~* et manus peccatóris non móv\uuline{e}\uline{a}t me.\par 
13. Ibi cecidérunt qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* expúlsi sunt, nec potuér\uuline{u}nt st\uline{a}re.\par 
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
