2. Quóniam tamquam fœnum velócit\uline{e}r ar\uline{é}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum cit\uuline{o} déc\uline{i}dent.\par 
3. Spera in Dómino, et fac b\uline{o}nit\uline{á}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divít\uuline{i}is \uline{e}jus.\par 
4. Delect\uline{á}re in D\uline{ó}mino:~* et dabit tibi petitiónes c\uuline{o}rdis t\uline{u}i.\par 
5. Revéla Dómino viam tuam, et sp\uline{e}ra in \uline{e}o:~* et ips\uuline{e} fác\uline{i}et.\par 
6. Et edúcet quasi lumen justítiam \uline{tu}am:~† et judícium tuum t\uline{a}mquam mer\uline{í}diem:~* súbditus esto Dómino, et \uuline{o}ra \uline{e}um.\par 
7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in v\uline{i}a s\uline{u}a:~* in hómine faciénte inj\uuline{u}stít\uline{i}as.\par 
8. Désine ab ira, et derel\uline{í}nque fur\uline{ó}rem:~* noli æmulári ut m\uuline{a}lign\uline{é}ris.\par 
9. Quóniam qui malignántur, exterm\uline{i}nab\uline{ú}ntur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredit\uuline{á}bunt t\uline{e}rram.\par 
10. Et adhuc pusíllum, et non \uline{e}rit pecc\uline{á}tor:~* et quæres locum ejus et non \uuline{i}nvén\uline{i}es.\par 
11. Mansuéti autem heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram:~* et delectabúntur in multitúd\uuline{i}ne p\uline{a}cis.\par 
12. Observábit pecc\uline{á}tor j\uline{u}stum:~* et stridébit super eum dént\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
13. Dóminus autem irrid\uline{é}bit \uline{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet d\uuline{i}es \uline{e}jus.\par 
14. Gládium evaginavérunt p\uline{e}ccat\uline{ó}res:~* intendérunt \uuline{a}rcum s\uline{u}um,\par 
15. Ut dejíciant páuper\uline{e}m et \uline{í}nopem:~* ut trucídent r\uuline{e}ctos c\uline{o}rde.\par 
16. Gládius eórum intret in c\uline{o}rda ips\uline{ó}rum:~* et arcus eórum c\uuline{o}nfring\uline{á}tur.\par 
17. Mélius est m\uline{ó}dicum j\uline{u}sto,~* super divítias peccat\uuline{ó}rum m\uline{u}ltas.\par 
18. Quóniam bráchia peccatórum c\uline{o}nter\uline{é}ntur:~* confírmat autem just\uuline{o}s Dóm\uline{i}nus.\par 
19. Novit Dóminus dies immac\uline{u}lat\uline{ó}rum:~* et heréditas eórum in æt\uuline{é}rnum \uline{e}rit.\par 
20. Non confundéntur in témpore \uline{ma}lo,~† et in diébus famis sat\uline{u}rab\uline{ú}ntur:~* quia peccatór\uuline{e}s per\uline{í}bunt.\par 
21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \uline{e}xalt\uline{á}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus d\uuline{e}fíc\uline{i}ent.\par 
22. Mutuábitur peccátor, \uline{e}t non s\uline{o}lvet:~* justus autem miserétur \uuline{e}t tríb\uline{u}et.\par 
23. Quia benedicéntes ei heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram:~* maledicéntes autem ei d\uuline{i}sper\uline{í}bunt.\par 
24. Apud Dóminum gressus hóminis d\uline{i}rig\uline{é}ntur:~* et viam \uuline{e}jus v\uline{o}let.\par 
25. Cum cecíderit non c\uline{o}llid\uline{é}tur:~* quia Dóminus suppónit m\uuline{a}num s\uline{u}am.\par 
26. Júnior fui, \uline{é}tenim s\uline{é}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \uuline{quæ}rens p\uline{a}nem.\par 
27. Tota die miser\uline{é}tur et c\uline{ó}mmodat:~* et semen illíus in benedicti\uuline{ó}ne \uline{e}rit.\par 
28. Declína a malo, \uline{e}t fac b\uline{o}num:~* et inhábita in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.\par 
29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet s\uline{a}nctos s\uline{u}os:~* in ætérnum cons\uuline{e}rvab\uline{ú}ntur.\par 
30. Injústi p\uline{u}ni\uline{é}ntur:~* et semen impiór\uuline{u}m per\uline{í}bit.\par 
31. Justi autem heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi s\uuline{u}per \uline{e}am.\par 
32. Os justi meditábitur s\uline{a}pi\uline{é}ntiam,~* et lingua ejus loquétur j\uuline{u}díc\uline{i}um.\par 
33. Lex Dei ejus in c\uline{o}rde ips\uline{í}us,~* et non supplantabúntur gr\uuline{e}ssus \uline{e}jus.\par 
34. Consíderat pecc\uline{á}tor j\uline{u}stum:~* et quærit mortific\uuline{á}re \uline{e}um.\par 
35. Dóminus autem non derelínquet eum in m\uline{á}nibus \uline{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicáb\uuline{i}tur \uline{i}lli.\par 
36. Exspécta Dóminum, et custódi viam \uline{e}jus:~† et exaltábit te ut hereditáte c\uline{á}pias t\uline{e}rram:~* cum períerint peccatór\uuline{e}s vid\uline{é}bis.\par 
37. Vidi ímpium super\uline{e}xalt\uline{á}tum,~* et elevátum sicut cedr\uuline{o}s Líb\uline{a}ni.\par 
38. Et transívi, et \uline{e}cce non \uline{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus l\uuline{o}cus \uline{e}jus.\par 
39. Custódi innocéntiam, et vide \uline{æ}quit\uline{á}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini p\uuline{a}cíf\uline{i}co.\par 
40. Injústi autem disper\uline{í}bunt s\uline{i}mul:~* relíquiæ impiórum \uuline{i}nter\uline{í}bunt.\par 
41. Salus autem just\uline{ó}rum a D\uline{ó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribul\uuline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
42. Et adjuvábit eos Dóminus et liber\uline{á}bit \uline{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravér\uuline{u}nt in \uline{e}o.\par 
43. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
