2. Quóniam tamquam fœnum velócit\uline{e}r ar\uline{é}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum c\uline{i}to d\uline{é}cident.\par 
3. Spera in Dómino, et fac b\uline{o}nit\uline{á}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in div\uline{í}tiis \uline{e}jus.\par 
4. Delectáre in D\uline{ó}m\uline{i}no:~* et dabit tibi petitiónes c\uline{o}rdis t\uline{u}i.\par 
5. Revéla Dómino viam tuam, et sp\uline{e}ra in \uline{e}o:~* et \uline{i}pse f\uline{á}ciet.\par 
6. Et edúcet quasi lumen justítiam \uline{tu}am:~† et judícium tuum tamquam mer\uline{í}d\uline{i}em:~* súbditus esto Dómino, et \uline{o}ra \uline{e}um.\par 
7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in v\uline{i}a s\uline{u}a:~* in hómine faciénte \uline{i}njust\uline{í}tias.\par 
8. Désine ab ira, et derel\uline{í}nque fur\uline{ó}rem:~* noli æmulári ut m\uline{a}lign\uline{é}ris.\par 
9. Quóniam qui malignántur, exterm\uline{i}nab\uline{ú}ntur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram.\par 
10. Et adhuc pusíllum, et non \uline{e}rit pecc\uline{á}tor:~* et quæres locum ejus et n\uline{o}n inv\uline{é}nies.\par 
11. Mansuéti autem heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram:~* et delectabúntur in multit\uline{ú}dine p\uline{a}cis.\par 
12. Observábit pecc\uline{á}tor j\uline{u}stum:~* et stridébit super eum d\uline{é}ntibus s\uline{u}is.\par 
13. Dóminus autem irrid\uline{é}bit \uline{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet d\uline{i}es \uline{e}jus.\par 
14. Gládium evaginavérunt p\uline{e}ccat\uline{ó}res:~* intendérunt \uline{a}rcum s\uline{u}um,\par 
15. Ut dejíciant páuperem et \uline{í}n\uline{o}pem:~* ut trucídent r\uline{e}ctos c\uline{o}rde.\par 
16. Gládius eórum intret in c\uline{o}rda ips\uline{ó}rum:~* et arcus eórum c\uline{o}nfring\uline{á}tur.\par 
17. Mélius est m\uline{ó}dicum j\uline{u}sto,~* super divítias peccat\uline{ó}rum m\uline{u}ltas.\par 
18. Quóniam bráchia peccatórum c\uline{o}nter\uline{é}ntur:~* confírmat autem j\uline{u}stos D\uline{ó}minus.\par 
19. Novit Dóminus dies immac\uline{u}lat\uline{ó}rum:~* et heréditas eórum in æt\uline{é}rnum \uline{e}rit.\par 
20. Non confundéntur in témpore \uline{ma}lo,~† et in diébus famis sat\uline{u}rab\uline{ú}ntur:~* quia peccat\uline{ó}res per\uline{í}bunt.\par 
21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \uline{e}xalt\uline{á}ti:~* deficiéntes, quemádmodum f\uline{u}mus def\uline{í}cient.\par 
22. Mutuábitur peccátor, \uline{e}t non s\uline{o}lvet:~* justus autem miser\uline{é}tur et tr\uline{í}buet.\par 
23. Quia benedicéntes ei heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram:~* maledicéntes autem ei d\uline{i}sper\uline{í}bunt.\par 
24. Apud Dóminum gressus hóminis d\uline{i}rig\uline{é}ntur:~* et viam \uline{e}jus v\uline{o}let.\par 
25. Cum cecíderit non c\uline{o}llid\uline{é}tur:~* quia Dóminus suppónit m\uline{a}num s\uline{u}am.\par 
26. Júnior fui, étenim s\uline{é}n\uline{u}i:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \uline{quæ}rens p\uline{a}nem.\par 
27. Tota die miserétur et c\uline{ó}mm\uline{o}dat:~* et semen illíus in benedicti\uline{ó}ne \uline{e}rit.\par 
28. Declína a malo, \uline{e}t fac b\uline{o}num:~* et inhábita in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.\par 
29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet s\uline{a}nctos s\uline{u}os:~* in ætérnum cons\uline{e}rvab\uline{ú}ntur.\par 
30. Injústi p\uline{u}ni\uline{é}ntur:~* et semen impi\uline{ó}rum per\uline{í}bit.\par 
31. Justi autem heredit\uline{á}bunt t\uline{e}rram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi s\uline{u}per \uline{e}am.\par 
32. Os justi meditábitur sapi\uline{é}nt\uline{i}am,~* et lingua ejus lo\uline{qué}tur jud\uline{í}cium.\par 
33. Lex Dei ejus in c\uline{o}rde ips\uline{í}us,~* et non supplantabúntur gr\uline{e}ssus \uline{e}jus.\par 
34. Consíderat pecc\uline{á}tor j\uline{u}stum:~* et quærit mortific\uline{á}re \uline{e}um.\par 
35. Dóminus autem non derelínquet eum in m\uline{á}nibus \uline{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judic\uline{á}bitur \uline{i}lli.\par 
36. Exspécta Dóminum, et custódi viam \uline{e}jus:~† et exaltábit te ut hereditáte c\uline{á}pias t\uline{e}rram:~* cum períerint peccat\uline{ó}res vid\uline{é}bis.\par 
37. Vidi ímpium super\uline{e}xalt\uline{á}tum,~* et elevátum sicut c\uline{e}dros L\uline{í}bani.\par 
38. Et transívi, et \uline{e}cce non \uline{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus l\uline{o}cus \uline{e}jus.\par 
39. Custódi innocéntiam, et vide \uline{æ}quit\uline{á}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómin\uline{i} pac\uline{í}fico.\par 
40. Injústi autem disper\uline{í}bunt s\uline{i}mul:~* relíquiæ impiórum \uline{i}nter\uline{í}bunt.\par 
41. Salus autem justórum a D\uline{ó}m\uline{i}no:~* et protéctor eórum in témpore tribul\uline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
42. Et adjuvábit eos Dóminus et liber\uline{á}bit \uline{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia sperav\uline{é}runt in \uline{e}o.\par 
43. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
