2. Quóniam tamquam fœnum velócit\uuline{e}r ar\uline{é}scent:~* et quemádmodum ólera herbár\uuline{u}m cito d\uline{é}cident.\par 
3. Spera in Dómino, et fac b\uuline{o}nit\uline{á}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in div\uuline{í}tiis \uline{e}jus.\par 
4. Delectár\uuline{e} in D\uline{ó}mino:~* et dabit tibi petitión\uuline{e}s cordis t\uline{u}i.\par 
5. Revéla Dómino viam tuam, et sper\uuline{a} in \uline{e}o:~* \uuline{e}t ipse f\uline{á}ciet.\par 
6. Et edúcet quasi lumen justítiam \uline{tu}am:~† et judícium tuum tam\uuline{qua}m mer\uline{í}diem:~* súbditus esto Dómino, \uuline{e}t ora \uline{e}um.\par 
7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in v\uuline{i}a s\uline{u}a:~* in hómine faciént\uuline{e} injust\uline{í}tias.\par 
8. Désine ab ira, et derelín\uuline{que} fur\uline{ó}rem:~* noli æmulári \uuline{u}t malign\uline{é}ris.\par 
9. Quóniam qui malignántur, exterm\uuline{i}nab\uline{ú}ntur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hered\uuline{i}tábunt t\uline{e}rram.\par 
10. Et adhuc pusíllum, et non er\uuline{i}t pecc\uline{á}tor:~* et quæres locum ejus \uuline{e}t non inv\uline{é}nies.\par 
11. Mansuéti autem heredit\uuline{á}bunt t\uline{e}rram:~* et delectabúntur in multit\uuline{ú}dine p\uline{a}cis.\par 
12. Observábit pecc\uuline{á}tor j\uline{u}stum:~* et stridébit super eum d\uuline{é}ntibus s\uline{u}is.\par 
13. Dóminus autem irrid\uuline{é}bit \uline{e}um:~* quóniam próspicit quod véni\uuline{e}t dies \uline{e}jus.\par 
14. Gládium evaginavérunt p\uuline{e}ccat\uline{ó}res:~* intendér\uuline{u}nt arcum s\uline{u}um,\par 
15. Ut dejíciant páuper\uuline{e}m et \uline{í}nopem:~* ut trucíd\uuline{e}nt rectos c\uline{o}rde.\par 
16. Gládius eórum intret in cord\uuline{a} ips\uline{ó}rum:~* et arcus eór\uuline{u}m confring\uline{á}tur.\par 
17. Mélius est mód\uuline{i}cum j\uline{u}sto,~* super divítias pecc\uuline{a}tórum m\uline{u}ltas.\par 
18. Quóniam bráchia peccatórum c\uuline{o}nter\uline{é}ntur:~* confírmat aut\uuline{e}m justos D\uline{ó}minus.\par 
19. Novit Dóminus dies immac\uuline{u}lat\uline{ó}rum:~* et heréditas eórum in \uuline{æ}térnum \uline{e}rit.\par 
20. Non confundéntur in témpore \uline{ma}lo,~† et in diébus famis sat\uuline{u}rab\uline{ú}ntur:~* quia peccat\uuline{ó}res per\uline{í}bunt.\par 
21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \uuline{e}xalt\uline{á}ti:~* deficiéntes, quemádmodum f\uuline{u}mus def\uline{í}cient.\par 
22. Mutuábitur peccátor, \uuline{e}t non s\uline{o}lvet:~* justus autem miser\uuline{é}tur et tr\uline{í}buet.\par 
23. Quia benedicéntes ei heredit\uuline{á}bunt t\uline{e}rram:~* maledicéntes autem e\uuline{i} disper\uline{í}bunt.\par 
24. Apud Dóminum gressus hóminis d\uuline{i}rig\uline{é}ntur:~* et vi\uuline{a}m ejus v\uline{o}let.\par 
25. Cum cecíderit non c\uuline{o}llid\uline{é}tur:~* quia Dóminus suppón\uuline{i}t manum s\uline{u}am.\par 
26. Júnior fui, ét\uuline{e}nim s\uline{é}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ej\uuline{u}s quærens p\uline{a}nem.\par 
27. Tota die miserét\uuline{u}r et c\uline{ó}mmodat:~* et semen illíus in benedict\uuline{i}óne \uline{e}rit.\par 
28. Declína a malo, \uuline{e}t fac b\uline{o}num:~* et inhábita in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.\par 
29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet s\uuline{a}nctos s\uline{u}os:~* in ætérnum c\uuline{o}nservab\uline{ú}ntur.\par 
30. Injústi p\uuline{u}ni\uline{é}ntur:~* et semen impi\uuline{ó}rum per\uline{í}bit.\par 
31. Justi autem heredit\uuline{á}bunt t\uline{e}rram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽcul\uuline{i} super \uline{e}am.\par 
32. Os justi meditábitur s\uuline{a}pi\uline{é}ntiam,~* et lingua ejus lo\uuline{qué}tur jud\uline{í}cium.\par 
33. Lex Dei ejus in cord\uuline{e} ips\uline{í}us,~* et non supplantabúnt\uuline{u}r gressus \uline{e}jus.\par 
34. Consíderat pecc\uuline{á}tor j\uline{u}stum:~* et quærit mortif\uuline{i}cáre \uline{e}um.\par 
35. Dóminus autem non derelínquet eum in mán\uuline{i}bus \uline{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judic\uuline{á}bitur \uline{i}lli.\par 
36. Exspécta Dóminum, et custódi viam \uline{e}jus:~† et exaltábit te ut hereditáte cáp\uuline{i}as t\uline{e}rram:~* cum períerint peccat\uuline{ó}res vid\uline{é}bis.\par 
37. Vidi ímpium super\uuline{e}xalt\uline{á}tum,~* et elevátum sic\uuline{u}t cedros L\uline{í}bani.\par 
38. Et transívi, et ecc\uuline{e} non \uline{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invént\uuline{u}s locus \uline{e}jus.\par 
39. Custódi innocéntiam, et vide \uuline{æ}quit\uline{á}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hóm\uuline{i}ni pac\uline{í}fico.\par 
40. Injústi autem disper\uuline{í}bunt s\uline{i}mul:~* relíquiæ impiór\uuline{u}m inter\uline{í}bunt.\par 
41. Salus autem justór\uuline{u}m a D\uline{ó}mino:~* et protéctor eórum in témpore trib\uuline{u}lati\uline{ó}nis.\par 
42. Et adjuvábit eos Dóminus et liber\uuline{á}bit \uline{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia sperav\uuline{é}runt in \uline{e}o.\par 
43. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
