2. Quóniam tamquam fœnum velóciter \uuline{a}r\uline{é}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum c\uuline{i}to d\uline{é}cident.\par 
3. Spera in Dómino, et fac bon\uuline{i}t\uline{á}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divít\uuline{i}is \uline{e}jus.\par 
4. Delectáre \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* et dabit tibi petitiónes c\uuline{o}rdis t\uline{u}i.\par 
5. Revéla Dómino viam tuam, et spera \uuline{i}n \uline{e}o:~* et \uuline{i}pse f\uline{á}ciet.\par 
6. Et edúcet quasi lumen justítiam \uline{tu}am:~† et judícium tuum tamquam m\uuline{e}r\uline{í}diem:~* súbditus esto Dómino, et \uuline{o}ra \uline{e}um.\par 
7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur in vi\uuline{a} s\uline{u}a:~* in hómine faciénte \uuline{i}njust\uline{í}tias.\par 
8. Désine ab ira, et derelínque f\uuline{u}r\uline{ó}rem:~* noli æmulári ut m\uuline{a}lign\uline{é}ris.\par 
9. Quóniam qui malignántur, extermin\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredit\uuline{á}bunt t\uline{e}rram.\par 
10. Et adhuc pusíllum, et non erit p\uuline{e}cc\uline{á}tor:~* et quæres locum ejus et n\uuline{o}n inv\uline{é}nies.\par 
11. Mansuéti autem hereditáb\uuline{u}nt t\uline{e}rram:~* et delectabúntur in multitúd\uuline{i}ne p\uline{a}cis.\par 
12. Observábit peccát\uuline{o}r j\uline{u}stum:~* et stridébit super eum dént\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
13. Dóminus autem irridéb\uuline{i}t \uline{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet d\uuline{i}es \uline{e}jus.\par 
14. Gládium evaginavérunt pecc\uuline{a}t\uline{ó}res:~* intendérunt \uuline{a}rcum s\uline{u}um,\par 
15. Ut dejíciant páuperem \uuline{e}t \uline{í}nopem:~* ut trucídent r\uuline{e}ctos c\uline{o}rde.\par 
16. Gládius eórum intret in corda \uuline{i}ps\uline{ó}rum:~* et arcus eórum c\uuline{o}nfring\uline{á}tur.\par 
17. Mélius est módic\uuline{u}m j\uline{u}sto,~* super divítias peccat\uuline{ó}rum m\uline{u}ltas.\par 
18. Quóniam bráchia peccatórum cont\uuline{e}r\uline{é}ntur:~* confírmat autem j\uuline{u}stos D\uline{ó}minus.\par 
19. Novit Dóminus dies immacul\uuline{a}t\uline{ó}rum:~* et heréditas eórum in æt\uuline{é}rnum \uline{e}rit.\par 
20. Non confundéntur in témpore \uline{ma}lo,~† et in diébus famis satur\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* quia peccatór\uuline{e}s per\uline{í}bunt.\par 
21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et ex\uuline{a}lt\uline{á}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fum\uuline{u}s def\uline{í}cient.\par 
22. Mutuábitur peccátor, et n\uuline{o}n s\uline{o}lvet:~* justus autem miserét\uuline{u}r et tr\uline{í}buet.\par 
23. Quia benedicéntes ei hereditáb\uuline{u}nt t\uline{e}rram:~* maledicéntes autem ei d\uuline{i}sper\uline{í}bunt.\par 
24. Apud Dóminum gressus hóminis dir\uuline{i}g\uline{é}ntur:~* et viam \uuline{e}jus v\uline{o}let.\par 
25. Cum cecíderit non coll\uuline{i}d\uline{é}tur:~* quia Dóminus suppónit m\uuline{a}num s\uline{u}am.\par 
26. Júnior fui, éten\uuline{i}m s\uline{é}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \uuline{quæ}rens p\uline{a}nem.\par 
27. Tota die miserétur \uuline{e}t c\uline{ó}mmodat:~* et semen illíus in benedicti\uuline{ó}ne \uline{e}rit.\par 
28. Declína a malo, et f\uuline{a}c b\uline{o}num:~* et inhábita in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanct\uuline{o}s s\uline{u}os:~* in ætérnum cons\uuline{e}rvab\uline{ú}ntur.\par 
30. Injústi pun\uuline{i}\uline{é}ntur:~* et semen impiór\uuline{u}m per\uline{í}bit.\par 
31. Justi autem hereditáb\uuline{u}nt t\uline{e}rram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi s\uuline{u}per \uline{e}am.\par 
32. Os justi meditábitur sap\uuline{i}\uline{é}ntiam,~* et lingua ejus loquét\uuline{u}r jud\uline{í}cium.\par 
33. Lex Dei ejus in corde \uuline{i}ps\uline{í}us,~* et non supplantabúntur gr\uuline{e}ssus \uline{e}jus.\par 
34. Consíderat peccát\uuline{o}r j\uline{u}stum:~* et quærit mortific\uuline{á}re \uline{e}um.\par 
35. Dóminus autem non derelínquet eum in mánib\uuline{u}s \uline{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicáb\uuline{i}tur \uline{i}lli.\par 
36. Exspécta Dóminum, et custódi viam \uline{e}jus:~† et exaltábit te ut hereditáte cápi\uuline{a}s t\uline{e}rram:~* cum períerint peccatór\uuline{e}s vid\uline{é}bis.\par 
37. Vidi ímpium superex\uuline{a}lt\uline{á}tum,~* et elevátum sicut c\uuline{e}dros L\uline{í}bani.\par 
38. Et transívi, et ecce n\uuline{o}n \uline{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus l\uuline{o}cus \uline{e}jus.\par 
39. Custódi innocéntiam, et vide æ\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómin\uuline{i} pac\uline{í}fico.\par 
40. Injústi autem disperíb\uuline{u}nt s\uline{i}mul:~* relíquiæ impiórum \uuline{i}nter\uline{í}bunt.\par 
41. Salus autem justórum \uuline{a} D\uline{ó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribul\uuline{a}ti\uline{ó}nis.\par 
42. Et adjuvábit eos Dóminus et liberáb\uuline{i}t \uline{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravér\uuline{u}nt in \uline{e}o.\par 
43. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
