2. Quóniam tamquam fœnum velóc\uuline{i}ter ar\uline{é}scent:~* et quemádmodum ólera herbárum cit\uuline{o} d\uline{é}cident.\par 
3. Spera in Dómino, et f\uuline{a}c bonit\uline{á}tem:~* et inhábita terram, et pascéris in divíti\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
4. Delect\uuline{á}re in D\uline{ó}mino:~* et dabit tibi petitiónes cord\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
5. Revéla Dómino viam tuam, et sp\uuline{e}ra in \uline{e}o:~* et ips\uuline{e} f\uline{á}ciet.\par 
6. Et edúcet quasi lumen justítiam \uline{tu}am:~† et judícium tuum t\uuline{a}mquam mer\uline{í}diem:~* súbditus esto Dómino, et or\uuline{a} \uline{e}um.\par 
7. Noli æmulári in eo, qui prosperátur \uuline{i}n via s\uline{u}a:~* in hómine faciénte inj\uuline{u}st\uline{í}tias.\par 
8. Désine ab ira, et derel\uuline{í}nque fur\uline{ó}rem:~* noli æmulári ut mal\uuline{i}gn\uline{é}ris.\par 
9. Quóniam qui malignántur, ext\uuline{e}rminab\uline{ú}ntur:~* sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditáb\uuline{u}nt t\uline{e}rram.\par 
10. Et adhuc pusíllum, et non \uuline{e}rit pecc\uline{á}tor:~* et quæres locum ejus et non \uuline{i}nv\uline{é}nies.\par 
11. Mansuéti autem hered\uuline{i}tábunt t\uline{e}rram:~* et delectabúntur in multitúdin\uuline{e} p\uline{a}cis.\par 
12. Observábit p\uuline{e}ccátor j\uline{u}stum:~* et stridébit super eum déntib\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
13. Dóminus autem irr\uuline{i}débit \uline{e}um:~* quóniam próspicit quod véniet di\uuline{e}s \uline{e}jus.\par 
14. Gládium evaginavér\uuline{u}nt peccat\uline{ó}res:~* intendérunt arc\uuline{u}m s\uline{u}um,\par 
15. Ut dejíciant páup\uuline{e}rem et \uline{í}nopem:~* ut trucídent rect\uuline{o}s c\uline{o}rde.\par 
16. Gládius eórum intret in c\uuline{o}rda ips\uline{ó}rum:~* et arcus eórum confr\uuline{i}ng\uline{á}tur.\par 
17. Mélius est m\uuline{ó}dicum j\uline{u}sto,~* super divítias peccatór\uuline{u}m m\uline{u}ltas.\par 
18. Quóniam bráchia peccatór\uuline{u}m conter\uline{é}ntur:~* confírmat autem just\uuline{o}s D\uline{ó}minus.\par 
19. Novit Dóminus dies imm\uuline{a}culat\uline{ó}rum:~* et heréditas eórum in ætérn\uuline{u}m \uline{e}rit.\par 
20. Non confundéntur in témpore \uline{ma}lo,~† et in diébus famis s\uuline{a}turab\uline{ú}ntur:~* quia peccatóres p\uuline{e}r\uline{í}bunt.\par 
21. Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint \uuline{e}t exalt\uline{á}ti:~* deficiéntes, quemádmodum fumus d\uuline{e}f\uline{í}cient.\par 
22. Mutuábitur peccát\uuline{o}r, et non s\uline{o}lvet:~* justus autem miserétur \uuline{e}t tr\uline{í}buet.\par 
23. Quia benedicéntes ei hered\uuline{i}tábunt t\uline{e}rram:~* maledicéntes autem ei disp\uuline{e}r\uline{í}bunt.\par 
24. Apud Dóminum gressus hómin\uuline{i}s dirig\uline{é}ntur:~* et viam ej\uuline{u}s v\uline{o}let.\par 
25. Cum cecíderit n\uuline{o}n collid\uline{é}tur:~* quia Dóminus suppónit man\uuline{u}m s\uline{u}am.\par 
26. Júnior fui, \uuline{é}tenim s\uline{é}nui:~* et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quær\uuline{e}ns p\uline{a}nem.\par 
27. Tota die miser\uuline{é}tur et c\uline{ó}mmodat:~* et semen illíus in benedictión\uuline{e} \uline{e}rit.\par 
28. Declína a mal\uuline{o}, et fac b\uline{o}num:~* et inhábita in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
29. Quia Dóminus amat judícium, et non derelín\uuline{que}t sanctos s\uline{u}os:~* in ætérnum conserv\uuline{a}b\uline{ú}ntur.\par 
30. Injúst\uuline{i} puni\uline{é}ntur:~* et semen impiórum p\uuline{e}r\uline{í}bit.\par 
31. Justi autem hered\uuline{i}tábunt t\uline{e}rram:~* et inhabitábunt in sǽculum sǽculi sup\uuline{e}r \uline{e}am.\par 
32. Os justi meditábit\uuline{u}r sapi\uline{é}ntiam,~* et lingua ejus loquétur j\uuline{u}d\uline{í}cium.\par 
33. Lex Dei ejus in c\uuline{o}rde ips\uline{í}us,~* et non supplantabúntur gress\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
34. Consíderat p\uuline{e}ccátor j\uline{u}stum:~* et quærit mortificár\uuline{e} \uline{e}um.\par 
35. Dóminus autem non derelínquet eum in m\uuline{á}nibus \uline{e}jus:~* nec damnábit eum, cum judicábit\uuline{u}r \uline{i}lli.\par 
36. Exspécta Dóminum, et custódi viam \uline{e}jus:~† et exaltábit te ut hereditáte c\uuline{á}pias t\uline{e}rram:~* cum períerint peccatóres v\uuline{i}d\uline{é}bis.\par 
37. Vidi ímpium sup\uuline{e}rexalt\uline{á}tum,~* et elevátum sicut cedr\uuline{o}s L\uline{í}bani.\par 
38. Et transívi, et \uuline{e}cce non \uline{e}rat:~* et quæsívi eum, et non est invéntus loc\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
39. Custódi innocéntiam, et vid\uuline{e} æquit\uline{á}tem:~* quóniam sunt relíquiæ hómini p\uuline{a}c\uline{í}fico.\par 
40. Injústi autem disp\uuline{e}ríbunt s\uline{i}mul:~* relíquiæ impiórum int\uuline{e}r\uline{í}bunt.\par 
41. Salus autem just\uuline{ó}rum a D\uline{ó}mino:~* et protéctor eórum in témpore tribulat\uuline{i}\uline{ó}nis.\par 
42. Et adjuvábit eos Dóminus et lib\uuline{e}rábit \uline{e}os:~* et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \uuline{i}n \uline{e}o.\par 
43. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
