2. Quóniam sagíttæ tuæ infíx\uuline{æ} sunt m\uline{i}hi:~* et confirmásti super m\uuline{e} manum t\uline{u}am.\par 
3. Non est sánitas in carne mea a fácie \uuline{i}ræ t\uline{u}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccat\uuline{ó}rum me\uline{ó}rum.\par 
4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt c\uuline{a}put m\uline{e}um:~* et sicut onus grave grav\uuline{á}tæ sunt s\uline{u}per me.\par 
5. Putruérunt et corrúptæ sunt cicatr\uuline{í}ces m\uline{e}æ,~* a fácie insipi\uuline{é}ntiæ m\uline{e}æ.\par 
6. Miser factus sum, et curvátus sum us\uuline{que} in f\uline{i}nem:~* tota die contristátus \uuline{i}ngredi\uline{é}bar.\par 
7. Quóniam lumbi mei impléti sunt ill\uuline{u}si\uline{ó}nibus:~* et non est sánitas \uuline{i}n carne m\uline{e}a.\par 
8. Afflíctus sum, et humiliát\uuline{u}s sum n\uline{i}mis:~* rugiébam a gémit\uuline{u} cordis m\uline{e}i.\par 
9. Dómine, ante te omne desidér\uuline{i}um m\uline{e}um:~* et gémitus meus a te n\uuline{o}n est absc\uline{ó}nditus.\par 
10. Cor meum contur\uline{bá}tum est,~† derelíquit me v\uuline{i}rtus m\uline{e}a:~* et lumen oculórum meórum, et ips\uuline{u}m non est m\uline{e}cum.\par 
11. Amíci mei, et próx\uuline{i}mi m\uline{e}i~* advérsum me appropinquavér\uuline{u}nt, et stet\uline{é}runt.\par 
12. Et qui juxta me erant, de long\uuline{e} stet\uline{é}runt:~* et vim faciébant qui quærébant \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt v\uuline{a}nit\uline{á}tes:~* et dolos tota die m\uuline{e}ditab\uline{á}ntur.\par 
14. Ego autem tamquam surdus non \uuline{au}di\uline{é}bam:~* et sicut mutus non apér\uuline{i}ens os s\uline{u}um.\par 
15. Et factus sum sicut hom\uuline{o} non \uline{áu}diens:~* et non habens in ore suo red\uuline{a}rguti\uline{ó}nes.\par 
16. Quóniam in te, Dómin\uuline{e}, sper\uline{á}vi:~* tu exáudies me, Dómin\uuline{e}, Deus m\uline{e}us.\par 
17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inim\uuline{í}ci m\uline{e}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me m\uuline{a}gna loc\uline{ú}ti sunt.\par 
18. Quóniam ego in flagéll\uuline{a} par\uline{á}tus sum:~* et dolor meus in conspéct\uuline{u} meo s\uline{e}mper.\par 
19. Quóniam iniquitátem meam ann\uuline{u}nti\uline{á}bo:~* et cogitábo pro p\uuline{e}ccáto m\uline{e}o.\par 
20. Inimíci autem mei vivunt, et confirmát\uuline{i} sunt s\uline{u}per me:~* et multiplicáti sunt qui odér\uuline{u}nt me in\uline{í}que.\par 
21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detrah\uuline{é}bant m\uline{i}hi:~* quóniam sequéb\uuline{a}r bonit\uline{á}tem.\par 
22. Ne derelínquas me, Dómine, D\uuline{e}us m\uline{e}us:~* ne disc\uuline{é}sseris \uline{a} me.\par 
23. Inténde in adjutór\uuline{i}um m\uline{e}um,~* Dómine, Deus, s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ.\par 
24. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
