2. Pósui ori meo cust\uline{ó}d\uline{i}am,~* cum consísteret pecc\uline{á}tor adv\uline{é}rsum me.\par 
3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\uline{i} a b\uline{o}nis:~* et dolor meus r\uline{e}nov\uline{á}tus est.\par 
4. Concáluit cor meum \uline{i}ntr\uline{a} me:~* et in meditatióne mea exard\uline{é}scet \uline{i}gnis.\par 
5. Locútus sum in l\uline{i}ngua m\uline{e}a:~* Notum fac mihi, Dómine, f\uline{i}nem m\uline{e}um.\par 
6. Et númerum diérum me\uline{ó}rum \uline{qui}s est:~* ut sciam quid d\uline{e}sit m\uline{i}hi.\par 
7. Ecce mensurábiles posuísti d\uline{i}es m\uline{e}os:~* et substántia mea tamquam n\uline{í}hilum \uline{a}nte te.\par 
8. Verúmtamen univérsa v\uline{á}n\uline{i}tas,~* omnis h\uline{o}mo v\uline{i}vens.\par 
9. Verúmtamen in imágine pertr\uline{á}nsit h\uline{o}mo:~* sed et frustra c\uline{o}nturb\uline{á}tur.\par 
10. Th\uline{e}saur\uline{í}zat:~* et ignórat cui congreg\uline{á}bit \uline{e}a.\par 
11. Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne D\uline{ó}m\uline{i}nus?~* Et substántia mea \uline{a}pud t\uline{e} est.\par 
12. Ab ómnibus iniquitátibus meis \uline{é}ru\uline{e} me:~* oppróbrium insipi\uline{é}nti ded\uline{í}sti me.\par 
13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam t\uline{u} fec\uline{í}sti:~* ámove a me pl\uline{a}gas t\uline{u}as.\par 
14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\uline{ó}n\uline{i}bus:~* propter iniquitátem corripu\uline{í}sti h\uline{ó}minem.\par 
15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam \uline{á}nimam \uline{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \uline{o}mnis h\uline{o}mo.\par 
16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* áuribus pércipe l\uline{á}crimas m\uline{e}as.\par 
17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et p\uline{e}regr\uline{í}nus,~* sicut omnes p\uline{a}tres m\uline{e}i.\par 
18. Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \uline{á}b\uline{e}am,~* et ámpli\uline{u}s non \uline{e}ro.\par 
19. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
