2. Et exaudívit pr\uuline{e}ces m\uline{e}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et d\uuline{e} luto f\uline{æ}cis.\par 
3. Et státuit super petram p\uuline{e}des m\uline{e}os:~* et diréx\uuline{i}t gressus m\uline{e}os.\par 
4. Et immísit in os meum cánt\uuline{i}cum n\uline{o}vum~* carm\uuline{e}n Deo n\uline{o}stro.\par 
5. Vidébunt multi, \uuline{e}t tim\uline{é}bunt:~* et speráb\uuline{u}nt in Dóm\uline{i}no.\par 
6. Beátus vir, cujus est nomen Dómin\uuline{i} spes \uline{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et ins\uuline{á}nias f\uline{a}lsas.\par 
7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sím\uuline{i}lis sit t\uline{i}bi.\par 
8. Annuntiávi \uuline{e}t loc\uline{ú}tus sum:~* multiplicáti sunt s\uuline{u}per núm\uline{e}rum.\par 
9. Sacrifícium et oblatiónem n\uuline{o}lu\uline{í}sti:~* aures autem perf\uuline{e}císti m\uline{i}hi.\par 
10. Holocáustum et pro peccáto non p\uuline{o}stul\uline{á}sti:~* tunc dixi: \uuline{E}cce vén\uline{i}o.\par 
11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volunt\uuline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\uuline{o} cordis m\uline{e}i.\par 
12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclés\uuline{i}a m\uline{a}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dóm\uuline{i}ne, tu sc\uline{i}sti.\par 
13. Justítiam tuam non abscóndi in c\uuline{o}rde m\uline{e}o:~* veritátem tuam et salutár\uuline{e} tuum d\uline{i}xi.\par 
14. Non abscóndi misericórdiam tuam et verit\uuline{á}tem t\uline{u}am~* a conc\uuline{í}lio m\uline{u}lto.\par 
15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes t\uuline{u}as \uline{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper s\uuline{u}scepér\uline{u}nt me.\par 
16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum n\uuline{o}n est n\uline{ú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\uuline{i} ut vid\uline{é}rem.\par 
17. Multiplicátæ sunt super capíllos cáp\uuline{i}tis m\uline{e}i:~* et cor meum d\uuline{e}relí\uline{qui}t me.\par 
18. Compláceat tibi, Dómine, ut \uuline{é}ru\uline{a}s me:~* Dómine, ad adjuvánd\uuline{u}m me résp\uline{i}ce.\par 
19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am,~* ut \uuline{áu}ferant \uline{e}am.\par 
20. Convertántur retrórsum et rev\uuline{e}re\uline{á}ntur:~* qui vol\uuline{u}nt mihi m\uline{a}la.\par 
21. Ferant conféstim confusi\uuline{ó}nem s\uline{u}am:~* qui dicunt mihi: E\uuline{u}ge, e\uline{u}ge.\par 
22. Exsúltent et læténtur super te omn\uuline{e}s quær\uline{é}ntes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sal\uuline{u}táre t\uline{u}um.\par 
23. Ego autem mendícus s\uuline{u}m, et p\uline{au}per:~* Dóminus sollíc\uuline{i}tus est m\uline{e}i.\par 
24. Adjútor meus et protéctor m\uuline{e}us t\uline{u} es:~* Deus meus, n\uuline{e} tardáv\uline{e}ris.\par 
25. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
