2. Et exaudívit prec\uuline{e}s m\uline{e}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de l\uuline{u}to f\uline{æ}cis.\par 
3. Et státuit super petram ped\uuline{e}s m\uline{e}os:~* et diréxit gr\uuline{e}ssus m\uline{e}os.\par 
4. Et immísit in os meum cántic\uuline{u}m n\uline{o}vum~* carmen D\uuline{e}o n\uline{o}stro.\par 
5. Vidébunt multi, et t\uuline{i}m\uline{é}bunt:~* et speráb\uuline{u}nt in D\uline{ó}mino.\par 
6. Beátus vir, cujus est nomen Dómini sp\uuline{e}s \uline{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insán\uuline{i}as f\uline{a}lsas.\par 
7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símil\uuline{i}s sit t\uline{i}bi.\par 
8. Annuntiávi et l\uuline{o}c\uline{ú}tus sum:~* multiplicáti sunt s\uuline{u}per n\uline{ú}merum.\par 
9. Sacrifícium et oblatiónem nol\uuline{u}\uline{í}sti:~* aures autem perfec\uuline{í}sti m\uline{i}hi.\par 
10. Holocáustum et pro peccáto non post\uuline{u}l\uline{á}sti:~* tunc dixi: \uuline{E}cce v\uline{é}nio.\par 
11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntát\uuline{e}m t\uline{u}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio c\uuline{o}rdis m\uline{e}i.\par 
12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclési\uuline{a} m\uline{a}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómin\uuline{e}, tu sc\uline{i}sti.\par 
13. Justítiam tuam non abscóndi in cord\uuline{e} m\uline{e}o:~* veritátem tuam et salutáre t\uuline{u}um d\uline{i}xi.\par 
14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veritát\uuline{e}m t\uline{u}am~* a concíl\uuline{i}o m\uline{u}lto.\par 
15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tu\uuline{a}s \uline{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper s\uuline{u}scep\uline{é}runt me.\par 
16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non \uuline{e}st n\uline{ú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \uuline{u}t vid\uline{é}rem.\par 
17. Multiplicátæ sunt super capíllos cápit\uuline{i}s m\uline{e}i:~* et cor meum d\uuline{e}rel\uline{í}quit me.\par 
18. Compláceat tibi, Dómine, ut ér\uuline{u}\uline{a}s me:~* Dómine, ad adjuvánd\uuline{u}m me r\uline{é}spice.\par 
19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am,~* ut áuf\uuline{e}rant \uline{e}am.\par 
20. Convertántur retrórsum et rever\uuline{e}\uline{á}ntur:~* qui volunt m\uuline{i}hi m\uline{a}la.\par 
21. Ferant conféstim confusión\uuline{e}m s\uline{u}am:~* qui dicunt mihi: E\uuline{u}ge, \uline{e}uge.\par 
22. Exsúltent et læténtur super te omnes \uuline{quæ}r\uline{é}ntes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salut\uuline{á}re t\uline{u}um.\par 
23. Ego autem mendícus sum, \uuline{e}t p\uline{au}per:~* Dóminus sollícit\uuline{u}s est m\uline{e}i.\par 
24. Adjútor meus et protéctor me\uuline{u}s t\uline{u} es:~* Deus meus, n\uuline{e} tard\uline{á}veris.\par 
25. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
