2. Et exaudív\uuline{i}t preces m\uline{e}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de lut\uuline{o} f\uline{æ}cis.\par 
3. Et státuit super petr\uuline{a}m pedes m\uline{e}os:~* et diréxit gress\uuline{u}s m\uline{e}os.\par 
4. Et immísit in os meum c\uuline{á}nticum n\uline{o}vum~* carmen De\uuline{o} n\uline{o}stro.\par 
5. Vidébunt mult\uuline{i}, et tim\uline{é}bunt:~* et sperábunt \uuline{i}n D\uline{ó}mino.\par 
6. Beátus vir, cujus est nomen Dóm\uuline{i}ni spes \uline{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insáni\uuline{a}s f\uline{a}lsas.\par 
7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirab\uuline{í}lia t\uline{u}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símilis s\uuline{i}t t\uline{i}bi.\par 
8. Annuntiáv\uuline{i} et loc\uline{ú}tus sum:~* multiplicáti sunt sup\uuline{e}r n\uline{ú}merum.\par 
9. Sacrifícium et oblatión\uuline{e}m nolu\uline{í}sti:~* aures autem perfecíst\uuline{i} m\uline{i}hi.\par 
10. Holocáustum et pro peccáto n\uuline{o}n postul\uline{á}sti:~* tunc dixi: Ecc\uuline{e} v\uline{é}nio.\par 
11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem vol\uuline{u}ntátem t\uline{u}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cord\uuline{i}s m\uline{e}i.\par 
12. Annuntiávi justítiam tuam in eccl\uuline{é}sia m\uline{a}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, t\uuline{u} sc\uline{i}sti.\par 
13. Justítiam tuam non abscóndi \uuline{i}n corde m\uline{e}o:~* veritátem tuam et salutáre tu\uuline{u}m d\uline{i}xi.\par 
14. Non abscóndi misericórdiam tuam et ver\uuline{i}tátem t\uline{u}am~* a concíli\uuline{o} m\uline{u}lto.\par 
15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratión\uuline{e}s tuas \uline{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper susc\uuline{e}p\uline{é}runt me.\par 
16. Quóniam circumdedérunt me mala, quor\uuline{u}m non est n\uline{ú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut v\uuline{i}d\uline{é}rem.\par 
17. Multiplicátæ sunt super capíllos c\uuline{á}pitis m\uline{e}i:~* et cor meum der\uuline{e}l\uline{í}quit me.\par 
18. Compláceat tibi, Dómine, \uuline{u}t éru\uline{a}s me:~* Dómine, ad adjuvándum m\uuline{e} r\uline{é}spice.\par 
19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \uuline{á}nimam m\uline{e}am,~* ut áufer\uuline{a}nt \uline{e}am.\par 
20. Convertántur retrórsum et r\uuline{e}vere\uline{á}ntur:~* qui volunt mih\uuline{i} m\uline{a}la.\par 
21. Ferant conféstim confus\uuline{i}ónem s\uline{u}am:~* qui dicunt mihi: Eug\uuline{e}, \uline{e}uge.\par 
22. Exsúltent et læténtur super te \uuline{o}mnes quær\uline{é}ntes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutár\uuline{e} t\uline{u}um.\par 
23. Ego autem mendíc\uuline{u}s sum, et p\uline{au}per:~* Dóminus sollícitus \uuline{e}st m\uline{e}i.\par 
24. Adjútor meus et protéct\uuline{o}r meus t\uline{u} es:~* Deus meus, ne t\uuline{a}rd\uline{á}veris.\par 
25. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
