2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in t\uline{e}rra:~* et non tradat eum in ánimam inimicór\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
3. Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \uline{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmitát\uuline{e} \uline{e}jus.\par 
4. Ego dixi: Dómine, miserére m\uline{e}i:~* sana ánimam meam, quia peccáv\uuline{i} t\uline{i}bi.\par 
5. Inimíci mei dixérunt mala m\uline{i}hi:~* Quando moriétur, et períbit nom\uuline{e}n \uline{e}jus?\par 
6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loqueb\uline{á}tur:~* cor ejus congregávit iniquitát\uuline{e}m s\uline{i}bi.\par 
7. Egrediebátur f\uline{o}ras,~* et loquebátur in \uuline{i}d\uline{í}psum.\par 
8. Advérsum me susurrábant omnes inimíci m\uline{e}i:~* advérsum me cogitábant mal\uuline{a} m\uline{i}hi.\par 
9. Verbum iníquum constituérunt adv\uline{é}rsum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet ut r\uuline{e}s\uline{ú}rgat?\par 
10. Etenim homo pacis meæ, in quo sper\uline{á}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúscit\uline{a} me:~* et retríbu\uuline{a}m \uline{e}is.\par 
12. In hoc cognóvi quóniam volu\uline{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimícus meus s\uuline{u}p\uline{e}r me.\par 
13. Me autem propter innocéntiam suscep\uline{í}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in s\uline{ǽ}culum:~* fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
