2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\uuline{u}m in t\uline{e}rra:~* et non tradat eum in ánimam inim\uuline{i}córum \uline{e}jus.\par 
3. Dóminus opem ferat illi super lectum dol\uuline{ó}ris \uline{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirm\uuline{i}táte \uline{e}jus.\par 
4. Ego dixi: Dómine, miser\uuline{é}re m\uline{e}i:~* sana ánimam meam, quia p\uuline{e}ccávi t\uline{i}bi.\par 
5. Inimíci mei dixérunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi:~* Quando moriétur, et períb\uuline{i}t nomen \uline{e}jus?\par 
6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana l\uuline{o}queb\uline{á}tur:~* cor ejus congregávit ini\uuline{qui}tátem s\uline{i}bi.\par 
7. Egredieb\uuline{á}tur f\uline{o}ras,~* et loquebát\uuline{u}r in id\uline{í}psum.\par 
8. Advérsum me susurrábant omnes inim\uuline{í}ci m\uline{e}i:~* advérsum me cogitáb\uuline{a}nt mala m\uline{i}hi.\par 
9. Verbum iníquum constituér\uuline{u}nt adv\uline{é}rsum me:~* Numquid qui dormit non adjíci\uuline{e}t ut res\uline{ú}rgat?\par 
10. Etenim homo pacis meæ, in \uuline{quo} sper\uline{á}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me suppl\uuline{a}ntati\uline{ó}nem.\par 
11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et res\uuline{ú}scit\uline{a} me:~* et retr\uuline{í}buam \uline{e}is.\par 
12. In hoc cognóvi quóniam v\uuline{o}lu\uline{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimíc\uuline{u}s meus s\uline{u}per me.\par 
13. Me autem propter innocéntiam s\uuline{u}scep\uline{í}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tu\uuline{o} in æt\uline{é}rnum.\par 
14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\uuline{que} in s\uline{ǽ}culum:~* fiat, f\uline{i}at.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
