2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum \uuline{i}n t\uline{e}rra:~* et non tradat eum in ánimam inimic\uuline{ó}rum \uline{e}jus.\par 
3. Dóminus opem ferat illi super lectum dolór\uuline{i}s \uline{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmit\uuline{á}te \uline{e}jus.\par 
4. Ego dixi: Dómine, miserér\uuline{e} m\uline{e}i:~* sana ánimam meam, quia pecc\uuline{á}vi t\uline{i}bi.\par 
5. Inimíci mei dixérunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi:~* Quando moriétur, et períbit n\uuline{o}men \uline{e}jus?\par 
6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana lo\uuline{que}b\uline{á}tur:~* cor ejus congregávit iniquit\uuline{á}tem s\uline{i}bi.\par 
7. Egrediebát\uuline{u}r f\uline{o}ras,~* et loquebátur \uuline{i}n id\uline{í}psum.\par 
8. Advérsum me susurrábant omnes inimíc\uuline{i} m\uline{e}i:~* advérsum me cogitábant m\uuline{a}la m\uline{i}hi.\par 
9. Verbum iníquum constituérunt \uuline{a}dv\uline{é}rsum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \uuline{u}t res\uline{ú}rgat?\par 
10. Etenim homo pacis meæ, in quo sp\uuline{e}r\uline{á}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplant\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsc\uuline{i}t\uline{a} me:~* et retríb\uuline{u}am \uline{e}is.\par 
12. In hoc cognóvi quóniam vol\uuline{u}\uline{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimícus m\uuline{e}us s\uline{u}per me.\par 
13. Me autem propter innocéntiam susc\uuline{e}p\uline{í}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \uuline{i}n s\uline{ǽ}culum:~* f\uuline{i}at, f\uline{i}at.\par 
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
