2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in t\uline{e}rra:~* et non tradat eum in ánimam inimic\uuline{ó}rum \uline{e}jus.\par 
3. Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \uline{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmit\uuline{á}te \uline{e}jus.\par 
4. Ego dixi: Dómine, miserére m\uline{e}i:~* sana ánimam meam, quia pecc\uuline{á}vi t\uline{i}bi.\par 
5. Inimíci mei dixérunt mala m\uline{i}hi:~* Quando moriétur, et períbit n\uuline{o}men \uline{e}jus?\par 
6. Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loqueb\uline{á}tur:~* cor ejus congregávit iniquit\uuline{á}tem s\uline{i}bi.\par 
7. Egrediebátur f\uline{o}ras,~* et loquebátur \uuline{i}n id\uline{í}psum.\par 
8. Advérsum me susurrábant omnes inimíci m\uline{e}i:~* advérsum me cogitábant m\uuline{a}la m\uline{i}hi.\par 
9. Verbum iníquum constituérunt adv\uline{é}rsum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet \uuline{u}t res\uline{ú}rgat?\par 
10. Etenim homo pacis meæ, in quo sper\uline{á}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplant\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúscit\uline{a} me:~* et retríb\uuline{u}am \uline{e}is.\par 
12. In hoc cognóvi quóniam volu\uline{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimícus m\uuline{e}us s\uline{u}per me.\par 
13. Me autem propter innocéntiam suscep\uline{í}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in s\uline{ǽ}culum:~* f\uuline{i}at, f\uline{i}at.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
