2. Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \uuline{e}um in t\uline{e}rra:~* et non tradat eum in ánimam inimicór\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
3. Dóminus opem ferat illi super lectum d\uuline{o}lóris \uline{e}jus:~* univérsum stratum ejus versásti in infirmitát\uuline{e} \uline{e}jus.\par 
4. Ego dixi: Dómine, mis\uuline{e}rére m\uline{e}i:~* sana ánimam meam, quia peccáv\uuline{i} t\uline{i}bi.\par 
5. Inimíci mei dixér\uuline{u}nt mala m\uline{i}hi:~* Quando moriétur, et períbit nom\uuline{e}n \uline{e}jus?\par 
6. Et si ingrediebátur ut vidéret, van\uuline{a} loqueb\uline{á}tur:~* cor ejus congregávit iniquitát\uuline{e}m s\uline{i}bi.\par 
7. Egredi\uuline{e}bátur f\uline{o}ras,~* et loquebátur in \uuline{i}d\uline{í}psum.\par 
8. Advérsum me susurrábant omnes in\uuline{i}míci m\uline{e}i:~* advérsum me cogitábant mal\uuline{a} m\uline{i}hi.\par 
9. Verbum iníquum constitu\uuline{é}runt adv\uline{é}rsum me:~* Numquid qui dormit non adjíciet ut r\uuline{e}s\uline{ú}rgat?\par 
10. Etenim homo pacis meæ, \uuline{i}n quo sper\uline{á}vi:~* qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
11. Tu autem, Dómine, miserére mei, et r\uuline{e}súscit\uline{a} me:~* et retríbu\uuline{a}m \uline{e}is.\par 
12. In hoc cognóvi quóni\uuline{a}m volu\uline{í}sti me:~* quóniam non gaudébit inimícus me\uuline{u}s s\uline{u}per me.\par 
13. Me autem propter innocénti\uuline{a}m suscep\uline{í}sti:~* et confirmásti me in conspéctu tuo in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
14. Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \uuline{u}sque in s\uline{ǽ}culum:~* fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
