2. Sitívit ánima mea ad Deum f\uuline{o}rtem v\uline{i}vum:~* quando véniam, et apparébo ante f\uuline{á}ciem D\uline{e}i?\par 
3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\uuline{e} ac n\uline{o}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi \uuline{e}st Deus t\uline{u}us?\par 
4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque \uuline{a}d domum D\uline{e}i.\par 
5. In voce exsultatiónis, et conf\uuline{e}ssi\uline{ó}nis:~* son\uuline{u}s epul\uline{á}ntis.\par 
6. Quare tristis es, án\uuline{i}ma m\uline{e}a?~* et \uuline{qua}re cont\uline{ú}rbas me?\par 
7. Spera in Deo, quóniam adhuc confit\uuline{é}bor \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, \uuline{e}t Deus m\uline{e}us.\par 
8. Ad meípsum ánima mea c\uuline{o}nturb\uline{á}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim \uuline{a} monte m\uline{ó}dico.\par 
9. Abýssus ab\uuline{ý}ssum \uline{í}nvocat,~* in voce cataract\uuline{á}rum tu\uline{á}rum.\par 
10. Omnia excélsa tua, et fl\uuline{u}ctus t\uline{u}i~* super m\uuline{e} transi\uline{é}runt.\par 
11. In die mandávit Dóminus misericórd\uuline{i}am s\uline{u}am:~* et nocte c\uuline{á}nticum \uline{e}jus.\par 
12. Apud me orátio Deo v\uuline{i}tæ m\uline{e}æ,~* dicam Deo: S\uuline{u}scéptor m\uline{e}us es.\par 
13. Quare oblít\uuline{u}s es m\uline{e}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit m\uuline{e} inim\uline{í}cus?\par 
14. Dum confringúntur \uuline{o}ssa m\uline{e}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me in\uuline{i}míci m\uline{e}i.\par 
15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est D\uuline{e}us t\uline{u}us?~* quare tristis es, ánima mea? et \uuline{qua}re cont\uline{ú}rbas me?\par 
16. Spera in Deo, quóniam adhuc confit\uuline{é}bor \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, \uuline{e}t Deus m\uline{e}us.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
