2. Sitívit ánima mea ad De\uuline{u}m fortem v\uline{i}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáci\uuline{e}m D\uline{e}i?\par 
3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes d\uuline{i}e ac n\uline{o}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\uuline{u}s t\uline{u}us?\par 
4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad dom\uuline{u}m D\uline{e}i.\par 
5. In voce exsultatiónis, et c\uuline{o}nfessi\uline{ó}nis:~* sonus ep\uuline{u}l\uline{á}ntis.\par 
6. Quare tristis es, \uuline{á}nima m\uline{e}a?~* et quare c\uuline{o}nt\uline{ú}rbas me?\par 
7. Spera in Deo, quóniam adhuc conf\uuline{i}tébor \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, et De\uuline{u}s m\uline{e}us.\par 
8. Ad meípsum ánima me\uuline{a} conturb\uline{á}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mont\uuline{e} m\uline{ó}dico.\par 
9. Abýssus \uuline{a}býssum \uline{í}nvocat,~* in voce cataractárum t\uuline{u}\uline{á}rum.\par 
10. Omnia excélsa tua, \uuline{e}t fluctus t\uline{u}i~* super me trans\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
11. In die mandávit Dóminus miseric\uuline{ó}rdiam s\uline{u}am:~* et nocte cántic\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
12. Apud me orátio De\uuline{o} vitæ m\uline{e}æ,~* dicam Deo: Suscépt\uuline{o}r m\uline{e}us es.\par 
13. Quare obl\uuline{í}tus es m\uline{e}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\uuline{i}m\uline{í}cus?\par 
14. Dum confringúnt\uuline{u}r ossa m\uline{e}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi \uuline{e}st Deus t\uline{u}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare c\uuline{o}nt\uline{ú}rbas me?\par 
16. Spera in Deo, quóniam adhuc conf\uuline{i}tébor \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, et De\uuline{u}s m\uline{e}us.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
