2. Opus, quod operátus es in di\uline{é}bus e\uline{ó}rum,~* et in di\uline{é}bus ant\uline{í}quis.\par 
3. Manus tua gentes dispérdidit, et plant\uline{á}sti \uline{e}os:~* afflixísti pópulos, et expul\uline{í}sti \uline{e}os.\par 
4. Nec enim in gládio suo possed\uline{é}runt t\uline{e}rram,~* et bráchium eórum non salv\uline{á}vit \uline{e}os:\par 
5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio v\uline{u}ltus t\uline{u}i,~* quóniam complacu\uline{í}sti in \uline{e}is.\par 
6. Tu es ipse Rex meus et D\uline{e}us m\uline{e}us:~* qui mandas sal\uline{ú}tes J\uline{a}cob.\par 
7. In te inimícos nostros ventil\uline{á}bimus c\uline{o}rnu:~* et in nómine tuo spernémus insurg\uline{é}ntes in n\uline{o}bis.\par 
8. Non enim in arcu m\uline{e}o sper\uline{á}bo:~* et gládius meus n\uline{o}n salv\uline{á}bit me.\par 
9. Salvásti enim nos de afflig\uline{é}ntib\uline{u}s nos:~* et odiéntes nos c\uline{o}nfud\uline{í}sti.\par 
10. In Deo laudábimur t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* et in nómine tuo confitébim\uline{u}r in s\uline{ǽ}culum.\par 
11. Nunc autem repulísti et confud\uline{í}st\uline{i} nos:~* et non egrediéris, Deus, in virt\uline{ú}tibus n\uline{o}stris.\par 
12. Avertísti nos retrórsum post inim\uline{í}cos n\uline{o}stros:~* et qui odérunt nos, diripi\uline{é}bant s\uline{i}bi.\par 
13. Dedísti nos tamquam \uline{o}ves esc\uline{á}rum:~* et in Géntibus d\uline{i}spers\uline{í}sti nos.\par 
14. Vendidísti pópulum tuum sine pr\uline{é}t\uline{i}o:~* et non fuit multitúdo in commutatiónib\uline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
15. Posuísti nos oppróbrium vic\uline{í}nis n\uline{o}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circ\uline{ú}itu n\uline{o}stro.\par 
16. Posuísti nos in similitúdinem G\uline{é}nt\uline{i}bus:~* commotiónem cápit\uline{i}s in p\uline{ó}pulis.\par 
17. Tota die verecúndia mea c\uline{o}ntra m\uline{e} est,~* et confúsio faciéi meæ coop\uline{é}ru\uline{i}t me.\par 
18. A voce exprobrántis, et \uline{o}blo\uline{qué}ntis:~* a fácie inimíci, et p\uline{e}rse\uline{qué}ntis.\par 
19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti s\uline{u}m\uline{u}s te:~* et iníque non égimus in testam\uline{é}nto t\uline{u}o.\par 
20. Et non recéssit r\uline{e}tro cor n\uline{o}strum:~* et declinásti sémitas nostras a v\uline{i}a t\uline{u}a:\par 
21. Quóniam humiliásti nos in loco affl\uline{i}cti\uline{ó}nis,~* et coopéruit nos \uline{u}mbra m\uline{o}rtis.\par 
22. Si oblíti sumus nomen D\uline{e}i n\uline{o}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \uline{a}li\uline{é}num:\par 
23. Nonne Deus re\uline{quí}ret \uline{i}sta?~* ipse enim novit absc\uline{ó}ndita c\uline{o}rdis.\par 
24. Quóniam propter te mortificámur t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* æstimáti sumus sicut oves occ\uline{i}si\uline{ó}nis.\par 
25. Exsúrge, quare obdórmis, D\uline{ó}m\uline{i}ne?~* exsúrge, et ne rep\uline{é}llas in f\uline{i}nem.\par 
26. Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\uline{ó}nis n\uline{o}stræ?
27. Quóniam humiliáta est in púlvere \uline{á}nima n\uline{o}stra:~* conglutinátus est in terra v\uline{e}nter n\uline{o}ster.\par 
28. Exsúrge, Dómine, \uline{á}djuv\uline{a} nos:~* et rédime nos propter n\uline{o}men t\uline{u}um.\par 
29. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
30. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
