2. Opus, quod operátus es in diéb\uuline{u}s e\uline{ó}rum,~* et in di\uuline{é}bus ant\uline{í}quis.\par 
3. Manus tua gentes dispérdidit, et plant\uuline{á}sti \uline{e}os:~* afflixísti pópulos, et exp\uuline{u}lísti \uline{e}os.\par 
4. Nec enim in gládio suo possed\uuline{é}runt t\uline{e}rram,~* et bráchium eórum non s\uuline{a}lvávit \uline{e}os:\par 
5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio v\uuline{u}ltus t\uline{u}i,~* quóniam complacu\uuline{í}sti in \uline{e}is.\par 
6. Tu es ipse Rex meus et D\uuline{e}us m\uline{e}us:~* qui mandas s\uuline{a}lútes J\uline{a}cob.\par 
7. In te inimícos nostros ventiláb\uuline{i}mus c\uline{o}rnu:~* et in nómine tuo spernémus insurg\uuline{é}ntes in n\uline{o}bis.\par 
8. Non enim in arcu me\uuline{o} sper\uline{á}bo:~* et gládius meus n\uuline{o}n salváb\uline{i}t me.\par 
9. Salvásti enim nos de afflig\uuline{é}ntib\uline{u}s nos:~* et odiéntes n\uuline{o}s confud\uline{í}sti.\par 
10. In Deo laudábimur t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* et in nómine tuo confitébim\uuline{u}r in sǽc\uline{u}lum.\par 
11. Nunc autem repulísti et c\uuline{o}nfud\uline{í}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virt\uuline{ú}tibus n\uline{o}stris.\par 
12. Avertísti nos retrórsum post inim\uuline{í}cos n\uline{o}stros:~* et qui odérunt nos, dirip\uuline{i}ébant s\uline{i}bi.\par 
13. Dedísti nos tamquam ov\uuline{e}s esc\uline{á}rum:~* et in Géntibus d\uuline{i}spersíst\uline{i} nos.\par 
14. Vendidísti pópulum tuum s\uuline{i}ne pr\uline{é}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatión\uuline{i}bus e\uline{ó}rum.\par 
15. Posuísti nos oppróbrium vic\uuline{í}nis n\uline{o}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circ\uuline{ú}itu n\uline{o}stro.\par 
16. Posuísti nos in similitúd\uuline{i}nem G\uline{é}ntibus:~* commotiónem cápit\uuline{i}s in póp\uline{u}lis.\par 
17. Tota die verecúndia mea c\uuline{o}ntra m\uline{e} est,~* et confúsio faciéi meæ co\uuline{o}péru\uline{i}t me.\par 
18. A voce exprobrántis, et \uuline{o}blo\uline{qué}ntis:~* a fácie inimíci, \uuline{e}t perse\uline{qué}ntis.\par 
19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec obl\uuline{í}ti s\uline{u}mus te:~* et iníque non égimus in test\uuline{a}ménto t\uline{u}o.\par 
20. Et non recéssit retr\uuline{o} cor n\uline{o}strum:~* et declinásti sémitas nostras \uuline{a} via t\uline{u}a:\par 
21. Quóniam humiliásti nos in loco affl\uuline{i}cti\uline{ó}nis,~* et coopéruit n\uuline{o}s umbra m\uline{o}rtis.\par 
22. Si oblíti sumus nomen D\uuline{e}i n\uline{o}stri,~* et si expándimus manus nostras ad de\uuline{u}m ali\uline{é}num:\par 
23. Nonne Deus re\uuline{quí}ret \uline{i}sta?~* ipse enim novit absc\uuline{ó}ndita c\uline{o}rdis.\par 
24. Quóniam propter te mortificámur t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* æstimáti sumus sicut oves \uuline{o}ccisi\uline{ó}nis.\par 
25. Exsúrge, quare obd\uuline{ó}rmis, D\uline{ó}mine?~* exsúrge, et ne rep\uuline{é}llas in f\uline{i}nem.\par 
26. Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\uuline{ó}nis n\uline{o}stræ?
27. Quóniam humiliáta est in púlvere án\uuline{i}ma n\uline{o}stra:~* conglutinátus est in terr\uuline{a} venter n\uline{o}ster.\par 
28. Exsúrge, Dómine, \uuline{á}djuv\uline{a} nos:~* et rédime nos propt\uuline{e}r nomen t\uline{u}um.\par 
29. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
30. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
