2. Opus, quod operátus es in diébus \uuline{e}\uline{ó}rum,~* et in diéb\uuline{u}s ant\uline{í}quis.\par 
3. Manus tua gentes dispérdidit, et plantást\uuline{i} \uline{e}os:~* afflixísti pópulos, et expul\uuline{í}sti \uline{e}os.\par 
4. Nec enim in gládio suo possedér\uuline{u}nt t\uline{e}rram,~* et bráchium eórum non salv\uuline{á}vit \uline{e}os:\par 
5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vult\uuline{u}s t\uline{u}i,~* quóniam complacuíst\uuline{i} in \uline{e}is.\par 
6. Tu es ipse Rex meus et De\uuline{u}s m\uline{e}us:~* qui mandas sal\uuline{ú}tes J\uline{a}cob.\par 
7. In te inimícos nostros ventilábim\uuline{u}s c\uline{o}rnu:~* et in nómine tuo spernémus insurgént\uuline{e}s in n\uline{o}bis.\par 
8. Non enim in arcu meo sp\uuline{e}r\uline{á}bo:~* et gládius meus n\uuline{o}n salv\uline{á}bit me.\par 
9. Salvásti enim nos de affligént\uuline{i}b\uline{u}s nos:~* et odiéntes nos c\uuline{o}nfud\uline{í}sti.\par 
10. In Deo laudábimur tot\uuline{a} d\uline{i}e:~* et in nómine tuo confitébim\uuline{u}r in s\uline{ǽ}culum.\par 
11. Nunc autem repulísti et conf\uuline{u}d\uline{í}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtút\uuline{i}bus n\uline{o}stris.\par 
12. Avertísti nos retrórsum post inimíc\uuline{o}s n\uline{o}stros:~* et qui odérunt nos, diripi\uuline{é}bant s\uline{i}bi.\par 
13. Dedísti nos tamquam oves \uuline{e}sc\uline{á}rum:~* et in Géntibus d\uuline{i}spers\uline{í}sti nos.\par 
14. Vendidísti pópulum tuum sin\uuline{e} pr\uline{é}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.\par 
15. Posuísti nos oppróbrium vicín\uuline{i}s n\uline{o}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\uuline{i}tu n\uline{o}stro.\par 
16. Posuísti nos in similitúdin\uuline{e}m G\uline{é}ntibus:~* commotiónem cápit\uuline{i}s in p\uline{ó}pulis.\par 
17. Tota die verecúndia mea contr\uuline{a} m\uline{e} est,~* et confúsio faciéi meæ coop\uuline{é}ru\uline{i}t me.\par 
18. A voce exprobrántis, et obl\uuline{o}\uline{qué}ntis:~* a fácie inimíci, et p\uuline{e}rse\uline{qué}ntis.\par 
19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblít\uuline{i} s\uline{u}mus te:~* et iníque non égimus in testam\uuline{é}nto t\uline{u}o.\par 
20. Et non recéssit retro c\uuline{o}r n\uline{o}strum:~* et declinásti sémitas nostras a v\uuline{i}a t\uline{u}a:\par 
21. Quóniam humiliásti nos in loco afflict\uuline{i}\uline{ó}nis,~* et coopéruit nos \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis.\par 
22. Si oblíti sumus nomen De\uuline{i} n\uline{o}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum \uuline{a}li\uline{é}num:\par 
23. Nonne Deus requír\uuline{e}t \uline{i}sta?~* ipse enim novit abscónd\uuline{i}ta c\uline{o}rdis.\par 
24. Quóniam propter te mortificámur tot\uuline{a} d\uline{i}e:~* æstimáti sumus sicut oves occ\uuline{i}si\uline{ó}nis.\par 
25. Exsúrge, quare obdórm\uuline{i}s, D\uline{ó}mine?~* exsúrge, et ne repéll\uuline{a}s in f\uline{i}nem.\par 
26. Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatión\uuline{i}s n\uline{o}stræ?
27. Quóniam humiliáta est in púlvere ánim\uuline{a} n\uline{o}stra:~* conglutinátus est in terra v\uuline{e}nter n\uline{o}ster.\par 
28. Exsúrge, Dómine, ádj\uuline{u}v\uline{a} nos:~* et rédime nos propter n\uuline{o}men t\uline{u}um.\par 
29. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
30. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
