2. Opus, quod operátus es in di\uuline{é}bus e\uline{ó}rum,~* et in diébus \uuline{a}nt\uline{í}quis.\par 
3. Manus tua gentes dispérdidit, et pl\uuline{a}ntásti \uline{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulíst\uuline{i} \uline{e}os.\par 
4. Nec enim in gládio suo poss\uuline{e}dérunt t\uline{e}rram,~* et bráchium eórum non salváv\uuline{i}t \uline{e}os:\par 
5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti\uuline{o} vultus t\uline{u}i,~* quóniam complacuísti \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
6. Tu es ipse Rex meus \uuline{e}t Deus m\uline{e}us:~* qui mandas salút\uuline{e}s J\uline{a}cob.\par 
7. In te inimícos nostros ventil\uuline{á}bimus c\uline{o}rnu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \uuline{i}n n\uline{o}bis.\par 
8. Non enim in arcu m\uuline{e}o sper\uline{á}bo:~* et gládius meus non s\uuline{a}lv\uline{á}bit me.\par 
9. Salvásti enim nos de affl\uuline{i}géntib\uline{u}s nos:~* et odiéntes nos conf\uuline{u}d\uline{í}sti.\par 
10. In Deo laudábim\uuline{u}r tota d\uline{i}e:~* et in nómine tuo confitébimur \uuline{i}n s\uline{ǽ}culum.\par 
11. Nunc autem repulísti \uuline{e}t confud\uline{í}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtútib\uuline{u}s n\uline{o}stris.\par 
12. Avertísti nos retrórsum post in\uuline{i}mícos n\uline{o}stros:~* et qui odérunt nos, diripiéb\uuline{a}nt s\uline{i}bi.\par 
13. Dedísti nos tamquam \uuline{o}ves esc\uline{á}rum:~* et in Géntibus disp\uuline{e}rs\uline{í}sti nos.\par 
14. Vendidísti pópulum tu\uuline{u}m sine pr\uline{é}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
15. Posuísti nos oppróbrium v\uuline{i}cínis n\uline{o}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúit\uuline{u} n\uline{o}stro.\par 
16. Posuísti nos in similit\uuline{ú}dinem G\uline{é}ntibus:~* commotiónem cápitis \uuline{i}n p\uline{ó}pulis.\par 
17. Tota die verecúndia me\uuline{a} contra m\uline{e} est,~* et confúsio faciéi meæ coopér\uuline{u}\uline{i}t me.\par 
18. A voce exprobrántis, \uuline{e}t oblo\uline{qué}ntis:~* a fácie inimíci, et pers\uuline{e}\uline{qué}ntis.\par 
19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec \uuline{o}blíti s\uline{u}mus te:~* et iníque non égimus in testamént\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
20. Et non recéssit r\uuline{e}tro cor n\uline{o}strum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\uuline{a} t\uline{u}a:\par 
21. Quóniam humiliásti nos in loco \uuline{a}fflicti\uline{ó}nis,~* et coopéruit nos umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis.\par 
22. Si oblíti sumus nom\uuline{e}n Dei n\uline{o}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum al\uuline{i}\uline{é}num:\par 
23. Nonne Deus r\uuline{e}quíret \uline{i}sta?~* ipse enim novit abscóndit\uuline{a} c\uline{o}rdis.\par 
24. Quóniam propter te mortificám\uuline{u}r tota d\uline{i}e:~* æstimáti sumus sicut oves occis\uuline{i}\uline{ó}nis.\par 
25. Exsúrge, quare \uuline{o}bdórmis, D\uline{ó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas \uuline{i}n f\uline{i}nem.\par 
26. Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulat\uuline{i}ónis n\uline{o}stræ?
27. Quóniam humiliáta est in púlvere \uuline{á}nima n\uline{o}stra:~* conglutinátus est in terra vent\uuline{e}r n\uline{o}ster.\par 
28. Exsúrge, Dómin\uuline{e}, ádjuv\uline{a} nos:~* et rédime nos propter nom\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
29. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
30. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
