2. Lingua mea c\uline{á}lamus scr\uline{i}bæ:~* velócit\uuline{e}r scrib\uline{é}ntis.\par 
3. Speciósus forma præ fíliis \uline{hó}minum,~† diffúsa est grátia in l\uline{á}biis t\uline{u}is:~* proptérea benedíxit te Deus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
4. Accíngere gládio tuo super f\uline{e}mur t\uline{u}um,~* pot\uuline{e}ntíss\uline{i}me.\par 
5. Spécie tua et pulchrit\uline{ú}dine t\uline{u}a:~* inténde, próspere procéd\uuline{e}, et r\uline{e}gna.\par 
6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, \uline{e}t just\uline{í}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.\par 
7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli s\uline{u}b te c\uline{a}dent:~* in corda inimic\uuline{ó}rum R\uline{e}gis.\par 
8. Sedes tua, Deus, in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* virga directiónis virga r\uuline{e}gni t\uline{u}i.\par 
9. Dilexísti justítiam, et odísti in\uline{i}quit\uline{á}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórt\uuline{i}bus t\uline{u}is.\par 
10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómib\uline{u}s eb\uline{ú}rneis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in hon\uuline{ó}re t\uline{u}o.\par 
11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu d\uline{e}aur\uline{á}to:~* circúmdata var\uuline{i}et\uline{á}te.\par 
12. Audi, fília, et vide, et inclína \uline{au}rem t\uline{u}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum p\uuline{a}tris t\uline{u}i.\par 
13. Et concupíscet Rex dec\uline{ó}rem t\uline{u}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ador\uuline{á}bunt \uline{e}um.\par 
14. Et fíliæ Tyri \uline{i}n mun\uline{é}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dív\uuline{i}tes pl\uline{e}bis.\par 
15. Omnis glória ejus fíliæ R\uline{e}gis ab \uline{i}ntus,~* in fímbriis áureis circumamícta vari\uuline{e}tát\uline{i}bus.\par 
16. Adducéntur Regi vírgin\uline{e}s post \uline{e}am:~* próximæ ejus affer\uuline{é}ntur t\uline{i}bi.\par 
17. Afferéntur in lætítia et exsult\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* adducéntur in t\uuline{e}mplum R\uline{e}gis.\par 
18. Pro pátribus tuis nati sunt t\uline{i}bi f\uline{í}lii:~* constítues eos príncipes super \uuline{o}mnem t\uline{e}rram.\par 
19. Mémores erunt n\uline{ó}minis t\uline{u}i:~* in omni generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.\par 
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
