2. Fundátur exsultatióne univérsæ t\uline{e}rræ mons S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas R\uuline{e}gis m\uline{a}gni.\par 
3. Deus in dómibus ejus c\uline{o}gnosc\uline{é}tur:~* cum suscíp\uuline{i}et \uline{e}am.\par 
4. Quóniam ecce reges terræ c\uline{o}ngreg\uline{á}ti sunt:~* convenér\uuline{u}nt in \uline{u}num.\par 
5. Ipsi vidéntes sic admi\uline{rá}ti sunt,~† conturbáti s\uline{u}nt, comm\uline{ó}ti sunt:~* tremor appreh\uuline{é}ndit \uline{e}os.\par 
6. Ibi dolóres ut part\uline{u}ri\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres n\uuline{a}ves Th\uline{a}rsis.\par 
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\uline{tú}tum,~† in civitáte D\uline{e}i n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
8. Suscépimus, Deus, miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am,~* in médio t\uuline{e}mpli t\uline{u}i.\par 
9. Secúndum nomen tuum, \uline{De}us,~† sic et laus tua in f\uline{i}nes t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.\par 
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent f\uline{í}liæ J\uline{u}dæ:~* propter judícia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine.\par 
11. Circúmdate Sion, et complect\uline{í}mini \uline{e}am:~* narráte in túrr\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
12. Pónite corda vestra in virt\uline{ú}te \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progén\uuline{i}e \uline{á}ltera.\par 
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget n\uuline{o}s in s\uline{ǽ}cula.\par 
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
