2. Fundátur exsultatióne univérsæ terr\uuline{æ} mons S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívit\uuline{a}s Regis m\uline{a}gni.\par 
3. Deus in dómibus ejus c\uuline{o}gnosc\uline{é}tur:~* cum susc\uuline{í}piet \uline{e}am.\par 
4. Quóniam ecce reges terræ c\uuline{o}ngreg\uline{á}ti sunt:~* conven\uuline{é}runt in \uline{u}num.\par 
5. Ipsi vidéntes sic admi\uline{rá}ti sunt,~† conturbáti s\uuline{u}nt, comm\uline{ó}ti sunt:~* tremor appr\uuline{e}héndit \uline{e}os.\par 
6. Ibi dolóres ut part\uuline{u}ri\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónter\uuline{e}s naves Th\uline{a}rsis.\par 
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\uline{tú}tum,~† in civitáte D\uuline{e}i n\uline{o}stri:~* Deus fundávit e\uuline{a}m in æt\uline{é}rnum.\par 
8. Suscépimus, Deus, misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am,~* in médi\uuline{o} templi t\uline{u}i.\par 
9. Secúndum nomen tuum, \uline{De}us,~† sic et laus tua in f\uuline{i}nes t\uline{e}rræ:~* justítia plena est d\uuline{é}xtera t\uline{u}a.\par 
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent fíl\uuline{i}æ J\uline{u}dæ:~* propter judíci\uuline{a} tua, D\uline{ó}mine.\par 
11. Circúmdate Sion, et complectím\uuline{i}ni \uline{e}am:~* narráte in t\uuline{ú}rribus \uline{e}jus.\par 
12. Pónite corda vestra in virt\uuline{ú}te \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in prog\uuline{é}nie \uline{á}ltera.\par 
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* ipse reg\uuline{e}t nos in s\uline{ǽ}cula.\par 
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
