2. Fundátur exsultatióne univérsæ terræ m\uuline{o}ns S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas R\uuline{e}gis m\uline{a}gni.\par 
3. Deus in dómibus ejus cogn\uuline{o}sc\uline{é}tur:~* cum suscíp\uuline{i}et \uline{e}am.\par 
4. Quóniam ecce reges terræ congr\uuline{e}g\uline{á}ti sunt:~* convenér\uuline{u}nt in \uline{u}num.\par 
5. Ipsi vidéntes sic admi\uline{rá}ti sunt,~† conturbáti sunt, c\uuline{o}mm\uline{ó}ti sunt:~* tremor appreh\uuline{é}ndit \uline{e}os.\par 
6. Ibi dolóres ut partur\uuline{i}\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres n\uuline{a}ves Th\uline{a}rsis.\par 
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\uline{tú}tum,~† in civitáte De\uuline{i} n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
8. Suscépimus, Deus, misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am,~* in médio t\uuline{e}mpli t\uline{u}i.\par 
9. Secúndum nomen tuum, \uline{De}us,~† sic et laus tua in fin\uuline{e}s t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.\par 
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent fíli\uuline{æ} J\uline{u}dæ:~* propter judícia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine.\par 
11. Circúmdate Sion, et complectímin\uuline{i} \uline{e}am:~* narráte in túrr\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
12. Pónite corda vestra in virtút\uuline{e} \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progén\uuline{i}e \uline{á}ltera.\par 
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget n\uuline{o}s in s\uline{ǽ}cula.\par 
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
