2. Fundátur exsultatióne univérsæ t\uuline{e}rræ mons S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas Reg\uuline{i}s m\uline{a}gni.\par 
3. Deus in dómibus ej\uuline{u}s cognosc\uline{é}tur:~* cum suscípi\uuline{e}t \uline{e}am.\par 
4. Quóniam ecce reges terr\uuline{æ} congreg\uline{á}ti sunt:~* convenérunt \uuline{i}n \uline{u}num.\par 
5. Ipsi vidéntes sic admi\uline{rá}ti sunt,~† conturbát\uuline{i} sunt, comm\uline{ó}ti sunt:~* tremor apprehénd\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
6. Ibi dolóres ut p\uuline{a}rturi\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres nav\uuline{e}s Th\uline{a}rsis.\par 
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini vir\uline{tú}tum,~† in civitát\uuline{e} Dei n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
8. Suscépimus, Deus, miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am,~* in médio templ\uuline{i} t\uline{u}i.\par 
9. Secúndum nomen tuum, \uline{De}us,~† sic et laus tua \uuline{i}n fines t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxter\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent f\uuline{í}liæ J\uline{u}dæ:~* propter judícia tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine.\par 
11. Circúmdate Sion, et complect\uuline{í}mini \uline{e}am:~* narráte in túrrib\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
12. Pónite corda vestra in v\uuline{i}rtúte \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progéni\uuline{e} \uline{á}ltera.\par 
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget nos \uuline{i}n s\uline{ǽ}cula.\par 
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
