2. Quique terrígenæ, et fíl\uuline{i}i h\uline{ó}minum:~* simul in unum d\uuline{i}ves et p\uline{au}per.\par 
3. Os meum loquétur s\uuline{a}pi\uline{é}ntiam:~* et meditátio cordis m\uuline{e}i prud\uline{é}ntiam.\par 
4. Inclinábo in parábolam \uuline{au}rem m\uline{e}am:~* apériam in psaltério proposit\uuline{i}ónem m\uline{e}am.\par 
5. Cur timébo in d\uuline{i}e m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei c\uuline{i}rcúmdab\uline{i}t me:\par 
6. Qui confídunt in virt\uuline{ú}te s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suár\uuline{u}m glori\uline{á}ntur.\par 
7. Frater non rédimit, réd\uuline{i}met h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placat\uuline{i}ónem s\uline{u}am.\par 
8. Et prétium redemptiónis án\uuline{i}mæ s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \uuline{a}dhuc in f\uline{i}nem.\par 
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes m\uuline{o}ri\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et st\uuline{u}ltus per\uline{í}bunt.\par 
10. Et relínquent aliénis divít\uuline{i}as s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illór\uuline{u}m in æt\uline{é}rnum.\par 
11. Tabernácula eórum in progénie \uuline{e}t prog\uline{é}nie:~* vocavérunt nómina sua \uuline{i}n terris s\uline{u}is.\par 
12. Et homo, cum in honóre esset, non \uuline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uuline{a}ctus est \uline{i}llis.\par 
13. Hæc via illórum scánd\uuline{a}lum \uline{i}psis:~* et póstea in ore su\uuline{o} complac\uline{é}bunt.\par 
14. Sicut oves in inférno p\uuline{ó}sit\uline{i} sunt:~* mors d\uuline{e}páscet \uline{e}os.\par 
15. Et dominabúntur eórum justi in m\uuline{a}tut\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glór\uuline{i}a e\uline{ó}rum.\par 
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de m\uuline{a}nu \uline{í}nferi:~* cum \uuline{a}ccéper\uline{i}t me.\par 
17. Ne timúeris, cum dives factus fú\uuline{e}rit h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glóri\uuline{a} domus \uline{e}jus.\par 
18. Quóniam cum interíerit, non s\uuline{u}met \uline{ó}mnia:~* neque descéndet cum eo gl\uuline{ó}ria \uline{e}jus.\par 
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus ben\uuline{e}dic\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum benef\uuline{é}ceris \uline{e}i.\par 
20. Introíbit usque in progénies patr\uuline{u}m su\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non v\uuline{i}débit l\uline{u}men.\par 
21. Homo, cum in honóre esset, non \uuline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uuline{a}ctus est \uline{i}llis.\par 
22. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
