2. Quique terrígenæ, et f\uline{í}lii h\uline{ó}minum:~* simul in unum d\uline{i}ves et p\uline{au}per.\par 
3. Os meum loquétur s\uline{a}pi\uline{é}ntiam:~* et meditátio cordis m\uline{e}i prud\uline{é}ntiam.\par 
4. Inclinábo in parábolam \uline{au}rem m\uline{e}am:~* apériam in psaltério propositi\uline{ó}nem m\uline{e}am.\par 
5. Cur timébo in d\uline{i}e m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei circ\uline{ú}mdab\uline{i}t me:\par 
6. Qui confídunt in virt\uline{ú}te s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum gl\uline{o}ri\uline{á}ntur.\par 
7. Frater non rédimit, r\uline{é}dimet h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placati\uline{ó}nem s\uline{u}am.\par 
8. Et prétium redemptiónis \uline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \uline{a}dhuc in f\uline{i}nem.\par 
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes m\uline{o}ri\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et st\uline{u}ltus per\uline{í}bunt.\par 
10. Et relínquent aliénis div\uline{í}tias s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \uline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
11. Tabernácula eórum in progénie \uline{e}t prog\uline{é}nie:~* vocavérunt nómina sua in t\uline{e}rris s\uline{u}is.\par 
12. Et homo, cum in honóre esset, non \uline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uline{a}ctus est \uline{i}llis.\par 
13. Hæc via illórum sc\uline{á}ndalum \uline{i}psis:~* et póstea in ore suo c\uline{o}mplac\uline{é}bunt.\par 
14. Sicut oves in inférno p\uline{ó}sit\uline{i} sunt:~* mors dep\uline{á}scet \uline{e}os.\par 
15. Et dominabúntur eórum justi in m\uline{a}tut\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\uline{a} e\uline{ó}rum.\par 
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de m\uline{a}nu \uline{í}nferi:~* cum acc\uline{é}per\uline{i}t me.\par 
17. Ne timúeris, cum dives factus f\uline{ú}erit h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória d\uline{o}mus \uline{e}jus.\par 
18. Quóniam cum interíerit, non s\uline{u}met \uline{ó}mnia:~* neque descéndet cum eo gl\uline{ó}ria \uline{e}jus.\par 
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus ben\uline{e}dic\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum benef\uline{é}ceris \uline{e}i.\par 
20. Introíbit usque in progénies p\uline{a}trum su\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vid\uline{é}bit l\uline{u}men.\par 
21. Homo, cum in honóre esset, non \uline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uline{a}ctus est \uline{i}llis.\par 
22. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
23. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
