2. A solis ortu usque ad occ\uline{á}sum:~* ex Sion spécies decór\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
3. Deus maniféste v\uline{é}niet:~* Deus noster et non s\uuline{i}l\uline{é}bit.\par 
4. Ignis in conspéctu ejus exard\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus tempéstas v\uuline{á}l\uline{i}da.\par 
5. Advocábit cælum des\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere pópul\uuline{u}m s\uline{u}um.\par 
6. Congregáte illi sanctos \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sacrif\uuline{í}c\uline{i}a.\par 
7. Et annuntiábunt cæli justítiam \uline{e}jus:~* quóniam Deus j\uuline{u}d\uline{e}x est.\par 
8. Audi, pópulus meus, et \uline{lo}quar:~† Israël, et testificábor t\uline{i}bi:~* Deus, Deus tuus \uuline{e}g\uline{o} sum.\par 
9. Non in sacrifíciis tuis árgu\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo s\uuline{u}nt s\uline{e}mper.\par 
10. Non accípiam de domo tua v\uline{í}tulos:~* neque de grégibus tu\uuline{i}s h\uline{i}rcos.\par 
11. Quóniam meæ sunt omnes feræ silv\uline{á}rum:~* juménta in móntibus \uuline{e}t b\uline{o}ves.\par 
12. Cognóvi ómnia volatília c\uline{æ}li:~* et pulchritúdo agri m\uuline{e}c\uline{u}m est.\par 
13. Si esuríero, non dicam t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitúd\uuline{o} \uline{e}jus.\par 
14. Numquid manducábo carnes taur\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hircórum p\uuline{o}t\uline{á}bo?\par 
15. Immola Deo sacrifícium l\uline{au}dis:~* et redde Altíssimo vot\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
16. Et ínvoca me in die tribulati\uline{ó}nis:~* éruam te, et honorific\uuline{á}b\uline{i}s me.\par 
17. Peccatóri autem dixit D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \uuline{o}s t\uline{u}um?\par 
18. Tu vero odísti discipl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes meos r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum:\par 
19. Si vidébas furem, currébas cum \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam p\uuline{o}n\uline{é}bas.\par 
20. Os tuum abundávit mal\uline{í}tia:~* et lingua tua concinnáb\uuline{a}t d\uline{o}los.\par 
21. Sedens advérsus fratrem tuum loque\uline{bá}ris,~† et advérsus fílium matris tuæ ponébas sc\uline{á}ndalum:~* hæc fecísti, et t\uuline{á}c\uline{u}i.\par 
22. Existimásti, iníque, quod ero tui s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra fáci\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
23. Intellígite hæc, qui obliviscímini D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui er\uuline{í}p\uline{i}at.\par 
24. Sacrifícium laudis honorific\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutár\uuline{e} D\uline{e}i.\par 
25. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
