2. A solis ortu usque \uuline{a}d occ\uline{á}sum:~* ex Sion spécies d\uuline{e}córis \uline{e}jus.\par 
3. Deus manif\uuline{é}ste v\uline{é}niet:~* Deus noster \uuline{e}t non sil\uline{é}bit.\par 
4. Ignis in conspéctu ejus \uuline{e}xard\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus t\uuline{e}mpéstas v\uline{á}lida.\par 
5. Advocábit cæl\uuline{u}m des\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere p\uuline{ó}pulum s\uline{u}um.\par 
6. Congregáte illi s\uuline{a}nctos \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus sup\uuline{e}r sacrif\uline{í}cia.\par 
7. Et annuntiábunt cæli justít\uuline{i}am \uline{e}jus:~* quóni\uuline{a}m Deus j\uline{u}dex est.\par 
8. Audi, pópulus meus, et \uline{lo}quar:~† Israël, et testific\uuline{á}bor t\uline{i}bi:~* Deus, De\uuline{u}s tuus \uline{e}go sum.\par 
9. Non in sacrifíciis tuis \uuline{á}rgu\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu m\uuline{e}o sunt s\uline{e}mper.\par 
10. Non accípiam de domo t\uuline{u}a v\uline{í}tulos:~* neque de grégib\uuline{u}s tuis h\uline{i}rcos.\par 
11. Quóniam meæ sunt omnes fer\uuline{æ} silv\uline{á}rum:~* juménta in mónt\uuline{i}bus et b\uline{o}ves.\par 
12. Cognóvi ómnia volatíl\uuline{i}a c\uline{æ}li:~* et pulchritúd\uuline{o} agri m\uline{e}cum est.\par 
13. Si esuríero, non d\uuline{i}cam t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plen\uuline{i}túdo \uline{e}jus.\par 
14. Numquid manducábo carn\uuline{e}s taur\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hirc\uuline{ó}rum pot\uline{á}bo?\par 
15. Immola Deo sacrifíc\uuline{i}um l\uline{au}dis:~* et redde Altíssim\uuline{o} vota t\uline{u}a.\par 
16. Et ínvoca me in die tribul\uuline{a}ti\uline{ó}nis:~* éruam te, et hon\uuline{o}rific\uline{á}bis me.\par 
17. Peccatóri autem d\uuline{i}xit D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me\uuline{u}m per os t\uline{u}um?\par 
18. Tu vero odísti d\uuline{i}scipl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes m\uuline{e}os retr\uline{ó}rsum:\par 
19. Si vidébas furem, curréb\uuline{a}s cum \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem t\uuline{u}am pon\uline{é}bas.\par 
20. Os tuum abundáv\uuline{i}t mal\uline{í}tia:~* et lingua tua conc\uuline{i}nnábat d\uline{o}los.\par 
21. Sedens advérsus fratrem tuum loque\uline{bá}ris,~† et advérsus fílium matris tuæ pon\uuline{é}bas sc\uline{á}ndalum:~* hæc fec\uuline{í}sti, et t\uline{á}cui.\par 
22. Existimásti, iníque, quod ero t\uuline{u}i s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra f\uuline{á}ciem t\uline{u}am.\par 
23. Intellígite hæc, qui obliviscím\uuline{i}ni D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non s\uuline{i}t qui er\uline{í}piat.\par 
24. Sacrifícium laudis honor\uuline{i}fic\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi sal\uuline{u}táre D\uline{e}i.\par 
25. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
