2. A solis ortu us\uuline{que} ad occ\uline{á}sum:~* ex Sion spécies decór\uuline{i}s \uline{e}jus.\par 
3. Deus man\uuline{i}féste v\uline{é}niet:~* Deus noster et non s\uuline{i}l\uline{é}bit.\par 
4. Ignis in conspéctu ej\uuline{u}s exard\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus tempést\uuline{a}s v\uline{á}lida.\par 
5. Advocábit c\uuline{æ}lum des\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere pópul\uuline{u}m s\uline{u}um.\par 
6. Congregáte ill\uuline{i} sanctos \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sacr\uuline{i}f\uline{í}cia.\par 
7. Et annuntiábunt cæli just\uuline{í}tiam \uline{e}jus:~* quóniam De\uuline{u}s j\uline{u}dex est.\par 
8. Audi, pópulus meus, et \uline{lo}quar:~† Israël, et testif\uuline{i}cábor t\uline{i}bi:~* Deus, Deus tu\uuline{u}s \uline{e}go sum.\par 
9. Non in sacrifíciis tu\uuline{i}s árgu\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo s\uuline{u}nt s\uline{e}mper.\par 
10. Non accípiam de dom\uuline{o} tua v\uline{í}tulos:~* neque de grégibus tu\uuline{i}s h\uline{i}rcos.\par 
11. Quóniam meæ sunt omnes f\uuline{e}ræ silv\uline{á}rum:~* juménta in móntibus \uuline{e}t b\uline{o}ves.\par 
12. Cognóvi ómnia volat\uuline{í}lia c\uline{æ}li:~* et pulchritúdo agr\uuline{i} m\uline{e}cum est.\par 
13. Si esuríero, n\uuline{o}n dicam t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitúd\uuline{o} \uline{e}jus.\par 
14. Numquid manducábo c\uuline{a}rnes taur\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hircórum p\uuline{o}t\uline{á}bo?\par 
15. Immola Deo sacrif\uuline{í}cium l\uline{au}dis:~* et redde Altíssimo vot\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
16. Et ínvoca me in die trib\uuline{u}lati\uline{ó}nis:~* éruam te, et honorif\uuline{i}c\uline{á}bis me.\par 
17. Peccatóri aut\uuline{e}m dixit D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \uuline{o}s t\uline{u}um?\par 
18. Tu vero odíst\uuline{i} discipl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes meos r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum:\par 
19. Si vidébas furem, curr\uuline{é}bas cum \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam p\uuline{o}n\uline{é}bas.\par 
20. Os tuum abund\uuline{á}vit mal\uline{í}tia:~* et lingua tua concinnáb\uuline{a}t d\uline{o}los.\par 
21. Sedens advérsus fratrem tuum loque\uline{bá}ris,~† et advérsus fílium matris tuæ p\uuline{o}nébas sc\uline{á}ndalum:~* hæc fecísti, \uuline{e}t t\uline{á}cui.\par 
22. Existimásti, iníque, quod er\uuline{o} tui s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra fáci\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
23. Intellígite hæc, qui oblivisc\uuline{í}mini D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui \uuline{e}r\uline{í}piat.\par 
24. Sacrifícium laudis hon\uuline{o}rific\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutár\uuline{e} D\uline{e}i.\par 
25. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
