2. Inténde voci orati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ:~* Rex meus \uuline{e}t Deus m\uline{e}us.\par 
3. Quóniam ad t\uuline{e} or\uline{á}bo:~* Dómine, mane exáudi\uuline{e}s vocem m\uline{e}am.\par 
4. Mane astábo tibi \uuline{e}t vid\uline{é}bo:~* quóniam non Deus volens ini\uuline{qui}tátem t\uline{u} es.\par 
5. Neque habitábit juxta t\uuline{e} mal\uline{í}gnus:~* neque permanébunt injústi ante \uuline{ó}culos t\uline{u}os.\par 
6. Odísti omnes, qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* perdes omnes, qui loquúnt\uuline{u}r mendác\uline{i}um.\par 
7. Virum sánguinum et dolósum abomináb\uuline{i}tur D\uline{ó}minus:~* ego autem in multitúdine miseric\uuline{ó}rdiæ t\uline{u}æ.\par 
8. Introíbo in d\uuline{o}mum t\uline{u}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in t\uuline{i}móre t\uline{u}o.\par 
9. Dómine, deduc me in justít\uuline{i}a t\uline{u}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\uuline{o} viam m\uline{e}am.\par 
10. Quóniam non est in ore e\uuline{ó}rum v\uline{é}ritas:~* cor e\uuline{ó}rum van\uline{u}m est.\par 
11. Sepúlcrum patens est guttur e\uline{ó}rum,~† linguis suis dolós\uuline{e} ag\uline{é}bant,~* júdic\uuline{a} illos, D\uline{e}us.\par 
12. Décidant a cogitatiónibus \uline{su}is,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum exp\uuline{é}lle \uline{e}os,~* quóniam irritavér\uuline{u}nt te, Dóm\uline{i}ne.\par 
13. Et læténtur omnes, qui sp\uuline{e}rant \uline{i}n te,~* in ætérnum exsultábunt: et habit\uuline{á}bis in \uline{e}is.\par 
14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt n\uuline{o}men t\uline{u}um:~* quóniam tu ben\uuline{e}díces j\uline{u}sto.\par 
15. Dómine, ut scuto bonæ volunt\uuline{á}tis t\uline{u}æ~* c\uuline{o}ronást\uline{i} nos.\par 
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
