2. Inténde voci orat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ:~* Rex meus et De\uuline{u}s m\uline{e}us.\par 
3. Quóniam \uuline{a}d te or\uline{á}bo:~* Dómine, mane exáudies voc\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
4. Mane astábo tib\uuline{i} et vid\uline{é}bo:~* quóniam non Deus volens iniquitát\uuline{e}m t\uline{u} es.\par 
5. Neque habitábit juxt\uuline{a} te mal\uline{í}gnus:~* neque permanébunt injústi ante ócul\uuline{o}s t\uline{u}os.\par 
6. Odísti omnes, qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* perdes omnes, qui loquúntur m\uuline{e}nd\uline{á}cium.\par 
7. Virum sánguinum et dolósum abomin\uuline{á}bitur D\uline{ó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórdi\uuline{æ} t\uline{u}æ.\par 
8. Introíbo \uuline{i}n domum t\uline{u}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in timór\uuline{e} t\uline{u}o.\par 
9. Dómine, deduc me in just\uuline{í}tia t\uline{u}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
10. Quóniam non est in ore \uuline{e}órum v\uline{é}ritas:~* cor eór\uuline{u}m v\uline{a}num est.\par 
11. Sepúlcrum patens est guttur e\uline{ó}rum,~† linguis suis dol\uuline{ó}se ag\uline{é}bant,~* júdica ill\uuline{o}s, D\uline{e}us.\par 
12. Décidant a cogitatiónibus \uline{su}is,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum \uuline{e}xpélle \uline{e}os,~* quóniam irritavérunt t\uuline{e}, D\uline{ó}mine.\par 
13. Et læténtur omnes, \uuline{qui} sperant \uline{i}n te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitábis \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
14. Et gloriabúntur in te omnes, qui dílig\uuline{u}nt nomen t\uline{u}um:~* quóniam tu benedíc\uuline{e}s j\uline{u}sto.\par 
15. Dómine, ut scuto bonæ vol\uuline{u}ntátis t\uline{u}æ~* cor\uuline{o}n\uline{á}sti nos.\par 
16. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
