2. Et secúndum multitúdinem miserati\uline{ó}num tu\uline{á}rum,~* dele iniquit\uuline{á}tem m\uline{e}am.\par 
3. Amplius lava me ab iniquit\uline{á}te m\uline{e}a:~* et a peccáto me\uuline{o} mund\uline{a} me.\par 
4. Quóniam iniquitátem meam \uline{e}go cogn\uline{ó}sco:~* et peccátum meum contra m\uuline{e} est s\uline{e}mper.\par 
5. Tibi soli peccávi, et malum c\uline{o}ram te f\uline{e}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum j\uuline{u}dic\uline{á}ris.\par 
6. Ecce enim in iniquitátib\uline{u}s conc\uline{é}ptus sum:~* et in peccátis concépit me m\uuline{a}ter m\uline{e}a.\par 
7. Ecce enim veritátem d\uline{i}lex\uline{í}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifest\uuline{á}sti m\uline{i}hi.\par 
8. Aspérges me hyssópo, \uline{e}t mund\uline{á}bor:~* lavábis me, et super nivem d\uuline{e}alb\uline{á}bor.\par 
9. Audítui meo dabis gáudium \uline{e}t læt\uline{í}tiam:~* et exsultábunt ossa hum\uuline{i}li\uline{á}ta.\par 
10. Avérte fáciem tuam a pecc\uline{á}tis m\uline{e}is:~* et omnes iniquitátes m\uuline{e}as d\uline{e}le.\par 
11. Cor mundum crea \uline{i}n me, D\uline{e}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscér\uuline{i}bus m\uline{e}is.\par 
12. Ne projícias me a f\uline{á}cie t\uline{u}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áuf\uuline{e}ras \uline{a} me.\par 
13. Redde mihi lætítiam salut\uline{á}ris t\uline{u}i:~* et spíritu principáli c\uuline{o}nfírm\uline{a} me.\par 
14. Docébo iníquos v\uline{i}as t\uline{u}as:~* et ímpii ad te c\uuline{o}nvert\uline{é}ntur.\par 
15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sal\uline{ú}tis m\uline{e}æ:~* et exsultábit lingua mea justít\uuline{i}am t\uline{u}am.\par 
16. Dómine, lábia m\uline{e}a ap\uline{é}ries:~* et os meum annuntiábit l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
17. Quóniam si voluísses sacrifícium, ded\uline{í}ssem \uline{ú}tique:~* holocáustis non del\uuline{e}ctáb\uline{e}ris.\par 
18. Sacrifícium Deo spíritus contr\uline{i}bul\uline{á}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non d\uuline{e}spíc\uline{i}es.\par 
19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte t\uline{u}a S\uline{i}on:~* ut ædificéntur muri J\uuline{e}rús\uline{a}lem.\par 
20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et h\uline{o}loc\uline{áu}sta:~* tunc impónent super altáre tu\uuline{u}m vít\uline{u}los.\par 
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
