2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum t\uuline{u}\uline{á}rum,~* dele iniquit\uuline{á}tem m\uline{e}am.\par 
3. Amplius lava me ab iniquitát\uuline{e} m\uline{e}a:~* et a peccáto m\uuline{e}o m\uline{u}nda me.\par 
4. Quóniam iniquitátem meam ego c\uuline{o}gn\uline{ó}sco:~* et peccátum meum contra m\uuline{e} est s\uline{e}mper.\par 
5. Tibi soli peccávi, et malum coram t\uuline{e} f\uline{e}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum j\uuline{u}dic\uline{á}ris.\par 
6. Ecce enim in iniquitátibus c\uuline{o}nc\uline{é}ptus sum:~* et in peccátis concépit me m\uuline{a}ter m\uline{e}a.\par 
7. Ecce enim veritátem dil\uuline{e}x\uline{í}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifest\uuline{á}sti m\uline{i}hi.\par 
8. Aspérges me hyssópo, et m\uuline{u}nd\uline{á}bor:~* lavábis me, et super nivem d\uuline{e}alb\uline{á}bor.\par 
9. Audítui meo dabis gáudium et l\uuline{æ}t\uline{í}tiam:~* et exsultábunt ossa hum\uuline{i}li\uline{á}ta.\par 
10. Avérte fáciem tuam a peccát\uuline{i}s m\uline{e}is:~* et omnes iniquitátes m\uuline{e}as d\uline{e}le.\par 
11. Cor mundum crea in m\uuline{e}, D\uline{e}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscér\uuline{i}bus m\uline{e}is.\par 
12. Ne projícias me a fáci\uuline{e} t\uline{u}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áuf\uuline{e}ras \uline{a} me.\par 
13. Redde mihi lætítiam salutár\uuline{i}s t\uline{u}i:~* et spíritu principál\uuline{i} conf\uline{í}rma me.\par 
14. Docébo iníquos vi\uuline{a}s t\uline{u}as:~* et ímpii ad te c\uuline{o}nvert\uline{é}ntur.\par 
15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salút\uuline{i}s m\uline{e}æ:~* et exsultábit lingua mea justít\uuline{i}am t\uline{u}am.\par 
16. Dómine, lábia mea \uuline{a}p\uline{é}ries:~* et os meum annuntiábit l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíss\uuline{e}m \uline{ú}tique:~* holocáustis non d\uuline{e}lect\uline{á}beris.\par 
18. Sacrifícium Deo spíritus contrib\uuline{u}l\uline{á}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, n\uuline{o}n desp\uline{í}cies.\par 
19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tu\uuline{a} S\uline{i}on:~* ut ædificéntur mur\uuline{i} Jer\uline{ú}salem.\par 
20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et hol\uuline{o}c\uline{áu}sta:~* tunc impónent super altáre t\uuline{u}um v\uline{í}tulos.\par 
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
