2. Et secúndum multitúdinem miserati\uuline{ó}num tu\uline{á}rum,~* dele iniquitát\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
3. Amplius lava me ab ini\uuline{qui}táte m\uline{e}a:~* et a peccáto me\uuline{o} m\uline{u}nda me.\par 
4. Quóniam iniquitátem meam \uuline{e}go cogn\uline{ó}sco:~* et peccátum meum contra me \uuline{e}st s\uline{e}mper.\par 
5. Tibi soli peccávi, et malum c\uuline{o}ram te f\uline{e}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum jud\uuline{i}c\uline{á}ris.\par 
6. Ecce enim in iniquitát\uuline{i}bus conc\uline{é}ptus sum:~* et in peccátis concépit me mat\uuline{e}r m\uline{e}a.\par 
7. Ecce enim veritát\uuline{e}m dilex\uline{í}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestást\uuline{i} m\uline{i}hi.\par 
8. Aspérges me hyssóp\uuline{o}, et mund\uline{á}bor:~* lavábis me, et super nivem de\uuline{a}lb\uline{á}bor.\par 
9. Audítui meo dabis gáudi\uuline{u}m et læt\uline{í}tiam:~* et exsultábunt ossa humil\uuline{i}\uline{á}ta.\par 
10. Avérte fáciem tuam a p\uuline{e}ccátis m\uline{e}is:~* et omnes iniquitátes me\uuline{a}s d\uline{e}le.\par 
11. Cor mundum cre\uuline{a} in me, D\uline{e}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscérib\uuline{u}s m\uline{e}is.\par 
12. Ne projícias me a f\uuline{á}cie t\uline{u}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áufer\uuline{a}s \uline{a} me.\par 
13. Redde mihi lætítiam sal\uuline{u}táris t\uline{u}i:~* et spíritu principáli c\uuline{o}nf\uline{í}rma me.\par 
14. Docébo iní\uuline{quo}s vias t\uline{u}as:~* et ímpii ad te conv\uuline{e}rt\uline{é}ntur.\par 
15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ:~* et exsultábit lingua mea justíti\uuline{a}m t\uline{u}am.\par 
16. Dómine, lábia m\uuline{e}a ap\uline{é}ries:~* et os meum annuntiábit laud\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
17. Quóniam si voluísses sacrifícium, d\uuline{e}díssem \uline{ú}tique:~* holocáustis non del\uuline{e}ct\uline{á}beris.\par 
18. Sacrifícium Deo spíritus c\uuline{o}ntribul\uline{á}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non d\uuline{e}sp\uline{í}cies.\par 
19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntát\uuline{e} tua S\uline{i}on:~* ut ædificéntur muri J\uuline{e}r\uline{ú}salem.\par 
20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, \uuline{e}t holoc\uline{áu}sta:~* tunc impónent super altáre tu\uuline{u}m v\uline{í}tulos.\par 
21. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
