2. Contristátus sum in exercitati\uuline{ó}ne m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatión\uuline{e} peccat\uline{ó}ris.\par 
3. Quóniam declinavérunt in me in\uuline{i}quit\uline{á}tes:~* et in ira molést\uuline{i} erant m\uline{i}hi.\par 
4. Cor meum conturbát\uuline{u}m est \uline{i}n me:~* et formído mortis c\uuline{é}cidit s\uline{u}per me.\par 
5. Timor et tremor ven\uuline{é}runt s\uline{u}per me:~* et contex\uuline{é}runt me t\uline{é}nebræ.\par 
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\uuline{u}t col\uline{ú}mbæ,~* et volábo, \uuline{e}t requi\uline{é}scam?\par 
7. Ecce elong\uuline{á}vi f\uline{ú}giens:~* et mansi \uuline{i}n solit\uline{ú}dine.\par 
8. Exspectábam eum, qui salv\uuline{u}m me f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus \uuline{e}t tempest\uline{á}te.\par 
9. Præcípita, Dómine, dívide lin\uuline{gua}s e\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem \uuline{i}n civit\uline{á}te.\par 
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ej\uuline{u}s in\uline{í}quitas:~* et labor in médio ejus, \uuline{e}t injust\uline{í}tia.\par 
11. Et non defécit de plat\uuline{é}is \uline{e}jus:~* us\uuline{ú}ra, et d\uline{o}lus.\par 
12. Quóniam si inimícus meus maledix\uuline{í}sset m\uline{i}hi,~* sustin\uuline{u}íssem \uline{ú}tique.\par 
13. Et si is, qui óderat me, super me magna locút\uuline{u}s fu\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórs\uuline{i}tan ab \uline{e}o.\par 
14. Tu vero, hom\uuline{o} un\uline{á}nimis:~* dux meus, \uuline{e}t notus m\uline{e}us.\par 
15. Qui simul mecum dulces capi\uuline{é}bas c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávim\uuline{u}s cum cons\uline{é}nsu.\par 
16. Véniat mors s\uuline{u}per \uline{i}llos:~* et descéndant in inf\uuline{é}rnum viv\uline{é}ntes:\par 
17. Quóniam nequítiæ in habitácul\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* in méd\uuline{i}o e\uline{ó}rum.\par 
18. Ego autem ad De\uuline{u}m clam\uline{á}vi:~* et Dóm\uuline{i}nus salv\uline{á}bit me.\par 
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et ann\uuline{u}nti\uline{á}bo:~* et exáudi\uuline{e}t vocem m\uline{e}am.\par 
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui approp\uuline{í}nquant m\uline{i}hi:~* quóniam inter mult\uuline{o}s erant m\uline{e}cum.\par 
21. Exáudiet Deus, et humili\uuline{á}bit \uline{i}llos:~* qui \uuline{e}st ante s\uline{ǽ}cula.\par 
22. Non enim est illis commutátio, et non timu\uuline{é}runt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in r\uuline{e}tribu\uline{é}ndo.\par 
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira v\uuline{u}ltus \uline{e}jus:~* et appropinquáv\uuline{i}t cor ill\uline{í}us.\par 
24. Mollíti sunt sermónes ejus s\uuline{u}per \uline{ó}leum:~* et \uuline{i}psi sunt j\uline{á}cula.\par 
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse t\uuline{e} en\uline{ú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuat\uuline{i}ónem j\uline{u}sto.\par 
26. Tu vero, Deus, ded\uuline{ú}ces \uline{e}os,~* in pút\uuline{e}um int\uline{é}ritus\par 
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt d\uuline{i}es s\uline{u}os:~* ego autem speráb\uuline{o} in te, D\uline{ó}mine.\par 
28. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
