2. Contristátus sum in exercitat\uuline{i}óne m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pecc\uuline{a}t\uline{ó}ris.\par 
3. Quóniam declinavérunt in me \uuline{i}niquit\uline{á}tes:~* et in ira molésti er\uuline{a}nt m\uline{i}hi.\par 
4. Cor meum conturb\uuline{á}tum est \uline{i}n me:~* et formído mortis cécid\uuline{i}t s\uline{u}per me.\par 
5. Timor et tremor v\uuline{e}nérunt s\uline{u}per me:~* et contexérunt m\uuline{e} t\uline{é}nebræ.\par 
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas s\uuline{i}cut col\uline{ú}mbæ,~* et volábo, et re\uuline{qui}\uline{é}scam?\par 
7. Ecce el\uuline{o}ngávi f\uline{ú}giens:~* et mansi in sol\uuline{i}t\uline{ú}dine.\par 
8. Exspectábam eum, qui s\uuline{a}lvum me f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et temp\uuline{e}st\uline{á}te.\par 
9. Præcípita, Dómine, dívide l\uuline{i}nguas e\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in civ\uuline{i}t\uline{á}te.\par 
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros \uuline{e}jus in\uline{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et inj\uuline{u}st\uline{í}tia.\par 
11. Et non defécit de pl\uuline{a}téis \uline{e}jus:~* usúra, \uuline{e}t d\uline{o}lus.\par 
12. Quóniam si inimícus meus maled\uuline{i}xísset m\uline{i}hi,~* sustinuíss\uuline{e}m \uline{ú}tique.\par 
13. Et si is, qui óderat me, super me magna loc\uuline{ú}tus fu\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórsitan \uuline{a}b \uline{e}o.\par 
14. Tu vero, h\uuline{o}mo un\uline{á}nimis:~* dux meus, et not\uuline{u}s m\uline{e}us.\par 
15. Qui simul mecum dulces cap\uuline{i}ébas c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum c\uuline{o}ns\uline{é}nsu.\par 
16. Véniat m\uuline{o}rs super \uline{i}llos:~* et descéndant in inférnum v\uuline{i}v\uline{é}ntes:\par 
17. Quóniam nequítiæ in habitác\uuline{u}lis e\uline{ó}rum:~* in médio \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
18. Ego autem ad D\uuline{e}um clam\uline{á}vi:~* et Dóminus s\uuline{a}lv\uline{á}bit me.\par 
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et \uuline{a}nnunti\uline{á}bo:~* et exáudiet voc\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appr\uuline{o}pínquant m\uline{i}hi:~* quóniam inter multos er\uuline{a}nt m\uline{e}cum.\par 
21. Exáudiet Deus, et humil\uuline{i}ábit \uline{i}llos:~* qui est ant\uuline{e} s\uline{ǽ}cula.\par 
22. Non enim est illis commutátio, et non tim\uuline{u}érunt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in retrib\uuline{u}\uline{é}ndo.\par 
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ir\uuline{a} vultus \uline{e}jus:~* et appropinquávit cor \uuline{i}ll\uline{í}us.\par 
24. Mollíti sunt sermónes ej\uuline{u}s super \uline{ó}leum:~* et ipsi s\uuline{u}nt j\uline{á}cula.\par 
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ips\uuline{e} te en\uline{ú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuatión\uuline{e}m j\uline{u}sto.\par 
26. Tu vero, Deus, d\uuline{e}dúces \uline{e}os,~* in púteum \uuline{i}nt\uline{é}ritus\par 
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiáb\uuline{u}nt dies s\uline{u}os:~* ego autem sperábo in t\uuline{e}, D\uline{ó}mine.\par 
28. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
29. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
