2. Conculcavérunt me inimíci mei tota d\uline{i}e:~* quóniam multi bellántes adv\uuline{é}rs\uline{u}m me.\par 
3. Ab altitúdine diéi tim\uline{é}bo:~* ego vero in te sp\uuline{e}r\uline{á}bo.\par 
4. In Deo laudábo sermónes meos, in Deo sper\uline{á}vi:~* non timébo quid fáciat mih\uuline{i} c\uline{a}ro.\par 
5. Tota die verba mea exsecrab\uline{á}ntur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eórum \uuline{i}n m\uline{a}lum.\par 
6. Inhabitábunt, et absc\uline{ó}ndent:~* ipsi calcáneum meum obs\uuline{e}rv\uline{á}bunt.\par 
7. Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fácies \uline{i}llos:~* in ira pópulos c\uuline{o}nfr\uline{í}nges.\par 
8. Deus, vitam meam annuntiávi t\uline{i}bi:~* posuísti lácrimas meas in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
9. Sicut et in promissióne t\uline{u}a:~* tunc converténtur inimíci mei r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum:\par 
10. In quacúmque die invocáver\uline{o} te:~* ecce cognóvi quóniam Deus m\uuline{e}\uline{u}s es.\par 
11. In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo serm\uline{ó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mih\uuline{i} h\uline{o}mo.\par 
12. In me sunt, Deus, vota t\uline{u}a,~* quæ reddam, laudatión\uuline{e}s t\uline{i}bi.\par 
13. Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos de l\uline{a}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmine viv\uuline{é}nt\uline{i}um.\par 
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
