2. Conculcavérunt me inimíci mei t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* quóniam multi bellánt\uuline{e}s advérs\uline{u}m me.\par 
3. Ab altitúdine dié\uuline{i} tim\uline{é}bo:~* ego vero \uuline{i}n te sper\uline{á}bo.\par 
4. In Deo laudábo sermónes meos, in De\uuline{o} sper\uline{á}vi:~* non timébo quid fáci\uuline{a}t mihi c\uline{a}ro.\par 
5. Tota die verba mea exs\uuline{e}crab\uline{á}ntur:~* advérsum me omnes cogitatiónes e\uuline{ó}rum in m\uline{a}lum.\par 
6. Inhabitábunt, \uuline{e}t absc\uline{ó}ndent:~* ipsi calcáneum me\uuline{u}m observ\uline{á}bunt.\par 
7. Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fác\uuline{i}es \uline{i}llos:~* in ira póp\uuline{u}los confr\uline{í}nges.\par 
8. Deus, vitam meam annunti\uuline{á}vi t\uline{i}bi:~* posuísti lácrimas meas in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o.\par 
9. Sicut et in promissi\uuline{ó}ne t\uline{u}a:~* tunc converténtur inimíci m\uuline{e}i retr\uline{ó}rsum:\par 
10. In quacúmque die invoc\uuline{á}ver\uline{o} te:~* ecce cognóvi quóniam D\uuline{e}us me\uline{u}s es.\par 
11. In Deo laudábo verbum, in Dómino laudáb\uuline{o} serm\uline{ó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáci\uuline{a}t mihi h\uline{o}mo.\par 
12. In me sunt, Deus, v\uuline{o}ta t\uline{u}a,~* quæ reddam, laudat\uuline{i}ónes t\uline{i}bi.\par 
13. Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes me\uuline{o}s de l\uline{a}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmin\uuline{e} vivént\uline{i}um.\par 
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
