2. Conculcavérunt me inimíci mei tot\uuline{a} d\uline{i}e:~* quóniam multi bellánt\uuline{e}s adv\uline{é}rsum me.\par 
3. Ab altitúdine diéi t\uuline{i}m\uline{é}bo:~* ego vero in t\uuline{e} sper\uline{á}bo.\par 
4. In Deo laudábo sermónes meos, in Deo sp\uuline{e}r\uline{á}vi:~* non timébo quid fáciat m\uuline{i}hi c\uline{a}ro.\par 
5. Tota die verba mea exsecr\uuline{a}b\uline{á}ntur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eór\uuline{u}m in m\uline{a}lum.\par 
6. Inhabitábunt, et \uuline{a}bsc\uline{ó}ndent:~* ipsi calcáneum meum \uuline{o}bserv\uline{á}bunt.\par 
7. Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fáci\uuline{e}s \uline{i}llos:~* in ira pópul\uuline{o}s confr\uline{í}nges.\par 
8. Deus, vitam meam annuntiáv\uuline{i} t\uline{i}bi:~* posuísti lácrimas meas in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.\par 
9. Sicut et in promissión\uuline{e} t\uline{u}a:~* tunc converténtur inimíci me\uuline{i} retr\uline{ó}rsum:\par 
10. In quacúmque die invocáv\uuline{e}r\uline{o} te:~* ecce cognóvi quóniam D\uuline{e}us m\uline{e}us es.\par 
11. In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo s\uuline{e}rm\uline{ó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat m\uuline{i}hi h\uline{o}mo.\par 
12. In me sunt, Deus, vot\uuline{a} t\uline{u}a,~* quæ reddam, laudati\uuline{ó}nes t\uline{i}bi.\par 
13. Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos d\uuline{e} l\uline{a}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmin\uuline{e} viv\uline{é}ntium.\par 
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
