2. Conculcavérunt me inimíci me\uuline{i} tota d\uline{i}e:~* quóniam multi bellántes \uuline{a}dv\uline{é}rsum me.\par 
3. Ab altitúdine di\uuline{é}i tim\uline{é}bo:~* ego vero in te sp\uuline{e}r\uline{á}bo.\par 
4. In Deo laudábo sermónes meos, in D\uuline{e}o sper\uline{á}vi:~* non timébo quid fáciat mih\uuline{i} c\uline{a}ro.\par 
5. Tota die verba mea \uuline{e}xsecrab\uline{á}ntur:~* advérsum me omnes cogitatiónes eórum \uuline{i}n m\uline{a}lum.\par 
6. Inhabitáb\uuline{u}nt, et absc\uline{ó}ndent:~* ipsi calcáneum meum obs\uuline{e}rv\uline{á}bunt.\par 
7. Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos f\uuline{á}cies \uline{i}llos:~* in ira pópulos c\uuline{o}nfr\uline{í}nges.\par 
8. Deus, vitam meam annunt\uuline{i}ávi t\uline{i}bi:~* posuísti lácrimas meas in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
9. Sicut et in promiss\uuline{i}óne t\uline{u}a:~* tunc converténtur inimíci mei r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum:\par 
10. In quacúmque die inv\uuline{o}cáver\uline{o} te:~* ecce cognóvi quóniam De\uuline{u}s m\uline{e}us es.\par 
11. In Deo laudábo verbum, in Dómino laud\uuline{á}bo serm\uline{ó}nem:~* in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mih\uuline{i} h\uline{o}mo.\par 
12. In me sunt, De\uuline{u}s, vota t\uline{u}a,~* quæ reddam, laudatión\uuline{e}s t\uline{i}bi.\par 
13. Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes m\uuline{e}os de l\uline{a}psu:~* ut pláceam coram Deo in lúmine v\uuline{i}v\uline{é}ntium.\par 
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
