2. Et in umbra alárum tuárum sper\uline{á}bo:~* donec tránseat in\uuline{í}\uline{qui}tas.\par 
3. Clamábo ad Deum alt\uline{í}ssimum:~* Deum, qui beneféc\uuline{i}t m\uline{i}hi.\par 
4. Misit de cælo, et liber\uline{á}vit me:~* dedit in oppróbrium conculc\uuline{á}nt\uline{e}s me.\par 
5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \uline{su}am,~† et erípuit ánimam meam de médio catulórum le\uline{ó}num:~* dormívi cont\uuline{u}rb\uline{á}tus.\par 
6. Fílii hóminum dentes eórum arma et sag\uline{í}ttæ:~* et lingua eórum gládius \uuline{a}c\uline{ú}tus.\par 
7. Exaltáre super cælos, D\uline{e}us:~* et in omnem terram glóri\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
8. Láqueum paravérunt pédibus m\uline{e}is:~* et incurvavérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
9. Fodérunt ante fáciem meam f\uline{ó}veam:~* et incidérunt \uuline{i}n \uline{e}am.\par 
10. Parátum cor meum, Deus, parátum cor m\uline{e}um:~* cantábo, et psalm\uuline{u}m d\uline{i}cam.\par 
11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltérium et c\uline{í}thara:~* exsúrgam dil\uuline{ú}c\uline{u}lo.\par 
12. Confitébor tibi in pópulis, D\uline{ó}mine:~* et psalmum dicam tibi in G\uuline{é}nt\uline{i}bus:\par 
13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórdia t\uline{u}a,~* et usque ad nubes vérit\uuline{a}s t\uline{u}a.\par 
14. Exaltáre super cælos, D\uline{e}us:~* et super omnem terram glóri\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
