2. Et in umbra alárum tuár\uuline{u}m sper\uline{á}bo:~* donec tránseat in\uline{í}quitas.\par 
3. Clamábo ad De\uuline{u}m alt\uline{í}ssimum:~* Deum, qui benefécit m\uline{i}hi.\par 
4. Misit de cælo, et l\uuline{i}ber\uline{á}vit me:~* dedit in oppróbrium conculc\uline{á}ntes me.\par 
5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \uline{su}am,~† et erípuit ánimam meam de médio catulór\uuline{u}m le\uline{ó}num:~* dormívi conturb\uline{á}tus.\par 
6. Fílii hóminum dentes eórum arma \uuline{e}t sag\uline{í}ttæ:~* et lingua eórum gládius ac\uline{ú}tus.\par 
7. Exaltáre super c\uuline{æ}los, D\uline{e}us:~* et in omnem terram glória t\uline{u}a.\par 
8. Láqueum paravérunt péd\uuline{i}bus m\uline{e}is:~* et incurvavérunt ánimam m\uline{e}am.\par 
9. Fodérunt ante fáciem m\uuline{e}am f\uline{ó}veam:~* et incidérunt in \uline{e}am.\par 
10. Parátum cor meum, Deus, parát\uuline{u}m cor m\uline{e}um:~* cantábo, et psalmum d\uline{i}cam.\par 
11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\uuline{u}m et c\uline{í}thara:~* exsúrgam dil\uline{ú}culo.\par 
12. Confitébor tibi in póp\uuline{u}lis, D\uline{ó}mine:~* et psalmum dicam tibi in G\uline{é}ntibus:\par 
13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a,~* et usque ad nubes véritas t\uline{u}a.\par 
14. Exaltáre super c\uuline{æ}los, D\uline{e}us:~* et super omnem terram glória t\uline{u}a.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
