2. Et in umbra alárum tuár\uuline{u}m sper\uline{á}bo:~* donec tránse\uuline{a}t iní\uline{qui}tas.\par 
3. Clamábo ad De\uuline{u}m alt\uline{í}ssimum:~* Deum, qui ben\uuline{e}fécit m\uline{i}hi.\par 
4. Misit de cælo, et l\uuline{i}ber\uline{á}vit me:~* dedit in oppróbrium c\uuline{o}nculcánt\uline{e}s me.\par 
5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \uline{su}am,~† et erípuit ánimam meam de médio catulór\uuline{u}m le\uline{ó}num:~* dormív\uuline{i} conturb\uline{á}tus.\par 
6. Fílii hóminum dentes eórum arma \uuline{e}t sag\uline{í}ttæ:~* et lingua eórum glád\uuline{i}us ac\uline{ú}tus.\par 
7. Exaltáre super c\uuline{æ}los, D\uline{e}us:~* et in omnem terram gl\uuline{ó}ria t\uline{u}a.\par 
8. Láqueum paravérunt péd\uuline{i}bus m\uline{e}is:~* et incurvavérunt \uuline{á}nimam m\uline{e}am.\par 
9. Fodérunt ante fáciem m\uuline{e}am f\uline{ó}veam:~* et incid\uuline{é}runt in \uline{e}am.\par 
10. Parátum cor meum, Deus, parát\uuline{u}m cor m\uline{e}um:~* cantábo, \uuline{e}t psalmum d\uline{i}cam.\par 
11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\uuline{u}m et c\uline{í}thara:~* exsúrg\uuline{a}m dilúc\uline{u}lo.\par 
12. Confitébor tibi in póp\uuline{u}lis, D\uline{ó}mine:~* et psalmum dicam tib\uuline{i} in Gént\uline{i}bus:\par 
13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a,~* et usque ad nubes v\uuline{é}ritas t\uline{u}a.\par 
14. Exaltáre super c\uuline{æ}los, D\uline{e}us:~* et super omnem terram gl\uuline{ó}ria t\uline{u}a.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
