2. Et in umbra alárum tu\uuline{á}rum sper\uline{á}bo:~* donec tránseat \uuline{i}n\uline{í}quitas.\par 
3. Clamábo ad D\uuline{e}um alt\uline{í}ssimum:~* Deum, qui beneféc\uuline{i}t m\uline{i}hi.\par 
4. Misit de cælo, \uuline{e}t liber\uline{á}vit me:~* dedit in oppróbrium conc\uuline{u}lc\uline{á}ntes me.\par 
5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem \uline{su}am,~† et erípuit ánimam meam de médio catul\uuline{ó}rum le\uline{ó}num:~* dormívi cont\uuline{u}rb\uline{á}tus.\par 
6. Fílii hóminum dentes eórum arm\uuline{a} et sag\uline{í}ttæ:~* et lingua eórum gládius \uuline{a}c\uline{ú}tus.\par 
7. Exaltáre sup\uuline{e}r cælos, D\uline{e}us:~* et in omnem terram glóri\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
8. Láqueum paravérunt p\uuline{é}dibus m\uline{e}is:~* et incurvavérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
9. Fodérunt ante fáci\uuline{e}m meam f\uline{ó}veam:~* et incidérunt \uuline{i}n \uline{e}am.\par 
10. Parátum cor meum, Deus, par\uuline{á}tum cor m\uline{e}um:~* cantábo, et psalm\uuline{u}m d\uline{i}cam.\par 
11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltér\uuline{i}um et c\uline{í}thara:~* exsúrgam d\uuline{i}l\uline{ú}culo.\par 
12. Confitébor tibi in p\uuline{ó}pulis, D\uline{ó}mine:~* et psalmum dicam tibi \uuline{i}n G\uline{é}ntibus:\par 
13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a,~* et usque ad nubes vérit\uuline{a}s t\uline{u}a.\par 
14. Exaltáre sup\uuline{e}r cælos, D\uline{e}us:~* et super omnem terram glóri\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
