2. Eripe me de operántibus iniquit\uline{á}tem:~* et de viris sánguinum s\uuline{a}lv\uline{a} me.\par 
3. Quia ecce cepérunt ánimam m\uline{e}am:~* irruérunt in m\uuline{e} f\uline{o}rtes.\par 
4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, D\uline{ó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et d\uuline{i}r\uline{é}xi.\par 
5. Exsúrge in occúrsum meum, et v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus \uuline{I}sr\uline{a}ël.\par 
6. Inténde ad visitándas omnes G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.\par 
7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut c\uline{a}nes:~* et circuíbunt civ\uuline{i}t\uline{á}tem.\par 
8. Ecce loquéntur in ore \uline{su}o,~† et gládius in lábiis e\uline{ó}rum:~* quóniam quis \uuline{au}d\uline{í}vit?\par 
9. Et tu, Dómine, deridébis \uline{e}os:~* ad níhilum dedúces omn\uuline{e}s G\uline{e}ntes.\par 
10. Fortitúdinem meam ad te cu\uline{stó}diam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævén\uuline{i}\uline{e}t me.\par 
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur pópul\uuline{i} m\uline{e}i.\par 
12. Dispérge illos in virtúte t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéctor meus, D\uuline{ó}m\uline{i}ne:\par 
13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ips\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in supérbi\uuline{a} s\uline{u}a.\par 
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\uline{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et n\uuline{o}n \uline{e}runt.\par 
15. Et scient quia Deus dominábitur J\uline{a}cob:~* et fíni\uuline{u}m t\uline{e}rræ.\par 
16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut c\uline{a}nes,~* et circuíbunt civ\uuline{i}t\uline{á}tem.\par 
17. Ipsi dispergéntur ad manduc\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, et murm\uuline{u}r\uline{á}bunt.\par 
18. Ego autem cantábo fortitúdinem t\uline{u}am:~* et exsultábo mane misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am.\par 
19. Quia factus es suscéptor m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
20. Adjútor meus, tibi \uline{psal}lam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdi\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
