2. Eripe me de operántibus in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* et de viris s\uuline{á}nguinum s\uline{a}lva me.\par 
3. Quia ecce cepérunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* irruér\uuline{u}nt in me f\uline{o}rtes.\par 
4. Neque iníquitas mea, neque peccátum m\uuline{e}um, D\uline{ó}mine:~* sine iniquitáte cucúrr\uuline{i}, et dir\uline{é}xi.\par 
5. Exsúrge in occúrsum me\uuline{u}m, et v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtút\uuline{u}m, Deus \uline{I}sraël.\par 
6. Inténde ad visitándas \uuline{o}mnes G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem.\par 
7. Converténtur ad vésperam: et famem patiént\uuline{u}r ut c\uline{a}nes:~* et circuíb\uuline{u}nt civit\uline{á}tem.\par 
8. Ecce loquéntur in ore \uline{su}o,~† et gládius in lábi\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* quóni\uuline{a}m quis aud\uline{í}vit?\par 
9. Et tu, Dómine, derid\uuline{é}bis \uline{e}os:~* ad níhilum dedúc\uuline{e}s omnes G\uline{e}ntes.\par 
10. Fortitúdinem meam ad te cu\uline{stó}diam,~† quia, Deus, susc\uuline{é}ptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus pr\uuline{æ}véni\uline{e}t me.\par 
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occ\uuline{í}das \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur p\uuline{ó}puli m\uline{e}i.\par 
12. Dispérge illos in virt\uuline{ú}te t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéct\uuline{o}r meus, D\uline{ó}mine:\par 
13. Delíctum oris eórum, sermónem labiór\uuline{u}m ips\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in sup\uuline{é}rbia s\uline{u}a.\par 
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consumm\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* in ira consummatión\uuline{i}s, et non \uline{e}runt.\par 
15. Et scient quia Deus domináb\uuline{i}tur J\uline{a}cob:~* et f\uuline{í}nium t\uline{e}rræ.\par 
16. Converténtur ad vésperam: et famem patiént\uuline{u}r ut c\uline{a}nes,~* et circuíb\uuline{u}nt civit\uline{á}tem.\par 
17. Ipsi dispergéntur ad m\uuline{a}nduc\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, \uuline{e}t murmur\uline{á}bunt.\par 
18. Ego autem cantábo fortitúd\uuline{i}nem t\uline{u}am:~* et exsultábo mane miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am.\par 
19. Quia factus es susc\uuline{é}ptor m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.\par 
20. Adjútor meus, tibi \uline{psal}lam,~† quia, Deus, susc\uuline{é}ptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, miseric\uuline{ó}rdia m\uline{e}a.\par 
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
