2. Nam et ipse Deus meus, et salut\uline{á}ris m\uline{e}us:~* suscéptor meus, non movéb\uuline{o}r ámpl\uline{i}us.\par 
3. Quoúsque irrúit\uline{i}s in h\uline{ó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\uuline{æ} dep\uline{ú}lsæ?\par 
4. Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cuc\uline{ú}rri in s\uline{i}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo mal\uuline{e}dic\uline{é}bant.\par 
5. Verúmtamen Deo subjécta esto, \uline{á}nima m\uline{e}a:~* quóniam ab ipso patiént\uuline{i}a m\uline{e}a.\par 
6. Quia ipse Deus meus, et salv\uline{á}tor m\uline{e}us:~* adjútor meus, non \uuline{e}migr\uline{á}bo.\par 
7. In Deo salutáre meum, et gl\uline{ó}ria m\uline{e}a:~* Deus auxílii mei, et spes mea \uuline{i}n De\uline{o} est.\par 
8. Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo c\uline{o}rda v\uline{e}stra:~* Deus adjútor noster \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
9. Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \uline{i}n stat\uline{é}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte \uuline{i}n id\uline{í}psum.\par 
10. Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte c\uline{o}ncup\uline{í}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte cor \uuline{a}ppón\uline{e}re.\par 
11. Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mis\uline{e}ric\uline{ó}rdia:~* quia tu reddes unicuíque juxta óp\uuline{e}ra s\uline{u}a.\par 
12. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
