2. Nam et ipse Deus meus, et salutáris m\uline{e}us:~* suscéptor meus, non movébor \uuline{á}mpl\uline{i}us.\par 
3. Quoúsque irrúitis in h\uline{ó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macériæ d\uuline{e}p\uline{ú}lsæ?\par 
4. Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrri in s\uline{i}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo maled\uuline{i}c\uline{é}bant.\par 
5. Verúmtamen Deo subjécta esto, ánima m\uline{e}a:~* quóniam ab ipso patiénti\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
6. Quia ipse Deus meus, et salvátor m\uline{e}us:~* adjútor meus, non em\uuline{i}gr\uline{á}bo.\par 
7. In Deo salutáre meum, et glória m\uline{e}a:~* Deus auxílii mei, et spes mea in D\uuline{e}\uline{o} est.\par 
8. Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo corda v\uline{e}stra:~* Deus adjútor noster in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
9. Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum in stat\uline{é}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte in \uuline{i}d\uline{í}psum.\par 
10. Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte concup\uline{í}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte cor app\uuline{ó}n\uline{e}re.\par 
11. Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, miseric\uline{ó}rdia:~* quia tu reddes unicuíque juxta óper\uuline{a} s\uline{u}a.\par 
12. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
