2. Nam et ipse Deus meus, et salut\uuline{á}ris m\uline{e}us:~* suscéptor meus, non mov\uuline{é}bor ámpl\uline{i}us.\par 
3. Quoúsque irrúit\uuline{i}s in h\uline{ó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macér\uuline{i}æ dep\uline{ú}lsæ?\par 
4. Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrr\uuline{i} in s\uline{i}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo m\uuline{a}ledic\uline{é}bant.\par 
5. Verúmtamen Deo subjécta esto, án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* quóniam ab ipso pati\uuline{é}ntia m\uline{e}a.\par 
6. Quia ipse Deus meus, et salv\uuline{á}tor m\uline{e}us:~* adjútor meus, n\uuline{o}n emigr\uline{á}bo.\par 
7. In Deo salutáre meum, et glór\uuline{i}a m\uline{e}a:~* Deus auxílii mei, et spes me\uuline{a} in De\uline{o} est.\par 
8. Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo c\uuline{o}rda v\uline{e}stra:~* Deus adjútor nost\uuline{e}r in æt\uline{é}rnum.\par 
9. Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \uuline{i}n stat\uline{é}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitát\uuline{e} in id\uline{í}psum.\par 
10. Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte c\uuline{o}ncup\uline{í}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte c\uuline{o}r appón\uline{e}re.\par 
11. Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mis\uuline{e}ric\uline{ó}rdia:~* quia tu reddes unicuíque juxta \uuline{ó}pera s\uline{u}a.\par 
12. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
