2. Nam et ipse Deus meus, et salut\uline{á}ris m\uline{e}us:~* suscéptor meus, non mov\uline{é}bor \uline{á}mplius.\par 
3. Quoúsque irrúit\uline{i}s in h\uline{ó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\uline{æ} dep\uline{ú}lsæ?\par 
4. Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cuc\uline{ú}rri in s\uline{i}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo mal\uline{e}dic\uline{é}bant.\par 
5. Verúmtamen Deo subjécta esto, \uline{á}nima m\uline{e}a:~* quóniam ab ipso pati\uline{é}ntia m\uline{e}a.\par 
6. Quia ipse Deus meus, et salv\uline{á}tor m\uline{e}us:~* adjútor meus, non \uline{e}migr\uline{á}bo.\par 
7. In Deo salutáre meum, et gl\uline{ó}ria m\uline{e}a:~* Deus auxílii mei, et spes m\uline{e}a in D\uline{e}o est.\par 
8. Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo c\uline{o}rda v\uline{e}stra:~* Deus adjútor noster \uline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
9. Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \uline{i}n stat\uline{é}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte \uline{i}n id\uline{í}psum.\par 
10. Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte c\uline{o}ncup\uline{í}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte c\uline{o}r app\uline{ó}nere.\par 
11. Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mis\uline{e}ric\uline{ó}rdia:~* quia tu reddes unicuíque juxta \uline{ó}pera s\uline{u}a.\par 
12. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
