2. Nam et ipse Deus meus, et sal\uuline{u}táris m\uline{e}us:~* suscéptor meus, non movéb\uuline{o}r \uline{á}mplius.\par 
3. Quoúsque irrú\uuline{i}tis in h\uline{ó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macériæ d\uuline{e}p\uline{ú}lsæ?\par 
4. Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cuc\uuline{ú}rri in s\uline{i}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo maled\uuline{i}c\uline{é}bant.\par 
5. Verúmtamen Deo subjécta esto, \uuline{á}nima m\uline{e}a:~* quóniam ab ipso patiénti\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
6. Quia ipse Deus meus, et s\uuline{a}lvátor m\uline{e}us:~* adjútor meus, non em\uuline{i}gr\uline{á}bo.\par 
7. In Deo salutáre meum, et gl\uuline{ó}ria m\uline{e}a:~* Deus auxílii mei, et spes mea \uuline{i}n D\uline{e}o est.\par 
8. Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram ill\uuline{o} corda v\uline{e}stra:~* Deus adjútor noster in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
9. Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hómin\uuline{u}m in stat\uline{é}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte in \uuline{i}d\uline{í}psum.\par 
10. Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolít\uuline{e} concup\uline{í}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte cor \uuline{a}pp\uline{ó}nere.\par 
11. Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, m\uuline{i}seric\uline{ó}rdia:~* quia tu reddes unicuíque juxta óper\uuline{a} s\uline{u}a.\par 
12. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
13. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
