2. Exáudi orati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* ad te omnis c\uuline{a}ro v\uline{é}niet.\par 
3. Verba iniquórum prævalu\uline{é}runt s\uline{u}per nos:~* et impietátibus nostris tu prop\uuline{i}ti\uline{á}beris.\par 
4. Beátus quem elegísti et \uline{a}ssumps\uline{í}sti:~* inhabitábit in átr\uuline{i}is t\uline{u}is.\par 
5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est t\uline{e}mplum t\uline{u}um:~* mirábile in \uuline{æ}quit\uline{á}te.\par 
6. Exáudi nos, Deus salut\uline{á}ris n\uline{o}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in m\uuline{a}ri l\uline{o}nge.\par 
7. Prǽparans montes in virtúte tua, acc\uline{í}nctus pot\uline{é}ntia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúct\uuline{u}um \uline{e}jus.\par 
8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos a s\uline{i}gnis t\uline{u}is:~* éxitus matutíni, et véspere d\uuline{e}lect\uline{á}bis.\par 
9. Visitásti terram, et inebri\uline{á}sti \uline{e}am:~* multiplicásti locuplet\uuline{á}re \uline{e}am.\par 
10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti c\uline{i}bum ill\uline{ó}rum:~* quóniam ita est præparát\uuline{i}o \uline{e}jus.\par 
11. Rivos ejus inébria multíplica gen\uline{í}mina \uline{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætáb\uuline{i}tur g\uline{é}rminans.\par 
12. Benedíces corónæ anni benignit\uline{á}tis t\uline{u}æ:~* et campi tui replebúntur \uuline{u}bert\uline{á}te.\par 
13. Pinguéscent speci\uline{ó}sa des\uline{é}rti:~* et exsultatióne colles \uuline{a}ccing\uline{é}ntur.\par 
14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abund\uline{á}bunt frum\uline{é}nto:~* clamábunt, étenim h\uuline{y}mnum d\uline{i}cent.\par 
15. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
