2. Exáudi orati\uuline{ó}nem m\uline{e}am:~* ad te omnis c\uuline{a}ro vén\uline{i}et.\par 
3. Verba iniquórum prævalu\uuline{é}runt s\uline{u}per nos:~* et impietátibus nostris tu prop\uuline{i}tiáb\uline{e}ris.\par 
4. Beátus quem elegísti et \uuline{a}ssumps\uline{í}sti:~* inhabitábit in \uuline{á}triis t\uline{u}is.\par 
5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est t\uuline{e}mplum t\uline{u}um:~* mirábile \uuline{i}n æquit\uline{á}te.\par 
6. Exáudi nos, Deus salut\uuline{á}ris n\uline{o}ster:~* spes ómnium fínium terræ et \uuline{i}n mari l\uline{o}nge.\par 
7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínct\uuline{u}s pot\uline{é}ntia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum fl\uuline{ú}ctuum \uline{e}jus.\par 
8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos a s\uuline{i}gnis t\uline{u}is:~* éxitus matutíni, et vésper\uuline{e} delect\uline{á}bis.\par 
9. Visitásti terram, et inebri\uuline{á}sti \uline{e}am:~* multiplicásti locupl\uuline{e}táre \uline{e}am.\par 
10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti cib\uuline{u}m ill\uline{ó}rum:~* quóniam ita est præpar\uuline{á}tio \uline{e}jus.\par 
11. Rivos ejus inébria multíplica gením\uuline{i}na \uline{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætáb\uuline{i}tur gérm\uline{i}nans.\par 
12. Benedíces corónæ anni benignit\uuline{á}tis t\uline{u}æ:~* et campi tui replebúnt\uuline{u}r ubert\uline{á}te.\par 
13. Pinguéscent speciós\uuline{a} des\uline{é}rti:~* et exsultatióne coll\uuline{e}s accing\uline{é}ntur.\par 
14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundáb\uuline{u}nt frum\uline{é}nto:~* clamábunt, éten\uuline{i}m hymnum d\uline{i}cent.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
