2. Exáudi orat\uuline{i}ónem m\uline{e}am:~* ad te omnis car\uuline{o} v\uline{é}niet.\par 
3. Verba iniquórum præval\uuline{u}érunt s\uline{u}per nos:~* et impietátibus nostris tu propit\uuline{i}\uline{á}beris.\par 
4. Beátus quem elegísti \uuline{e}t assumps\uline{í}sti:~* inhabitábit in átri\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum \uuline{e}st templum t\uline{u}um:~* mirábile in æ\uuline{qui}t\uline{á}te.\par 
6. Exáudi nos, Deus sal\uuline{u}táris n\uline{o}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in mar\uuline{i} l\uline{o}nge.\par 
7. Prǽparans montes in virtúte tua, acc\uuline{í}nctus pot\uline{é}ntia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos \uuline{a} signis t\uline{u}is:~* éxitus matutíni, et véspere del\uuline{e}ct\uline{á}bis.\par 
9. Visitásti terram, et inebr\uuline{i}ásti \uline{e}am:~* multiplicásti locupletár\uuline{e} \uline{e}am.\par 
10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti c\uuline{i}bum ill\uline{ó}rum:~* quóniam ita est præparáti\uuline{o} \uline{e}jus.\par 
11. Rivos ejus inébria multíplica gen\uuline{í}mina \uline{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábit\uuline{u}r g\uline{é}rminans.\par 
12. Benedíces corónæ anni benign\uuline{i}tátis t\uline{u}æ:~* et campi tui replebúntur ub\uuline{e}rt\uline{á}te.\par 
13. Pinguéscent speci\uuline{ó}sa des\uline{é}rti:~* et exsultatióne colles acc\uuline{i}ng\uline{é}ntur.\par 
14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abund\uuline{á}bunt frum\uline{é}nto:~* clamábunt, étenim hymn\uuline{u}m d\uline{i}cent.\par 
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
