2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\uuline{i}míci t\uline{u}i.\par 
3. Omnis terra adóret te, et ps\uuline{a}llat t\uline{i}bi:~* psalmum dicat n\uuline{ó}mini t\uline{u}o.\par 
4. Veníte, et vidéte óp\uuline{e}ra D\uline{e}i:~* terríbilis in consíliis super f\uuline{í}lios h\uline{ó}minum.\par 
5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\uuline{í}bunt p\uline{e}de:~* ibi lætáb\uuline{i}mur in \uline{i}pso.\par 
6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gent\uuline{e}s resp\uline{í}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur \uuline{i}n semet\uline{í}psis.\par 
7. Benedícite, Gentes, D\uuline{e}um n\uline{o}strum:~* et audítam fácite voc\uuline{e}m laudis \uline{e}jus,\par 
8. Qui pósuit ánimam me\uuline{a}m ad v\uline{i}tam:~* et non dedit in commotión\uuline{e}m pedes m\uline{e}os.\par 
9. Quóniam probást\uuline{i} nos, D\uline{e}us:~* igne nos examinásti, sicut examin\uuline{á}tur arg\uline{é}ntum.\par 
10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in d\uuline{o}rso n\uline{o}stro:~* imposuísti hómines super c\uuline{á}pita n\uline{o}stra.\par 
11. Transívimus per ign\uuline{e}m et \uline{a}quam:~* et eduxísti nos \uuline{i}n refrig\uline{é}rium.\par 
12. Introíbo in domum tuam in h\uuline{o}loc\uline{áu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt l\uuline{á}bia m\uline{e}a.\par 
13. Et locútum \uuline{e}st os m\uline{e}um,~* in tribulat\uuline{i}óne m\uline{e}a.\par 
14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incéns\uuline{o} ar\uline{í}etum:~* ófferam tibi b\uuline{o}ves cum h\uline{i}rcis.\par 
15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui tim\uuline{é}tis D\uline{e}um:~* quanta fecit \uuline{á}nimæ m\uline{e}æ.\par 
16. Ad ipsum ore me\uuline{o} clam\uline{á}vi,~* et exaltávi s\uuline{u}b lingua m\uline{e}a.\par 
17. Iniquitátem si aspéxi in c\uuline{o}rde m\uline{e}o,~* non ex\uuline{áu}diet D\uline{ó}minus.\par 
18. Proptérea exaud\uuline{í}vit D\uline{e}us,~* et atténdit voci deprecat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.\par 
19. Bened\uuline{í}ctus D\uline{e}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdi\uuline{a}m suam \uline{a} me.\par 
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
