2. Dícite Deo: Quam terribília sunt óper\uuline{a} tua, D\uline{ó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíc\uuline{i} t\uline{u}i.\par 
3. Omnis terra adóret te, \uuline{e}t psallat t\uline{i}bi:~* psalmum dicat nómin\uuline{i} t\uline{u}o.\par 
4. Veníte, et vidéte \uuline{ó}pera D\uline{e}i:~* terríbilis in consíliis super fíli\uuline{o}s h\uline{ó}minum.\par 
5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertr\uuline{a}nsíbunt p\uline{e}de:~* ibi lætábimur \uuline{i}n \uline{i}pso.\par 
6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super G\uuline{e}ntes resp\uline{í}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in sem\uuline{e}t\uline{í}psis.\par 
7. Benedícite, Gent\uuline{e}s, Deum n\uline{o}strum:~* et audítam fácite vocem laud\uuline{i}s \uline{e}jus,\par 
8. Qui pósuit ánimam m\uuline{e}am ad v\uline{i}tam:~* et non dedit in commotiónem ped\uuline{e}s m\uline{e}os.\par 
9. Quóniam prob\uuline{á}sti nos, D\uline{e}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur \uuline{a}rg\uline{é}ntum.\par 
10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes \uuline{i}n dorso n\uline{o}stro:~* imposuísti hómines super cápit\uuline{a} n\uline{o}stra.\par 
11. Transívimus per \uuline{i}gnem et \uline{a}quam:~* et eduxísti nos in refr\uuline{i}g\uline{é}rium.\par 
12. Introíbo in domum tuam \uuline{i}n holoc\uline{áu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábi\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
13. Et locút\uuline{u}m est os m\uline{e}um,~* in tribulatión\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum inc\uuline{é}nso ar\uline{í}etum:~* ófferam tibi boves c\uuline{u}m h\uline{i}rcis.\par 
15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui t\uuline{i}métis D\uline{e}um:~* quanta fecit ánim\uuline{æ} m\uline{e}æ.\par 
16. Ad ipsum ore m\uuline{e}o clam\uline{á}vi,~* et exaltávi sub lin\uuline{gua} m\uline{e}a.\par 
17. Iniquitátem si aspéxi \uuline{i}n corde m\uline{e}o,~* non exáudi\uuline{e}t D\uline{ó}minus.\par 
18. Proptérea ex\uuline{au}dívit D\uline{e}us,~* et atténdit voci deprecatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
19. Ben\uuline{e}díctus D\uline{e}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam su\uuline{a}m \uline{a} me.\par 
20. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
