2. Sicut déficit f\uline{u}mus, def\uline{í}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fác\uuline{i}e D\uline{e}i.\par 
3. Et justi epuléntur, et exsúltent in consp\uline{é}ctu D\uline{e}i:~* et delecténtur in l\uuline{æ}tít\uline{i}a.\par 
4. Cantáte Deo, psalmum dícite n\uline{ó}mini \uline{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus n\uuline{o}men \uline{i}lli.\par 
5. Exsultáte in consp\uline{é}ctu \uline{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis v\uuline{i}du\uline{á}rum.\par 
6. Deus in loco s\uline{a}ncto s\uline{u}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus mor\uuline{i}s in d\uline{o}mo:\par 
7. Qui edúcit vinctos in f\uline{o}rtit\uline{ú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \uuline{i}n sep\uline{ú}lcris.\par 
8. Deus, cum egrederéris in conspéctu p\uline{ó}puli t\uline{u}i,~* cum pertransíres \uuline{i}n des\uline{é}rto:\par 
9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie D\uline{e}i S\uline{í}nai,~* a fácie De\uuline{i} Isr\uline{a}ël.\par 
10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredit\uline{á}ti t\uline{u}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfec\uuline{í}sti \uline{e}am.\par 
11. Animália tua habit\uline{á}bunt in \uline{e}a:~* parásti in dulcédine tua páup\uuline{e}ri, D\uline{e}us.\par 
12. Dóminus dabit verbum evang\uline{e}liz\uline{á}ntibus,~* virt\uuline{ú}te m\uline{u}lta.\par 
13. Rex virtútum dil\uline{é}cti dil\uline{é}cti:~* et speciéi domus divíder\uuline{e} spól\uline{i}a.\par 
14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\uline{a}rgent\uline{á}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pall\uuline{ó}re \uline{au}ri.\par 
15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbab\uline{ú}ntur in S\uline{e}lmon:~* mons De\uuline{i}, mons p\uline{i}nguis.\par 
16. Mons coagul\uline{á}tus, mons p\uline{i}nguis:~* ut quid suspicámini montes co\uuline{a}gul\uline{á}tos?\par 
17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habit\uline{á}re in \uline{e}o:~* étenim Dóminus habitáb\uuline{i}t in f\uline{i}nem.\par 
18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\uline{a} læt\uline{á}ntium:~* Dóminus in eis in Sin\uuline{a} in s\uline{a}ncto.\par 
19. Ascendísti in altum, cepísti capt\uline{i}vit\uline{á}tem:~* accepísti dona in h\uuline{o}mín\uline{i}bus.\par 
20. Etenim n\uline{o}n cred\uline{é}ntes,~* inhabitáre Dóm\uuline{i}num D\uline{e}um.\par 
21. Benedíctus Dóminus d\uline{i}e quot\uline{í}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\uuline{u}m nostr\uline{ó}rum.\par 
22. Deus noster, Deus salvos f\uline{a}ci\uline{é}ndi:~* et Dómini Dómini éx\uuline{i}tus m\uline{o}rtis.\par 
23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimic\uline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in del\uuline{í}ctis s\uline{u}is.\par 
24. Dixit Dóminus: Ex B\uline{a}san conv\uline{é}rtam,~* convértam in prof\uuline{ú}ndum m\uline{a}ris:\par 
25. Ut intingátur pes t\uline{u}us in s\uline{á}nguine:~* lingua canum tuórum ex inimíc\uuline{i}s, ab \uline{i}pso.\par 
26. Vidérunt ingréssus t\uline{u}os, D\uline{e}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \uuline{e}st in s\uline{a}ncto.\par 
27. Prævenérunt príncipes conj\uline{ú}ncti psall\uline{é}ntibus:~* in médio juvenculárum tympan\uuline{i}stri\uline{á}rum.\par 
28. In ecclésiis benedícite D\uline{e}o D\uline{ó}mino,~* de fóntib\uuline{u}s Isr\uline{a}ël.\par 
29. Ibi Bénjamin ad\uline{o}lesc\uline{é}ntulus:~* in ment\uuline{i}s exc\uline{é}ssu.\par 
30. Príncipes Juda, d\uline{u}ces e\uline{ó}rum:~* príncipes Zábulon, príncip\uuline{e}s Népht\uline{a}li.\par 
31. Manda, Deus, virt\uline{ú}ti t\uline{u}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \uuline{e}s in n\uline{o}bis.\par 
32. A templo tuo \uline{i}n Jer\uline{ú}salem,~* tibi ófferent reg\uuline{e}s mún\uline{e}ra.\par 
33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis p\uline{o}pul\uline{ó}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti s\uuline{u}nt arg\uline{é}nto.\par 
34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \uline{e}x Æg\uline{ý}pto:~* Æthiópia prævéniet manus \uuline{e}jus D\uline{e}o.\par 
35. Regna terræ, cant\uline{á}te D\uline{e}o:~* psállit\uuline{e} Dóm\uline{i}no.\par 
36. Psállite Deo, qui ascéndit super c\uline{æ}lum c\uline{æ}li,~* ad \uuline{O}ri\uline{é}ntem.\par 
37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo s\uline{u}per \uline{I}sraël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \uuline{i}n núb\uline{i}bus.\par 
38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem pl\uline{e}bi s\uline{u}æ,~* bened\uuline{í}ctus D\uline{e}us.\par 
39. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
40. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
