2. Sicut déficit fum\uuline{u}s, def\uline{í}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a f\uuline{á}cie D\uline{e}i.\par 
3. Et justi epuléntur, et exsúltent in consp\uuline{é}ctu D\uline{e}i:~* et delecténtur \uuline{i}n lætít\uline{i}a.\par 
4. Cantáte Deo, psalmum dícite nóm\uuline{i}ni \uline{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómin\uuline{u}s nomen \uline{i}lli.\par 
5. Exsultáte in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdic\uuline{i}s vidu\uline{á}rum.\par 
6. Deus in loco s\uuline{a}ncto s\uline{u}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus m\uuline{o}ris in d\uline{o}mo:\par 
7. Qui edúcit vinctos in f\uuline{o}rtit\uline{ú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábit\uuline{a}nt in sep\uline{ú}lcris.\par 
8. Deus, cum egrederéris in conspéctu póp\uuline{u}li t\uline{u}i,~* cum pertransír\uuline{e}s in des\uline{é}rto:\par 
9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie D\uuline{e}i S\uline{í}nai,~* a fácie D\uuline{e}i Isr\uline{a}ël.\par 
10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredit\uuline{á}ti t\uline{u}æ:~* et infirmáta est, tu vero perf\uuline{e}císti \uline{e}am.\par 
11. Animália tua habitáb\uuline{u}nt in \uline{e}a:~* parásti in dulcédine tua p\uuline{áu}peri, D\uline{e}us.\par 
12. Dóminus dabit verbum evang\uuline{e}liz\uline{á}ntibus,~* v\uuline{i}rtúte m\uline{u}lta.\par 
13. Rex virtútum diléct\uuline{i} dil\uline{é}cti:~* et speciéi domus divíd\uuline{e}re spól\uline{i}a.\par 
14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\uuline{a}rgent\uline{á}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in p\uuline{a}llóre \uline{au}ri.\par 
15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúnt\uuline{u}r in S\uline{e}lmon:~* mons D\uuline{e}i, mons p\uline{i}nguis.\par 
16. Mons coagulát\uuline{u}s, mons p\uline{i}nguis:~* ut quid suspicámini montes c\uuline{o}agul\uline{á}tos?\par 
17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habitár\uuline{e} in \uline{e}o:~* étenim Dóminus habit\uuline{á}bit in f\uline{i}nem.\par 
18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\uuline{a} læt\uline{á}ntium:~* Dóminus in eis in S\uuline{i}na in s\uline{a}ncto.\par 
19. Ascendísti in altum, cepísti capt\uuline{i}vit\uline{á}tem:~* accepísti dona \uuline{i}n homín\uline{i}bus.\par 
20. Etenim n\uuline{o}n cred\uline{é}ntes,~* inhabitáre D\uuline{ó}minum D\uline{e}um.\par 
21. Benedíctus Dóminus di\uuline{e} quot\uline{í}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutár\uuline{i}um nostr\uline{ó}rum.\par 
22. Deus noster, Deus salvos f\uuline{a}ci\uline{é}ndi:~* et Dómini Dómini \uuline{é}xitus m\uline{o}rtis.\par 
23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicór\uuline{u}m su\uline{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in d\uuline{e}líctis s\uline{u}is.\par 
24. Dixit Dóminus: Ex Bas\uuline{a}n conv\uline{é}rtam,~* convértam in pr\uuline{o}fúndum m\uline{a}ris:\par 
25. Ut intingátur pes tu\uuline{u}s in s\uline{á}nguine:~* lingua canum tuórum ex inim\uuline{í}cis, ab \uline{i}pso.\par 
26. Vidérunt ingréssus t\uuline{u}os, D\uline{e}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei \uuline{qui} est in s\uline{a}ncto.\par 
27. Prævenérunt príncipes conjúnct\uuline{i} psall\uline{é}ntibus:~* in médio juvenculárum tymp\uuline{a}nistri\uline{á}rum.\par 
28. In ecclésiis benedícite D\uuline{e}o D\uline{ó}mino,~* de fónt\uuline{i}bus Isr\uline{a}ël.\par 
29. Ibi Bénjamin ad\uuline{o}lesc\uline{é}ntulus:~* in m\uuline{e}ntis exc\uline{é}ssu.\par 
30. Príncipes Juda, duc\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínc\uuline{i}pes Népht\uline{a}li.\par 
31. Manda, Deus, virt\uuline{ú}ti t\uline{u}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operát\uuline{u}s es in n\uline{o}bis.\par 
32. A templo tuo \uuline{i}n Jer\uline{ú}salem,~* tibi ófferent r\uuline{e}ges mún\uline{e}ra.\par 
33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis p\uuline{o}pul\uline{ó}rum:~* ut exclúdant eos, qui probát\uuline{i} sunt arg\uline{é}nto.\par 
34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \uuline{e}x Æg\uline{ý}pto:~* Æthiópia prævéniet man\uuline{u}s ejus D\uline{e}o.\par 
35. Regna terræ, cant\uuline{á}te D\uline{e}o:~* psáll\uuline{i}te Dóm\uline{i}no.\par 
36. Psállite Deo, qui ascéndit super c\uuline{æ}lum c\uline{æ}li,~* \uuline{a}d Ori\uline{é}ntem.\par 
37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo s\uuline{u}per \uline{I}sraël,~* magnificéntia ejus, et virtus ej\uuline{u}s in núb\uline{i}bus.\par 
38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem pl\uuline{e}bi s\uline{u}æ,~* ben\uuline{e}díctus D\uline{e}us.\par 
39. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
40. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
