2. Sicut déficit fumus, d\uuline{e}f\uline{í}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fác\uuline{i}e D\uline{e}i.\par 
3. Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéct\uuline{u} D\uline{e}i:~* et delecténtur \uuline{i}n læt\uline{í}tia.\par 
4. Cantáte Deo, psalmum dícite nómin\uuline{i} \uline{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus n\uuline{o}men \uline{i}lli.\par 
5. Exsultáte in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis v\uuline{i}du\uline{á}rum.\par 
6. Deus in loco sanct\uuline{o} s\uline{u}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus mor\uuline{i}s in d\uline{o}mo:\par 
7. Qui edúcit vinctos in fort\uuline{i}t\uline{ú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \uuline{i}n sep\uline{ú}lcris.\par 
8. Deus, cum egrederéris in conspéctu pópul\uuline{i} t\uline{u}i,~* cum pertransíres \uuline{i}n des\uline{é}rto:\par 
9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie De\uuline{i} S\uline{í}nai,~* a fácie D\uuline{e}i \uline{I}sraël.\par 
10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditát\uuline{i} t\uline{u}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfec\uuline{í}sti \uline{e}am.\par 
11. Animália tua habitábunt \uuline{i}n \uline{e}a:~* parásti in dulcédine tua páup\uuline{e}ri, D\uline{e}us.\par 
12. Dóminus dabit verbum evangel\uuline{i}z\uline{á}ntibus,~* virt\uuline{ú}te m\uline{u}lta.\par 
13. Rex virtútum dilécti d\uuline{i}l\uline{é}cti:~* et speciéi domus divíd\uuline{e}re sp\uline{ó}lia.\par 
14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ dearg\uuline{e}nt\uline{á}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pall\uuline{ó}re \uline{au}ri.\par 
15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur \uuline{i}n S\uline{e}lmon:~* mons De\uuline{i}, mons p\uline{i}nguis.\par 
16. Mons coagulátus, m\uuline{o}ns p\uline{i}nguis:~* ut quid suspicámini montes co\uuline{a}gul\uline{á}tos?\par 
17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre \uuline{i}n \uline{e}o:~* étenim Dóminus habitáb\uuline{i}t in f\uline{i}nem.\par 
18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia l\uuline{æ}t\uline{á}ntium:~* Dóminus in eis in Sin\uuline{a} in s\uline{a}ncto.\par 
19. Ascendísti in altum, cepísti captiv\uuline{i}t\uline{á}tem:~* accepísti dona \uuline{i}n hom\uline{í}nibus.\par 
20. Etenim non cr\uuline{e}d\uline{é}ntes,~* inhabitáre Dóm\uuline{i}num D\uline{e}um.\par 
21. Benedíctus Dóminus die \uuline{quo}t\uline{í}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\uuline{u}m nostr\uline{ó}rum.\par 
22. Deus noster, Deus salvos fac\uuline{i}\uline{é}ndi:~* et Dómini Dómini éx\uuline{i}tus m\uline{o}rtis.\par 
23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum s\uuline{u}\uline{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in del\uuline{í}ctis s\uline{u}is.\par 
24. Dixit Dóminus: Ex Basan c\uuline{o}nv\uline{é}rtam,~* convértam in prof\uuline{ú}ndum m\uline{a}ris:\par 
25. Ut intingátur pes tuus \uuline{i}n s\uline{á}nguine:~* lingua canum tuórum ex inimíc\uuline{i}s, ab \uline{i}pso.\par 
26. Vidérunt ingréssus tu\uuline{o}s, D\uline{e}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui \uuline{e}st in s\uline{a}ncto.\par 
27. Prævenérunt príncipes conjúncti ps\uuline{a}ll\uline{é}ntibus:~* in médio juvenculárum tympan\uuline{i}stri\uline{á}rum.\par 
28. In ecclésiis benedícite De\uuline{o} D\uline{ó}mino,~* de fónt\uuline{i}bus \uline{I}sraël.\par 
29. Ibi Bénjamin adol\uuline{e}sc\uline{é}ntulus:~* in ment\uuline{i}s exc\uline{é}ssu.\par 
30. Príncipes Juda, duces \uuline{e}\uline{ó}rum:~* príncipes Zábulon, prínc\uuline{i}pes N\uline{é}phtali.\par 
31. Manda, Deus, virtút\uuline{i} t\uline{u}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus \uuline{e}s in n\uline{o}bis.\par 
32. A templo tuo in J\uuline{e}r\uline{ú}salem,~* tibi ófferent r\uuline{e}ges m\uline{ú}nera.\par 
33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis pop\uuline{u}l\uline{ó}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti s\uuline{u}nt arg\uline{é}nto.\par 
34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex \uuline{Æ}g\uline{ý}pto:~* Æthiópia prævéniet manus \uuline{e}jus D\uline{e}o.\par 
35. Regna terræ, cantát\uuline{e} D\uline{e}o:~* psáll\uuline{i}te D\uline{ó}mino.\par 
36. Psállite Deo, qui ascéndit super cæl\uuline{u}m c\uline{æ}li,~* ad \uuline{O}ri\uline{é}ntem.\par 
37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo sup\uuline{e}r \uline{I}sraël,~* magnificéntia ejus, et virtus ej\uuline{u}s in n\uline{ú}bibus.\par 
38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem pleb\uuline{i} s\uline{u}æ,~* bened\uuline{í}ctus D\uline{e}us.\par 
39. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
40. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
