2. Sicut déficit f\uuline{u}mus, def\uline{í}ciant:~* sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\uuline{e} D\uline{e}i.\par 
3. Et justi epuléntur, et exsúltent in c\uuline{o}nspéctu D\uline{e}i:~* et delecténtur in l\uuline{æ}t\uline{í}tia.\par 
4. Cantáte Deo, psalmum dícite n\uuline{ó}mini \uline{e}jus:~* iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus nom\uuline{e}n \uline{i}lli.\par 
5. Exsultáte in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus:~* turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vid\uuline{u}\uline{á}rum.\par 
6. Deus in loc\uuline{o} sancto s\uline{u}o:~* Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \uuline{i}n d\uline{o}mo:\par 
7. Qui edúcit vinctos \uuline{i}n fortit\uline{ú}dine,~* simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in s\uuline{e}p\uline{ú}lcris.\par 
8. Deus, cum egrederéris in conspéctu p\uuline{ó}puli t\uline{u}i,~* cum pertransíres in d\uuline{e}s\uline{é}rto:\par 
9. Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\uuline{e} Dei S\uline{í}nai,~* a fácie De\uuline{i} \uline{I}sraël.\par 
10. Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hered\uuline{i}táti t\uline{u}æ:~* et infirmáta est, tu vero perfecíst\uuline{i} \uline{e}am.\par 
11. Animália tua habit\uuline{á}bunt in \uline{e}a:~* parásti in dulcédine tua páuper\uuline{i}, D\uline{e}us.\par 
12. Dóminus dabit verbum ev\uuline{a}ngeliz\uline{á}ntibus,~* virtút\uuline{e} m\uline{u}lta.\par 
13. Rex virtútum dil\uuline{é}cti dil\uline{é}cti:~* et speciéi domus divíder\uuline{e} sp\uline{ó}lia.\par 
14. Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ d\uuline{e}argent\uline{á}tæ,~* et posterióra dorsi ejus in pallór\uuline{e} \uline{au}ri.\par 
15. Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbab\uuline{ú}ntur in S\uline{e}lmon:~* mons Dei, m\uuline{o}ns p\uline{i}nguis.\par 
16. Mons coagul\uuline{á}tus, mons p\uline{i}nguis:~* ut quid suspicámini montes coag\uuline{u}l\uline{á}tos?\par 
17. Mons, in quo beneplácitum est Deo habit\uuline{á}re in \uline{e}o:~* étenim Dóminus habitábit \uuline{i}n f\uline{i}nem.\par 
18. Currus Dei decem míllibus múltiplex, míll\uuline{i}a læt\uline{á}ntium:~* Dóminus in eis in Sina \uuline{i}n s\uline{a}ncto.\par 
19. Ascendísti in altum, cepísti c\uuline{a}ptivit\uline{á}tem:~* accepísti dona in h\uuline{o}m\uline{í}nibus.\par 
20. Eten\uuline{i}m non cred\uline{é}ntes,~* inhabitáre Dómin\uuline{u}m D\uline{e}um.\par 
21. Benedíctus Dóminus d\uuline{i}e quot\uline{í}die:~* prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium n\uuline{o}str\uline{ó}rum.\par 
22. Deus noster, Deus salv\uuline{o}s faci\uline{é}ndi:~* et Dómini Dómini éxit\uuline{u}s m\uline{o}rtis.\par 
23. Verúmtamen Deus confrínget cápita inimic\uuline{ó}rum su\uline{ó}rum:~* vérticem capílli perambulántium in delíct\uuline{i}s s\uline{u}is.\par 
24. Dixit Dóminus: Ex B\uuline{a}san conv\uline{é}rtam,~* convértam in profúnd\uuline{u}m m\uline{a}ris:\par 
25. Ut intingátur pes t\uuline{u}us in s\uline{á}nguine:~* lingua canum tuórum ex inimícis, \uuline{a}b \uline{i}pso.\par 
26. Vidérunt ingréss\uuline{u}s tuos, D\uline{e}us:~* ingréssus Dei mei: regis mei qui est \uuline{i}n s\uline{a}ncto.\par 
27. Prævenérunt príncipes conj\uuline{ú}ncti psall\uline{é}ntibus:~* in médio juvenculárum tympanistr\uuline{i}\uline{á}rum.\par 
28. In ecclésiis benedícit\uuline{e} Deo D\uline{ó}mino,~* de fóntib\uuline{u}s \uline{I}sraël.\par 
29. Ibi Bénjamin \uuline{a}dolesc\uline{é}ntulus:~* in mentis \uuline{e}xc\uline{é}ssu.\par 
30. Príncipes Juda, d\uuline{u}ces e\uline{ó}rum:~* príncipes Zábulon, príncip\uuline{e}s N\uline{é}phtali.\par 
31. Manda, Deus, v\uuline{i}rtúti t\uline{u}æ:~* confírma hoc, Deus, quod operátus es \uuline{i}n n\uline{o}bis.\par 
32. A templo tu\uuline{o} in Jer\uline{ú}salem,~* tibi ófferent reg\uuline{e}s m\uline{ú}nera.\par 
33. Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vacc\uuline{i}s popul\uline{ó}rum:~* ut exclúdant eos, qui probáti sunt \uuline{a}rg\uline{é}nto.\par 
34. Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legát\uuline{i} ex Æg\uline{ý}pto:~* Æthiópia prævéniet manus ej\uuline{u}s D\uline{e}o.\par 
35. Regna terræ, c\uuline{a}ntáte D\uline{e}o:~* psállit\uuline{e} D\uline{ó}mino.\par 
36. Psállite Deo, qui ascéndit sup\uuline{e}r cælum c\uline{æ}li,~* ad Or\uuline{i}\uline{é}ntem.\par 
37. Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\uuline{o} super \uline{I}sraël,~* magnificéntia ejus, et virtus ejus \uuline{i}n n\uline{ú}bibus.\par 
38. Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdin\uuline{e}m plebi s\uline{u}æ,~* benedíct\uuline{u}s D\uline{e}us.\par 
39. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
40. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
