2. Infíxus sum in l\uline{i}mo prof\uline{ú}ndi:~* et non est s\uuline{u}bstánt\uline{i}a.\par 
3. Veni in altit\uline{ú}dinem m\uline{a}ris:~* et tempéstas d\uuline{e}mérs\uline{i}t me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt f\uline{au}ces m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in D\uuline{e}um m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos c\uline{á}pitis m\uline{e}i,~* qui odér\uuline{u}nt me gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci m\uline{e}i inj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, tunc \uuline{e}xsolv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipi\uline{é}ntiam m\uline{e}am:~* et delícta mea a te non sunt \uuline{a}bscónd\uline{i}ta.\par 
8. Non erubéscant in me qui exsp\uline{é}ctant te, D\uline{ó}mine,~* Dómin\uuline{e} virt\uline{ú}tum\par 
9. Non confund\uline{á}ntur s\uline{u}per me~* qui quærunt te, De\uuline{u}s Isr\uline{a}ël.\par 
10. Quóniam propter te sustínu\uline{i} oppr\uline{ó}brium:~* opéruit confúsio fác\uuline{i}em m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum fr\uline{á}tribus m\uline{e}is,~* et peregrínus fíliis m\uuline{a}tris m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus t\uline{u}æ com\uline{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidér\uuline{u}nt sup\uline{e}r me.\par 
13. Et opérui in jejúnio \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* et factum est in oppróbr\uuline{i}um m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum m\uline{e}um cil\uline{í}cium:~* et factus sum illis in p\uuline{a}ráb\uline{o}lam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sed\uline{é}bant in p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui bib\uuline{é}bant v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem meam \uline{a}d te, D\uline{ó}mine:~* tempus beneplác\uuline{i}ti, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ t\uline{u}æ ex\uline{áu}di me,~* in veritáte sal\uuline{ú}tis t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, ut n\uline{o}n inf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúnd\uuline{i}s a\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbeat m\uline{e} prof\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me púte\uuline{u}s os s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum résp\uuline{i}ce \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a p\uline{ú}ero t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velóciter \uuline{e}xáud\uline{i} me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et l\uline{í}bera \uline{e}am:~* propter inimícos meos \uuline{é}rip\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confusi\uline{ó}nem m\uline{e}am,~* et reverént\uuline{i}am m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tr\uline{í}bul\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor meum, et m\uuline{i}sér\uline{i}am.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarétur, \uline{e}t non f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, et n\uuline{o}n inv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt in \uline{e}scam m\uline{e}am fel:~* et in siti mea potavérunt m\uuline{e} ac\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram \uline{i}psis in l\uline{á}queum,~* et in retributiónes, et \uuline{i}n scánd\uline{a}lum.\par 
28. Obscuréntur óculi e\uline{ó}rum ne v\uline{í}deant:~* et dorsum eórum semp\uuline{e}r inc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super eos \uline{i}ram t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ compreh\uuline{é}ndat \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio e\uline{ó}rum des\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui \uuline{i}nháb\uline{i}tet.\par 
31. Quóniam quem tu percussísti, p\uline{e}rsec\uline{ú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \uuline{a}ddid\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquit\uline{á}tem e\uline{ó}rum:~* et non intrent in justít\uuline{i}am t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de l\uline{i}bro viv\uline{é}ntium:~* et cum justis n\uuline{o}n scrib\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum p\uline{au}per et d\uline{o}lens:~* salus tua, Deus, s\uuline{u}scép\uline{i}t me.\par 
35. Laudábo nomen D\uline{e}i cum c\uline{á}ntico:~* et magnificábo e\uuline{u}m in l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vítul\uline{u}m nov\uline{é}llum:~* córnua producéntem \uuline{e}t úng\uline{u}las.\par 
37. Vídeant páuperes \uline{e}t læt\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet án\uuline{i}ma v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit p\uline{áu}peres D\uline{ó}minus:~* et vinctos suos n\uuline{o}n desp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum c\uline{æ}li et t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptíli\uuline{a} in \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam f\uline{á}ciet S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civit\uuline{á}tes J\uline{u}da.\par 
41. Et inhabit\uline{á}bunt \uline{i}bi,~* et hereditáte ac\uuline{quí}rent \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus possid\uline{é}bit \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitáb\uuline{u}nt in \uline{e}a.\par 
43. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
