2. Infíxus sum in limo prof\uline{ú}ndi:~* et non est subst\uuline{á}nt\uline{i}a.\par 
3. Veni in altitúdinem m\uline{a}ris:~* et tempéstas dem\uuline{é}rs\uline{i}t me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in De\uuline{u}m m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos cápitis m\uline{e}i,~* qui odérunt m\uuline{e} gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei inj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, tunc exs\uuline{o}lv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipiéntiam m\uline{e}am:~* et delícta mea a te non sunt absc\uuline{ó}nd\uline{i}ta.\par 
8. Non erubéscant in me qui exspéctant te, D\uline{ó}mine,~* Dómine v\uuline{i}rt\uline{ú}tum\par 
9. Non confundántur s\uline{u}per me~* qui quærunt te, Deus \uuline{I}sr\uline{a}ël.\par 
10. Quóniam propter te sustínui oppr\uline{ó}brium:~* opéruit confúsio fáci\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum frátribus m\uline{e}is,~* et peregrínus fíliis matr\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus tuæ com\uline{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt s\uuline{u}p\uline{e}r me.\par 
13. Et opérui in jejúnio ánimam m\uline{e}am:~* et factum est in oppróbri\uuline{u}m m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum meum cil\uline{í}cium:~* et factus sum illis in par\uuline{á}b\uline{o}lam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sedébant in p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui bibéb\uuline{a}nt v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem meam ad te, D\uline{ó}mine:~* tempus beneplácit\uuline{i}, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\uline{áu}di me,~* in veritáte salút\uuline{i}s t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, ut non inf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \uuline{a}\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbeat me prof\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me púteus \uuline{o}s s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspic\uuline{e} \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a púero t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velóciter ex\uuline{áu}d\uline{i} me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et líbera \uline{e}am:~* propter inimícos meos ér\uuline{i}p\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confusiónem m\uline{e}am,~* et reverénti\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbul\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor meum, et mis\uuline{é}r\uline{i}am.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarétur, et non f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, et non \uuline{i}nv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt in escam m\uline{e}am fel:~* et in siti mea potavérunt me \uuline{a}c\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram ipsis in l\uline{á}queum,~* et in retributiónes, et in sc\uuline{á}nd\uline{a}lum.\par 
28. Obscuréntur óculi eórum ne v\uline{í}deant:~* et dorsum eórum semper \uuline{i}nc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super eos iram t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ comprehénd\uuline{a}t \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio eórum des\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui inh\uuline{á}b\uline{i}tet.\par 
31. Quóniam quem tu percussísti, persec\uline{ú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum add\uuline{i}d\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquitátem e\uline{ó}rum:~* et non intrent in justíti\uuline{a}m t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de libro viv\uline{é}ntium:~* et cum justis non scr\uuline{i}b\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum pauper et d\uline{o}lens:~* salus tua, Deus, susc\uuline{é}p\uline{i}t me.\par 
35. Laudábo nomen Dei cum c\uline{á}ntico:~* et magnificábo eum \uuline{i}n l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vítulum nov\uline{é}llum:~* córnua producéntem et \uuline{ú}ng\uline{u}las.\par 
37. Vídeant páuperes et læt\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet ánim\uuline{a} v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit páuperes D\uline{ó}minus:~* et vinctos suos non d\uuline{e}sp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum cæli et t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptília \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam fáciet S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civitát\uuline{e}s J\uline{u}da.\par 
41. Et inhabitábunt \uline{i}bi,~* et hereditáte acquír\uuline{e}nt \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus possidébit \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt \uuline{i}n \uline{e}a.\par 
43. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
