2. Infíxus sum in l\uline{i}mo prof\uline{ú}ndi:~* et non \uline{e}st subst\uline{á}ntia.\par 
3. Veni in altit\uline{ú}dinem m\uline{a}ris:~* et temp\uline{é}stas dem\uline{é}rsit me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt f\uline{au}ces m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in D\uline{e}um m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos c\uline{á}pitis m\uline{e}i,~* qui od\uline{é}runt me gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci m\uline{e}i inj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, tunc \uline{e}xsolv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipi\uline{é}ntiam m\uline{e}am:~* et delícta mea a te non s\uline{u}nt absc\uline{ó}ndita.\par 
8. Non erubéscant in me qui exspéctant te, D\uline{ó}m\uline{i}ne,~* Dómin\uline{e} virt\uline{ú}tum\par 
9. Non confundántur s\uline{u}p\uline{e}r me~* qui quærunt te, D\uline{e}us \uline{I}sraël.\par 
10. Quóniam propter te sustínui oppr\uline{ó}br\uline{i}um:~* opéruit confúsio f\uline{á}ciem m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum fr\uline{á}tribus m\uline{e}is,~* et peregrínus fíliis m\uline{a}tris m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus tuæ com\uline{é}d\uline{i}t me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecid\uline{é}runt s\uline{u}per me.\par 
13. Et opérui in jejúnio \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* et factum est in oppr\uline{ó}brium m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum meum cil\uline{í}c\uline{i}um:~* et factus sum illis \uline{i}n par\uline{á}bolam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sed\uline{é}bant in p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui bib\uline{é}bant v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem meam ad te, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* tempus benepl\uline{á}citi, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\uline{áu}d\uline{i} me,~* in veritáte sal\uline{ú}tis t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, ut n\uline{o}n inf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de prof\uline{ú}ndis a\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbeat m\uline{e} prof\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me púte\uline{u}s os s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum r\uline{é}spice \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a p\uline{ú}ero t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velócit\uline{e}r ex\uline{áu}di me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et l\uline{í}bera \uline{e}am:~* propter inimícos meos \uline{é}rip\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confusi\uline{ó}nem m\uline{e}am,~* et rever\uline{é}ntiam m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tr\uline{í}bul\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor meum, \uline{e}t mis\uline{é}riam.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarétur, \uline{e}t non f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, et n\uline{o}n inv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt in escam m\uline{e}\uline{a}m fel:~* et in siti mea potavérunt m\uline{e} ac\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram ipsis in l\uline{á}\uline{que}um,~* et in retributiónes, \uline{e}t in sc\uline{á}ndalum.\par 
28. Obscuréntur óculi eórum ne v\uline{í}d\uline{e}ant:~* et dorsum eórum s\uline{e}mper inc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super eos \uline{i}ram t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ compreh\uline{é}ndat \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio e\uline{ó}rum des\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non sit \uline{qui} inh\uline{á}bitet.\par 
31. Quóniam quem tu percussísti, persec\uline{ú}t\uline{i} sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \uline{a}ddid\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquit\uline{á}tem e\uline{ó}rum:~* et non intrent in just\uline{í}tiam t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de libro viv\uline{é}nt\uline{i}um:~* et cum justis n\uline{o}n scrib\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum p\uline{au}per et d\uline{o}lens:~* salus tua, D\uline{e}us, susc\uline{é}pit me.\par 
35. Laudábo nomen Dei cum c\uline{á}nt\uline{i}co:~* et magnificábo \uline{e}um in l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vítul\uline{u}m nov\uline{é}llum:~* córnua produc\uline{é}ntem et \uline{ú}ngulas.\par 
37. Vídeant páuperes \uline{e}t læt\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet \uline{á}nima v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit páuperes D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* et vinctos suos n\uline{o}n desp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum c\uline{æ}li et t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptíli\uline{a} in \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam f\uline{á}ciet S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civit\uline{á}tes J\uline{u}da.\par 
41. Et inhabit\uline{á}bunt \uline{i}bi,~* et hereditáte ac\uline{quí}rent \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus possid\uline{é}bit \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habit\uline{á}bunt in \uline{e}a.\par 
43. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
