2. Infíxus sum in lim\uuline{o} prof\uline{ú}ndi:~* et non est subst\uline{á}ntia.\par 
3. Veni in altitúd\uuline{i}nem m\uline{a}ris:~* et tempéstas dem\uline{é}rsit me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt f\uuline{au}ces m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in Deum m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos cáp\uuline{i}tis m\uline{e}i,~* qui odérunt me gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\uuline{i} inj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, tunc exsolv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipiént\uuline{i}am m\uline{e}am:~* et delícta mea a te non sunt absc\uline{ó}ndita.\par 
8. Non erubéscant in me qui exspéct\uuline{a}nt te, D\uline{ó}mine,~* Dómine virt\uline{ú}tum\par 
9. Non confund\uuline{á}ntur s\uline{u}per me~* qui quærunt te, Deus \uline{I}sraël.\par 
10. Quóniam propter te sustínu\uuline{i} oppr\uline{ó}brium:~* opéruit confúsio fáciem m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum frátr\uuline{i}bus m\uline{e}is,~* et peregrínus fíliis matris m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus tu\uuline{æ} com\uline{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt s\uline{u}per me.\par 
13. Et opérui in jejúnio án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* et factum est in oppróbrium m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum me\uuline{u}m cil\uline{í}cium:~* et factus sum illis in par\uline{á}bolam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sedéb\uuline{a}nt in p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui bibébant v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem meam \uuline{a}d te, D\uline{ó}mine:~* tempus benepláciti, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ tu\uuline{æ} ex\uline{áu}di me,~* in veritáte salútis t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, ut n\uuline{o}n inf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbeat m\uuline{e} prof\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me púteus os s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a pú\uuline{e}ro t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velóciter ex\uline{áu}di me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et líb\uuline{e}ra \uline{e}am:~* propter inimícos meos érip\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confusi\uuline{ó}nem m\uline{e}am,~* et reveréntiam m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tr\uuline{í}bul\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor meum, et mis\uline{é}riam.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarétur, \uuline{e}t non f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, et non inv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt in \uuline{e}scam m\uline{e}am fel:~* et in siti mea potavérunt me ac\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram ips\uuline{i}s in l\uline{á}queum,~* et in retributiónes, et in sc\uline{á}ndalum.\par 
28. Obscuréntur óculi eór\uuline{u}m ne v\uline{í}deant:~* et dorsum eórum semper inc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super eos \uuline{i}ram t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ comprehéndat \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio eór\uuline{u}m des\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui inh\uline{á}bitet.\par 
31. Quóniam quem tu percussísti, p\uuline{e}rsec\uline{ú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum addid\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquitát\uuline{e}m e\uline{ó}rum:~* et non intrent in justítiam t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de libr\uuline{o} viv\uline{é}ntium:~* et cum justis non scrib\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum paup\uuline{e}r et d\uline{o}lens:~* salus tua, Deus, susc\uline{é}pit me.\par 
35. Laudábo nomen De\uuline{i} cum c\uline{á}ntico:~* et magnificábo eum in l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vítul\uuline{u}m nov\uline{é}llum:~* córnua producéntem et \uline{ú}ngulas.\par 
37. Vídeant páuperes \uuline{e}t læt\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet ánima v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit páup\uuline{e}res D\uline{ó}minus:~* et vinctos suos non desp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum cæl\uuline{i} et t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptília in \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam fác\uuline{i}et S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civitátes J\uline{u}da.\par 
41. Et inhabit\uuline{á}bunt \uline{i}bi,~* et hereditáte acquírent \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus possid\uuline{é}bit \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt in \uline{e}a.\par 
43. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
