2. Infíxus sum in lim\uuline{o} prof\uline{ú}ndi:~* et n\uuline{o}n est subst\uline{á}ntia.\par 
3. Veni in altitúd\uuline{i}nem m\uline{a}ris:~* et temp\uuline{é}stas dem\uline{é}rsit me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt f\uuline{au}ces m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero \uuline{i}n Deum m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos cáp\uuline{i}tis m\uline{e}i,~* qui od\uuline{é}runt me gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\uuline{i} inj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, t\uuline{u}nc exsolv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipiént\uuline{i}am m\uline{e}am:~* et delícta mea a te n\uuline{o}n sunt absc\uline{ó}ndita.\par 
8. Non erubéscant in me qui exspéct\uuline{a}nt te, D\uline{ó}mine,~* Dóm\uuline{i}ne virt\uline{ú}tum\par 
9. Non confund\uuline{á}ntur s\uline{u}per me~* qui quærunt t\uuline{e}, Deus \uline{I}sraël.\par 
10. Quóniam propter te sustínu\uuline{i} oppr\uline{ó}brium:~* opéruit confúsio f\uuline{á}ciem m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum frátr\uuline{i}bus m\uline{e}is,~* et peregrínus fíli\uuline{i}s matris m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus tu\uuline{æ} com\uline{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cec\uuline{i}dérunt s\uline{u}per me.\par 
13. Et opérui in jejúnio án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* et factum est in oppr\uuline{ó}brium m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum me\uuline{u}m cil\uline{í}cium:~* et factus sum ill\uuline{i}s in par\uline{á}bolam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sedéb\uuline{a}nt in p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui b\uuline{i}bébant v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem meam \uuline{a}d te, D\uline{ó}mine:~* tempus benepl\uuline{á}citi, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ tu\uuline{æ} ex\uline{áu}di me,~* in veritáte s\uuline{a}lútis t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, ut n\uuline{o}n inf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de prof\uuline{ú}ndis a\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbeat m\uuline{e} prof\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me pút\uuline{e}us os s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum r\uuline{é}spice \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a pú\uuline{e}ro t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velóc\uuline{i}ter ex\uline{áu}di me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et líb\uuline{e}ra \uline{e}am:~* propter inimícos me\uuline{o}s érip\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confusi\uuline{ó}nem m\uline{e}am,~* et rever\uuline{é}ntiam m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tr\uuline{í}bul\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor me\uuline{u}m, et mis\uline{é}riam.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarétur, \uuline{e}t non f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, \uuline{e}t non inv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt in \uuline{e}scam m\uline{e}am fel:~* et in siti mea potavér\uuline{u}nt me ac\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram ips\uuline{i}s in l\uline{á}queum,~* et in retributión\uuline{e}s, et in sc\uline{á}ndalum.\par 
28. Obscuréntur óculi eór\uuline{u}m ne v\uline{í}deant:~* et dorsum eórum s\uuline{e}mper inc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super eos \uuline{i}ram t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ compr\uuline{e}héndat \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio eór\uuline{u}m des\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non s\uuline{i}t qui inh\uline{á}bitet.\par 
31. Quóniam quem tu percussísti, p\uuline{e}rsec\uline{ú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meór\uuline{u}m addid\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquitát\uuline{e}m e\uline{ó}rum:~* et non intrent in just\uuline{í}tiam t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de libr\uuline{o} viv\uline{é}ntium:~* et cum just\uuline{i}s non scrib\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum paup\uuline{e}r et d\uline{o}lens:~* salus tua, D\uuline{e}us, susc\uline{é}pit me.\par 
35. Laudábo nomen De\uuline{i} cum c\uline{á}ntico:~* et magnificábo \uuline{e}um in l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vítul\uuline{u}m nov\uline{é}llum:~* córnua produc\uuline{é}ntem et \uline{ú}ngulas.\par 
37. Vídeant páuperes \uuline{e}t læt\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet \uuline{á}nima v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit páup\uuline{e}res D\uline{ó}minus:~* et vinctos su\uuline{o}s non desp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum cæl\uuline{i} et t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptíl\uuline{i}a in \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam fác\uuline{i}et S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civ\uuline{i}tátes J\uline{u}da.\par 
41. Et inhabit\uuline{á}bunt \uline{i}bi,~* et hereditáte \uuline{a}cquírent \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus possid\uuline{é}bit \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habit\uuline{á}bunt in \uline{e}a.\par 
43. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
