2. Infíxus sum in limo pr\uuline{o}f\uline{ú}ndi:~* et non \uuline{e}st subst\uline{á}ntia.\par 
3. Veni in altitúdin\uuline{e}m m\uline{a}ris:~* et tempést\uuline{a}s dem\uline{é}rsit me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauc\uuline{e}s m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in D\uuline{e}um m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos cápit\uuline{i}s m\uline{e}i,~* qui odér\uuline{u}nt me gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei \uuline{i}nj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, tunc \uuline{e}xsolv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipiénti\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et delícta mea a te non s\uuline{u}nt absc\uline{ó}ndita.\par 
8. Non erubéscant in me qui exspéctant t\uuline{e}, D\uline{ó}mine,~* Dómin\uuline{e} virt\uline{ú}tum\par 
9. Non confundánt\uuline{u}r s\uline{u}per me~* qui quærunt te, D\uuline{e}us \uline{I}sraël.\par 
10. Quóniam propter te sustínui \uuline{o}ppr\uline{ó}brium:~* opéruit confúsio fác\uuline{i}em m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum frátrib\uuline{u}s m\uline{e}is,~* et peregrínus fíliis m\uuline{a}tris m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus tuæ c\uuline{o}m\uline{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecid\uuline{é}runt s\uline{u}per me.\par 
13. Et opérui in jejúnio ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et factum est in oppróbr\uuline{i}um m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum meum c\uuline{i}l\uline{í}cium:~* et factus sum illis \uuline{i}n par\uline{á}bolam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sedébant \uuline{i}n p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui bib\uuline{é}bant v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem meam ad t\uuline{e}, D\uline{ó}mine:~* tempus beneplác\uuline{i}ti, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ tuæ \uuline{e}x\uline{áu}di me,~* in veritáte sal\uuline{ú}tis t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, ut non \uuline{i}nf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúnd\uuline{i}s a\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbeat me pr\uuline{o}f\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me púte\uuline{u}s os s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum résp\uuline{i}ce \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a púer\uuline{o} t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velócit\uuline{e}r ex\uline{áu}di me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et líber\uuline{a} \uline{e}am:~* propter inimícos meos \uuline{é}rip\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confusión\uuline{e}m m\uline{e}am,~* et reverént\uuline{i}am m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes qui tríb\uuline{u}l\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor meum, \uuline{e}t mis\uline{é}riam.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarétur, et n\uuline{o}n f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, et n\uuline{o}n inv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt in esc\uuline{a}m m\uline{e}am fel:~* et in siti mea potavérunt m\uuline{e} ac\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram ipsis \uuline{i}n l\uline{á}queum,~* et in retributiónes, \uuline{e}t in sc\uline{á}ndalum.\par 
28. Obscuréntur óculi eórum n\uuline{e} v\uline{í}deant:~* et dorsum eórum semp\uuline{e}r inc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super eos ir\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ compreh\uuline{é}ndat \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio eórum d\uuline{e}s\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non sit \uuline{qui} inh\uline{á}bitet.\par 
31. Quóniam quem tu percussísti, pers\uuline{e}c\uline{ú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum \uuline{a}ddid\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquitátem \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et non intrent in justít\uuline{i}am t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de libro v\uuline{i}v\uline{é}ntium:~* et cum justis n\uuline{o}n scrib\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum pauper \uuline{e}t d\uline{o}lens:~* salus tua, De\uuline{u}s, susc\uline{é}pit me.\par 
35. Laudábo nomen Dei c\uuline{u}m c\uline{á}ntico:~* et magnificábo e\uuline{u}m in l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vítulum n\uuline{o}v\uline{é}llum:~* córnua producént\uuline{e}m et \uline{ú}ngulas.\par 
37. Vídeant páuperes et l\uuline{æ}t\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet án\uuline{i}ma v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit páuper\uuline{e}s D\uline{ó}minus:~* et vinctos suos n\uuline{o}n desp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum cæli \uuline{e}t t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptíli\uuline{a} in \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam fáci\uuline{e}t S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civit\uuline{á}tes J\uline{u}da.\par 
41. Et inhabitáb\uuline{u}nt \uline{i}bi,~* et hereditáte ac\uuline{quí}rent \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus possidéb\uuline{i}t \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitáb\uuline{u}nt in \uline{e}a.\par 
43. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
