2. Infíxus sum in l\uuline{i}mo prof\uline{ú}ndi:~* et non est s\uuline{u}bst\uline{á}ntia.\par 
3. Veni in altit\uuline{ú}dinem m\uline{a}ris:~* et tempéstas d\uuline{e}m\uline{é}rsit me.\par 
4. Laborávi clamans, raucæ factæ s\uuline{u}nt fauces m\uline{e}æ:~* defecérunt óculi mei, dum spero in De\uuline{u}m m\uline{e}um.\par 
5. Multiplicáti sunt super capíllos c\uuline{á}pitis m\uline{e}i,~* qui odérunt m\uuline{e} gr\uline{a}tis.\par 
6. Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci m\uuline{e}i inj\uline{ú}ste:~* quæ non rápui, tunc exs\uuline{o}lv\uline{é}bam.\par 
7. Deus, tu scis insipi\uuline{é}ntiam m\uline{e}am:~* et delícta mea a te non sunt \uuline{a}bsc\uline{ó}ndita.\par 
8. Non erubéscant in me qui exsp\uuline{é}ctant te, D\uline{ó}mine,~* Dómine v\uuline{i}rt\uline{ú}tum\par 
9. Non conf\uuline{u}ndántur s\uline{u}per me~* qui quærunt te, De\uuline{u}s \uline{I}sraël.\par 
10. Quóniam propter te sustín\uuline{u}i oppr\uline{ó}brium:~* opéruit confúsio fáci\uuline{e}m m\uline{e}am.\par 
11. Extráneus factus sum fr\uuline{á}tribus m\uline{e}is,~* et peregrínus fíliis matr\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
12. Quóniam zelus domus t\uuline{u}æ com\uline{é}dit me:~* et oppróbria exprobrántium tibi cecidér\uuline{u}nt s\uline{u}per me.\par 
13. Et opérui in jejúnio \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* et factum est in oppróbri\uuline{u}m m\uline{i}hi.\par 
14. Et pósui vestiméntum m\uuline{e}um cil\uline{í}cium:~* et factus sum illis in p\uuline{a}r\uline{á}bolam.\par 
15. Advérsum me loquebántur, qui sed\uuline{é}bant in p\uline{o}rta:~* et in me psallébant qui bibéb\uuline{a}nt v\uline{i}num.\par 
16. Ego vero oratiónem me\uuline{a}m ad te, D\uline{ó}mine:~* tempus beneplácit\uuline{i}, D\uline{e}us.\par 
17. In multitúdine misericórdiæ t\uuline{u}æ ex\uline{áu}di me,~* in veritáte salút\uuline{i}s t\uline{u}æ:\par 
18. Eripe me de luto, \uuline{u}t non inf\uline{í}gar:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \uuline{a}\uline{quá}rum.\par 
19. Non me demérgat tempéstas \uline{a}quæ,~† neque absórbe\uuline{a}t me prof\uline{ú}ndum:~* neque úrgeat super me púteus \uuline{o}s s\uline{u}um.\par 
20. Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspic\uuline{e} \uline{i}n me.\par 
21. Et ne avértas fáciem tuam a p\uuline{ú}ero t\uline{u}o:~* quóniam tríbulor, velóciter \uuline{e}x\uline{áu}di me.\par 
22. Inténde ánimæ meæ, et l\uuline{í}bera \uline{e}am:~* propter inimícos meos ér\uuline{i}p\uline{e} me.\par 
23. Tu scis impropérium meum, et confus\uuline{i}ónem m\uline{e}am,~* et reverénti\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
24. In conspéctu tuo sunt omnes \uuline{qui} tríbul\uline{a}nt me:~* impropérium exspectávit cor meum, et m\uuline{i}s\uline{é}riam.\par 
25. Et sustínui qui simul contristarét\uuline{u}r, et non f\uline{u}it:~* et qui consolarétur, et non \uuline{i}nv\uline{é}ni.\par 
26. Et dedérunt \uuline{i}n escam m\uline{e}am fel:~* et in siti mea potavérunt me \uuline{a}c\uline{é}to.\par 
27. Fiat mensa eórum coram \uuline{i}psis in l\uline{á}queum,~* et in retributiónes, et \uuline{i}n sc\uline{á}ndalum.\par 
28. Obscuréntur óculi e\uuline{ó}rum ne v\uline{í}deant:~* et dorsum eórum semper \uuline{i}nc\uline{ú}rva.\par 
29. Effúnde super e\uuline{o}s iram t\uline{u}am:~* et furor iræ tuæ comprehénd\uuline{a}t \uline{e}os.\par 
30. Fiat habitátio e\uuline{ó}rum des\uline{é}rta:~* et in tabernáculis eórum non sit qui \uuline{i}nh\uline{á}bitet.\par 
31. Quóniam quem tu percussíst\uuline{i}, persec\uline{ú}ti sunt:~* et super dolórem vúlnerum meórum add\uuline{i}d\uline{é}runt.\par 
32. Appóne iniquitátem super iniquit\uuline{á}tem e\uline{ó}rum:~* et non intrent in justíti\uuline{a}m t\uline{u}am.\par 
33. Deleántur de l\uuline{i}bro viv\uline{é}ntium:~* et cum justis non scr\uuline{i}b\uline{á}ntur.\par 
34. Ego sum p\uuline{au}per et d\uline{o}lens:~* salus tua, Deus, s\uuline{u}sc\uline{é}pit me.\par 
35. Laudábo nomen D\uuline{e}i cum c\uline{á}ntico:~* et magnificábo eum \uuline{i}n l\uline{au}de:\par 
36. Et placébit Deo super vít\uuline{u}lum nov\uline{é}llum:~* córnua producéntem \uuline{e}t \uline{ú}ngulas.\par 
37. Vídeant páuper\uuline{e}s et læt\uline{é}ntur:~* quǽrite Deum, et vivet ánim\uuline{a} v\uline{e}stra.\par 
38. Quóniam exaudívit p\uuline{áu}peres D\uline{ó}minus:~* et vinctos suos non d\uuline{e}sp\uline{é}xit.\par 
39. Laudent illum c\uuline{æ}li et t\uline{e}rra,~* mare et ómnia reptília \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
40. Quóniam Deus salvam f\uuline{á}ciet S\uline{i}on:~* et ædificabúntur civitát\uuline{e}s J\uline{u}da.\par 
41. Et inhab\uuline{i}tábunt \uline{i}bi,~* et hereditáte acquír\uuline{e}nt \uline{e}am.\par 
42. Et semen servórum ejus poss\uuline{i}débit \uline{e}am:~* et qui díligunt nomen ejus, habitábunt \uuline{i}n \uline{e}a.\par 
43. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
