2. Nequándo rápiat ut leo \uline{á}nimam m\uline{e}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui s\uline{a}lvum f\uline{á}ciat.\par 
3. Dómine, Deus meus, si f\uline{e}ci \uline{i}stud.~* si est iníquitas in m\uline{á}nibus m\uline{e}is:\par 
4. Si réddidi retribuéntibus m\uline{i}hi m\uline{a}la,~* décidam mérito ab inimícis m\uline{e}is in\uline{á}nis.\par 
5. Persequátur inimícus ánimam \uline{me}am,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra v\uline{i}tam m\uline{e}am,~* et glóriam meam in púlver\uline{e}m ded\uline{ú}cat.\par 
6. Exsúrge, Dómine, in \uline{i}ra t\uline{u}a:~* et exaltáre in fínibus inimic\uline{ó}rum me\uline{ó}rum.\par 
7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \uline{quo}d mand\uline{á}sti:~* et synagóga populórum circ\uline{ú}mdab\uline{i}t te.\par 
8. Et propter hanc in altum regr\uline{é}d\uline{e}re:~* Dóminus j\uline{ú}dicat p\uline{ó}pulos.\par 
9. Júdica me, Dómine, secúndum just\uline{í}tiam m\uline{e}am,~* et secúndum innocéntiam m\uline{e}am s\uline{u}per me.\par 
10. Consumétur nequítia peccatórum, et d\uline{í}riges j\uline{u}stum,~* scrutans corda et r\uline{e}nes D\uline{e}us.\par 
11. Justum adjutórium meum a D\uline{ó}m\uline{i}no,~* qui salvos facit r\uline{e}ctos c\uline{o}rde.\par 
12. Deus judex justus, fortis, et p\uline{á}t\uline{i}ens:~* numquid iráscitur per s\uline{í}ngulos d\uline{i}es?\par 
13. Nisi convérsi fuéritis, gládium s\uline{u}um vibr\uline{á}bit:~* arcum suum teténdit, et par\uline{á}vit \uline{i}llum.\par 
14. Et in eo parávit v\uline{a}sa m\uline{o}rtis:~* sagíttas suas ardéntib\uline{u}s eff\uline{é}cit.\par 
15. Ecce partúriit injust\uline{í}t\uline{i}am:~* concépit dolórem, et péperit in\uline{i}quit\uline{á}tem.\par 
16. Lacum apéruit, et eff\uline{ó}dit \uline{e}um:~* et íncidit in fóve\uline{a}m quam f\uline{e}cit.\par 
17. Convertétur dolor ejus in c\uline{a}put \uline{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \uline{e}jus desc\uline{é}ndet.\par 
18. Confitébor Dómino secúndum just\uline{í}tiam \uline{e}jus:~* et psallam nómini Dómin\uline{i} alt\uline{í}ssimi.\par 
19. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
