2. Nequándo rápiat ut leo ánim\uuline{a}m m\uline{e}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui s\uuline{a}lvum f\uline{á}ciat.\par 
3. Dómine, Deus meus, si fec\uuline{i} \uline{i}stud.~* si est iníquitas in mán\uuline{i}bus m\uline{e}is:\par 
4. Si réddidi retribuéntibus mih\uuline{i} m\uline{a}la,~* décidam mérito ab inimícis me\uuline{i}s in\uline{á}nis.\par 
5. Persequátur inimícus ánimam \uline{me}am,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vit\uuline{a}m m\uline{e}am,~* et glóriam meam in púlver\uuline{e}m ded\uline{ú}cat.\par 
6. Exsúrge, Dómine, in ir\uuline{a} t\uline{u}a:~* et exaltáre in fínibus inimicór\uuline{u}m me\uline{ó}rum.\par 
7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod m\uuline{a}nd\uline{á}sti:~* et synagóga populórum circ\uuline{ú}mdab\uline{i}t te.\par 
8. Et propter hanc in altum r\uuline{e}gr\uline{é}dere:~* Dóminus júd\uuline{i}cat p\uline{ó}pulos.\par 
9. Júdica me, Dómine, secúndum justíti\uuline{a}m m\uline{e}am,~* et secúndum innocéntiam m\uuline{e}am s\uline{u}per me.\par 
10. Consumétur nequítia peccatórum, et dírig\uuline{e}s j\uline{u}stum,~* scrutans corda et r\uuline{e}nes D\uline{e}us.\par 
11. Justum adjutórium meum \uuline{a} D\uline{ó}mino,~* qui salvos facit r\uuline{e}ctos c\uline{o}rde.\par 
12. Deus judex justus, fortis, \uuline{e}t p\uline{á}tiens:~* numquid iráscitur per síng\uuline{u}los d\uline{i}es?\par 
13. Nisi convérsi fuéritis, gládium suum v\uuline{i}br\uline{á}bit:~* arcum suum teténdit, et par\uuline{á}vit \uline{i}llum.\par 
14. Et in eo parávit vas\uuline{a} m\uline{o}rtis:~* sagíttas suas ardéntib\uuline{u}s eff\uline{é}cit.\par 
15. Ecce partúriit inj\uuline{u}st\uline{í}tiam:~* concépit dolórem, et péperit in\uuline{i}quit\uline{á}tem.\par 
16. Lacum apéruit, et effód\uuline{i}t \uline{e}um:~* et íncidit in fóve\uuline{a}m quam f\uline{e}cit.\par 
17. Convertétur dolor ejus in cap\uuline{u}t \uline{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ej\uuline{u}s desc\uline{é}ndet.\par 
18. Confitébor Dómino secúndum justíti\uuline{a}m \uline{e}jus:~* et psallam nómini Dómin\uuline{i} alt\uline{í}ssimi.\par 
19. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
20. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
