2. Inclína ad me \uline{au}rem t\uline{u}am,~* \uuline{e}t salv\uline{a} me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in l\uline{o}cum mun\uline{í}tum:~* ut salvum m\uuline{e} fác\uline{i}as.\par 
4. Quóniam firmam\uline{é}ntum m\uline{e}um,~* et refúgium m\uuline{e}um \uline{e}s tu.\par 
5. Deus meus, éripe me de manu p\uline{e}ccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \uuline{e}t in\uline{í}qui:\par 
6. Quóniam tu es patiéntia m\uline{e}a, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a.\par 
7. In te confirmátus s\uline{u}m ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es prot\uuline{é}ctor m\uline{e}us.\par 
8. In te cantátio mea \uline{sem}per:~† tamquam prodígium f\uline{a}ctus sum m\uline{u}ltis:~* et tu adj\uuline{ú}tor f\uline{o}rtis.\par 
9. Repleátur os meum laude, ut cantem gl\uline{ó}riam t\uline{u}am:~* tota die magnitúd\uuline{i}nem t\uline{u}am.\par 
10. Ne projícias me in témpore s\uline{e}nect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne der\uuline{e}lín\uline{qua}s me.\par 
11. Quia dixérunt inimíci m\uline{e}i m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecér\uuline{u}nt in \uline{u}num.\par 
12. Dicéntes: Deus derelíquit \uline{e}um,~† persequímini, et compreh\uline{é}ndite \uline{e}um:~* quia non est qui \uuline{e}ríp\uline{i}at.\par 
13. Deus ne elong\uline{é}ris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium me\uuline{u}m résp\uline{i}ce.\par 
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes \uline{á}nimæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi.\par 
15. Ego autem s\uline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
16. Os meum annuntiábit just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salut\uuline{á}re t\uline{u}um.\par 
17. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in pot\uline{é}ntias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\uuline{æ} sol\uline{í}us.\par 
18. Deus, docuísti me a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
19. Et usque in sen\uline{é}ctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne der\uuline{e}lín\uline{qua}s me,\par 
20. Donec annúntiem br\uline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ v\uuline{e}ntúr\uline{a} est:\par 
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fec\uline{í}sti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?\par 
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus viv\uline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum red\uuline{u}xíst\uline{i} me:\par 
23. Multiplicásti magnific\uline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uuline{á}tus \uline{e}s me.\par 
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanct\uuline{u}s Isr\uline{a}ël.\par 
25. Exsultábunt lábia mea cum cant\uline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uuline{e}dem\uline{í}sti.\par 
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi.\par 
27. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
28. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
