2. Inclína ad me \uline{au}rem t\uline{u}am,~* et s\uline{a}lva me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in l\uline{o}cum mun\uline{í}tum:~* ut s\uline{a}lvum me f\uline{á}cias.\par 
4. Quóniam firmam\uline{é}ntum m\uline{e}um,~* et refúgium m\uline{e}um \uline{e}s tu.\par 
5. Deus meus, éripe me de manu p\uline{e}ccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \uline{e}t in\uline{í}qui:\par 
6. Quóniam tu es patiéntia mea, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* Dómine, spes mea a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a.\par 
7. In te confirmátus sum ex \uline{ú}t\uline{e}ro:~* de ventre matris meæ tu es prot\uline{é}ctor m\uline{e}us.\par 
8. In te cantátio mea \uline{sem}per:~† tamquam prodígium f\uline{a}ctus sum m\uline{u}ltis:~* et tu adj\uline{ú}tor f\uline{o}rtis.\par 
9. Repleátur os meum laude, ut cantem gl\uline{ó}riam t\uline{u}am:~* tota die magnit\uline{ú}dinem t\uline{u}am.\par 
10. Ne projícias me in témpore s\uline{e}nect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne d\uline{e}rel\uline{í}nquas me.\par 
11. Quia dixérunt inimíci m\uline{e}i m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fec\uline{é}runt in \uline{u}num.\par 
12. Dicéntes: Deus derelíquit \uline{e}um,~† persequímini, et compreh\uline{é}ndite \uline{e}um:~* quia non est \uline{qui} er\uline{í}piat.\par 
13. Deus ne elong\uline{é}ris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium m\uline{e}um r\uline{é}spice.\par 
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes \uline{á}nimæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt m\uline{a}la m\uline{i}hi.\par 
15. Ego autem s\uline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uline{au}dem t\uline{u}am.\par 
16. Os meum annuntiábit just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salut\uline{á}re t\uline{u}um.\par 
17. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in poténtias D\uline{ó}m\uline{i}ni:~* Dómine, memorábor justítiæ t\uline{u}æ sol\uline{í}us.\par 
18. Deus, docuísti me a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirab\uline{í}lia t\uline{u}a.\par 
19. Et usque in senéctam et s\uline{é}n\uline{i}um:~* Deus, ne d\uline{e}rel\uline{í}nquas me,\par 
20. Donec annúntiem br\uline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, \uline{quæ} vent\uline{ú}ra est:\par 
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fecísti magn\uline{á}l\uline{i}a:~* Deus, quis s\uline{í}milis t\uline{i}bi?\par 
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus vivific\uline{á}st\uline{i} me:~* et de abýssis terræ íterum r\uline{e}dux\uline{í}sti me:\par 
23. Multiplicásti magnific\uline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uline{á}tus \uline{e}s me.\par 
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uline{a}nctus \uline{I}sraël.\par 
25. Exsultábunt lábia mea cum cant\uline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uline{e}dem\uline{í}sti.\par 
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uline{a}la m\uline{i}hi.\par 
27. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
28. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
