2. Inclína ad me \uuline{au}rem t\uline{u}am,~* et salv\uline{a} me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in loc\uuline{u}m mun\uline{í}tum:~* ut salv\uuline{u}m me fác\uline{i}as.\par 
4. Quóniam firmam\uuline{é}ntum m\uline{e}um,~* et refúgi\uuline{u}m meum \uline{e}s tu.\par 
5. Deus meus, éripe me de manu p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agént\uuline{i}s et in\uline{í}qui:\par 
6. Quóniam tu es patiéntia m\uuline{e}a, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juv\uuline{e}ntúte m\uline{e}a.\par 
7. In te confirmátus s\uuline{u}m ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pr\uuline{o}téctor m\uline{e}us.\par 
8. In te cantátio mea \uline{sem}per:~† tamquam prodígium fact\uuline{u}s sum m\uline{u}ltis:~* et tu \uuline{a}djútor f\uline{o}rtis.\par 
9. Repleátur os meum laude, ut cantem glór\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die magnit\uuline{ú}dinem t\uline{u}am.\par 
10. Ne projícias me in témpore s\uuline{e}nect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne d\uuline{e}relín\uline{qua}s me.\par 
11. Quia dixérunt inimíci m\uuline{e}i m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fec\uuline{é}runt in \uline{u}num.\par 
12. Dicéntes: Deus derelíquit \uline{e}um,~† persequímini, et comprehénd\uuline{i}te \uline{e}um:~* quia non est \uuline{qui} eríp\uline{i}at.\par 
13. Deus ne elong\uuline{é}ris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium m\uuline{e}um résp\uline{i}ce.\par 
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes án\uuline{i}mæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quær\uuline{u}nt mala m\uline{i}hi.\par 
15. Ego autem semp\uuline{e}r sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omn\uuline{e}m laudem t\uline{u}am.\par 
16. Os meum annuntiábit justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die sal\uuline{u}táre t\uline{u}um.\par 
17. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in potént\uuline{i}as D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ t\uuline{u}æ sol\uline{í}us.\par 
18. Deus, docuísti me a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirab\uuline{í}lia t\uline{u}a.\par 
19. Et usque in senéct\uuline{a}m et s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uuline{e}relín\uline{qua}s me,\par 
20. Donec annúntiem brách\uuline{i}um t\uline{u}um~* generatióni omni, \uuline{quæ} ventúr\uline{a} est:\par 
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fecíst\uuline{i} magn\uline{á}lia:~* Deus, quis s\uuline{í}milis t\uline{i}bi?\par 
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uuline{e}duxíst\uline{i} me:\par 
23. Multiplicásti magnificént\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et convérsus cons\uuline{o}látus \uline{e}s me.\par 
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uuline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uuline{a}nctus Isr\uline{a}ël.\par 
25. Exsultábunt lábia mea cum cantáv\uuline{e}ro t\uline{i}bi:~* et ánima mea, \uuline{qua}m redem\uline{í}sti.\par 
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quær\uuline{u}nt mala m\uline{i}hi.\par 
27. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
28. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
