2. Inclína ad me \uuline{au}rem t\uline{u}am,~* et s\uline{a}lva me.\par 
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in loc\uuline{u}m mun\uline{í}tum:~* ut salvum me f\uline{á}cias.\par 
4. Quóniam firmam\uuline{é}ntum m\uline{e}um,~* et refúgium meum \uline{e}s tu.\par 
5. Deus meus, éripe me de manu p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et in\uline{í}qui:\par 
6. Quóniam tu es patiéntia m\uuline{e}a, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juventúte m\uline{e}a.\par 
7. In te confirmátus s\uuline{u}m ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es protéctor m\uline{e}us.\par 
8. In te cantátio mea \uline{sem}per:~† tamquam prodígium fact\uuline{u}s sum m\uline{u}ltis:~* et tu adjútor f\uline{o}rtis.\par 
9. Repleátur os meum laude, ut cantem glór\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die magnitúdinem t\uline{u}am.\par 
10. Ne projícias me in témpore s\uuline{e}nect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne derel\uline{í}nquas me.\par 
11. Quia dixérunt inimíci m\uuline{e}i m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt in \uline{u}num.\par 
12. Dicéntes: Deus derelíquit \uline{e}um,~† persequímini, et comprehénd\uuline{i}te \uline{e}um:~* quia non est qui er\uline{í}piat.\par 
13. Deus ne elong\uuline{é}ris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium meum r\uline{é}spice.\par 
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes án\uuline{i}mæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mala m\uline{i}hi.\par 
15. Ego autem semp\uuline{e}r sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laudem t\uline{u}am.\par 
16. Os meum annuntiábit justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die salutáre t\uline{u}um.\par 
17. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in potént\uuline{i}as D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ sol\uline{í}us.\par 
18. Deus, docuísti me a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabília t\uline{u}a.\par 
19. Et usque in senéct\uuline{a}m et s\uline{é}nium:~* Deus, ne derel\uline{í}nquas me,\par 
20. Donec annúntiem brách\uuline{i}um t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ vent\uline{ú}ra est:\par 
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fecíst\uuline{i} magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símilis t\uline{i}bi?\par 
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum redux\uline{í}sti me:\par 
23. Multiplicásti magnificént\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et convérsus consolátus \uline{e}s me.\par 
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uuline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \uline{I}sraël.\par 
25. Exsultábunt lábia mea cum cantáv\uuline{e}ro t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam redem\uline{í}sti.\par 
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala m\uline{i}hi.\par 
27. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
28. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
