2. Ego autem semp\uuline{e}r sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omn\uuline{e}m laudem t\uline{u}am.\par 
3. Os meum annuntiábit justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die sal\uuline{u}táre t\uline{u}um.\par 
4. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in potént\uuline{i}as D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ t\uuline{u}æ sol\uline{í}us.\par 
5. Deus, docuísti me a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirab\uuline{í}lia t\uline{u}a.\par 
6. Et usque in senéct\uuline{a}m et s\uline{é}nium:~* Deus, n\uuline{e} derel\uline{í}nquas me,\par 
7. Donec annúntiem brách\uuline{i}um t\uline{u}um~* generatióni omn\uuline{i}, quæ vent\uline{ú}ra est:\par 
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fecíst\uuline{i} magn\uline{á}lia:~* Deus, quis s\uuline{í}milis t\uline{i}bi?\par 
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íter\uuline{u}m redux\uline{í}sti me:\par 
10. Multiplicásti magnificént\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et convérsus cons\uuline{o}látus \uline{e}s me.\par 
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uuline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthar\uuline{a}, Sanctus \uline{I}sraël.\par 
12. Exsultábunt lábia mea cum cantáv\uuline{e}ro t\uline{i}bi:~* et ánima mea, \uuline{qua}m redem\uline{í}sti.\par 
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quær\uuline{u}nt mala m\uline{i}hi.\par 
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
