2. Ego autem semper sp\uuline{e}r\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
3. Os meum annuntiábit justíti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* tota die salut\uuline{á}re t\uline{u}um.\par 
4. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in poténti\uuline{a}s D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\uuline{æ} sol\uline{í}us.\par 
5. Deus, docuísti me a juventút\uuline{e} m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
6. Et usque in senéctam \uuline{e}t s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uuline{e}rel\uline{í}nquas me,\par 
7. Donec annúntiem bráchi\uuline{u}m t\uline{u}um~* generatióni omni, \uuline{quæ} vent\uline{ú}ra est:\par 
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fecísti m\uuline{a}gn\uline{á}lia:~* Deus, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?\par 
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus vivif\uuline{i}c\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uuline{e}dux\uline{í}sti me:\par 
10. Multiplicásti magnificénti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uuline{á}tus \uline{e}s me.\par 
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritát\uuline{e}m t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uuline{a}nctus \uline{I}sraël.\par 
12. Exsultábunt lábia mea cum cantáver\uuline{o} t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uuline{e}dem\uline{í}sti.\par 
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur justíti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi.\par 
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
