2. Ego autem semper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laud\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
3. Os meum annuntiábit justítiam t\uline{u}am:~* tota die salutár\uuline{e} t\uline{u}um.\par 
4. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in poténtias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ s\uuline{o}l\uline{í}us.\par 
5. Deus, docuísti me a juventúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
6. Et usque in senéctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne derel\uuline{í}n\uline{qua}s me,\par 
7. Donec annúntiem bráchium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ vent\uuline{ú}r\uline{a} est:\par 
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fecísti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?\par 
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus vivific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum redux\uuline{í}st\uline{i} me:\par 
10. Multiplicásti magnificéntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.\par 
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \uuline{I}sr\uline{a}ël.\par 
12. Exsultábunt lábia mea cum cantávero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam red\uuline{e}m\uline{í}sti.\par 
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.\par 
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
