2. Ego autem s\uuline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laud\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
3. Os meum annuntiábit just\uuline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salutár\uuline{e} t\uline{u}um.\par 
4. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in pot\uuline{é}ntias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ s\uuline{o}l\uline{í}us.\par 
5. Deus, docuísti me a juv\uuline{e}ntúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a.\par 
6. Et usque in sen\uuline{é}ctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne der\uuline{e}l\uline{í}nquas me,\par 
7. Donec annúntiem br\uuline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ v\uuline{e}nt\uline{ú}ra est:\par 
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fec\uuline{í}sti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?\par 
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus v\uuline{i}vific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum red\uuline{u}x\uline{í}sti me:\par 
10. Multiplicásti magnific\uuline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.\par 
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ver\uuline{i}tátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanct\uuline{u}s \uline{I}sraël.\par 
12. Exsultábunt lábia mea cum cant\uuline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam red\uuline{e}m\uline{í}sti.\par 
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uuline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.\par 
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
