2. Ego autem s\uline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
3. Os meum annuntiábit just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salut\uuline{á}re t\uline{u}um.\par 
4. Quóniam non cognóvi littera\uline{tú}ram,~† introíbo in pot\uline{é}ntias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\uuline{æ} sol\uline{í}us.\par 
5. Deus, docuísti me a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a.\par 
6. Et usque in sen\uline{é}ctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uuline{e}rel\uline{í}nquas me,\par 
7. Donec annúntiem br\uline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, \uuline{quæ} vent\uline{ú}ra est:\par 
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, \uline{De}us,~† usque in altíssima, quæ fec\uline{í}sti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?\par 
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et \uline{ma}las:~† et convérsus viv\uline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uuline{e}dux\uline{í}sti me:\par 
10. Multiplicásti magnific\uline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uuline{á}tus \uline{e}s me.\par 
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uuline{a}nctus \uline{I}sraël.\par 
12. Exsultábunt lábia mea cum cant\uline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uuline{e}dem\uline{í}sti.\par 
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi.\par 
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
