2. Judicáre pópulum tuum in just\uline{í}t\uline{i}a,~* et páuperes tuos \uline{i}n jud\uline{í}cio.\par 
3. Suscípiant montes pacem p\uline{ó}p\uline{u}lo:~* et c\uline{o}lles just\uline{í}tiam.\par 
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios p\uline{áu}p\uline{e}rum:~* et humiliábit calumn\uline{i}at\uline{ó}rem.\par 
5. Et permanébit cum sole, et \uline{a}nte l\uline{u}nam,~* in generatióne et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
6. Descéndet sicut plúvi\uline{a} in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia s\uline{u}per t\uline{e}rram.\par 
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abund\uline{á}ntia p\uline{a}cis:~* donec aufer\uline{á}tur l\uline{u}na.\par 
8. Et dominábitur a mari \uline{u}sque ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos \uline{o}rbis terr\uline{á}rum.\par 
9. Coram illo prócident Æth\uline{í}\uline{o}pes:~* et inimíci ejus t\uline{e}rram l\uline{i}ngent.\par 
10. Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \uline{ó}ff\uline{e}rent:~* reges Arabum et Saba d\uline{o}na add\uline{ú}cent.\par 
11. Et adorábunt eum omnes r\uline{e}ges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes s\uline{é}rvient \uline{e}i:\par 
12. Quia liberábit páuperem \uline{a} pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non \uline{e}rat adj\uline{ú}tor.\par 
13. Parcet páuperi et \uline{í}n\uline{o}pi:~* et ánimas páuperum s\uline{a}lvas f\uline{á}ciet.\par 
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánim\uline{a}s e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum c\uline{o}ram \uline{i}llo.\par 
15. Et vivet, et dábitur ei de auro A\uline{rá}biæ,~† et adorábunt de \uline{i}pso s\uline{e}mper:~* tota die bened\uline{í}cent \uline{e}i.\par 
16. Et erit firmaméntum in terra in summis \uline{món}tium,~† superextollétur super Líbanum fr\uline{u}ctus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut f\uline{e}num t\uline{e}rræ.\par 
17. Sit nomen ejus benedíctum in s\uline{ǽ}c\uline{u}la:~* ante solem pérmanet n\uline{o}men \uline{e}jus.\par 
18. Et benedicéntur in ipso omnes tr\uline{i}bus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnific\uline{á}bunt \uline{e}um.\par 
19. Benedíctus Dóminus, Deus \uline{I}sr\uline{a}ël,~* qui facit mirab\uline{í}lia s\uline{o}lus.\par 
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: f\uline{i}at, f\uline{i}at.\par 
21. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
