2. Judicáre pópulum tuum \uuline{i}n just\uline{í}tia,~* et páuperes tu\uuline{o}s in jud\uline{í}cio.\par 
3. Suscípiant montes p\uuline{a}cem p\uline{ó}pulo:~* et c\uuline{o}lles just\uline{í}tiam.\par 
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fíl\uuline{i}os p\uline{áu}perum:~* et humiliábit cal\uuline{u}mniat\uline{ó}rem.\par 
5. Et permanébit cum sole, et \uuline{a}nte l\uline{u}nam,~* in generatióne et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.\par 
6. Descéndet sicut plúvi\uuline{a} in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillánti\uuline{a} super t\uline{e}rram.\par 
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundánt\uuline{i}a p\uline{a}cis:~* donec auf\uuline{e}rátur l\uline{u}na.\par 
8. Et dominábitur a mari us\uuline{que} ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos \uuline{o}rbis terr\uline{á}rum.\par 
9. Coram illo prócid\uuline{e}nt Æth\uline{í}opes:~* et inimíci ej\uuline{u}s terram l\uline{i}ngent.\par 
10. Reges Tharsis, et ínsulæ mún\uuline{e}ra \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba d\uuline{o}na add\uline{ú}cent.\par 
11. Et adorábunt eum omnes r\uuline{e}ges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes s\uuline{é}rvient \uline{e}i:\par 
12. Quia liberábit páuperem \uuline{a} pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non \uuline{e}rat adj\uline{ú}tor.\par 
13. Parcet páuper\uuline{i} et \uline{í}nopi:~* et ánimas páuper\uuline{u}m salvas f\uline{á}ciet.\par 
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánim\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eór\uuline{u}m coram \uline{i}llo.\par 
15. Et vivet, et dábitur ei de auro A\uline{rá}biæ,~† et adorábunt de \uuline{i}pso s\uline{e}mper:~* tota die ben\uuline{e}dícent \uline{e}i.\par 
16. Et erit firmaméntum in terra in summis \uline{món}tium,~† superextollétur super Líbanum fr\uuline{u}ctus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sic\uuline{u}t fenum t\uline{e}rræ.\par 
17. Sit nomen ejus benedíct\uuline{u}m in s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérman\uuline{e}t nomen \uline{e}jus.\par 
18. Et benedicéntur in ipso omnes tr\uuline{i}bus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnif\uuline{i}cábunt \uline{e}um.\par 
19. Benedíctus Dóminus, D\uuline{e}us \uline{I}sraël,~* qui facit mirab\uuline{í}lia s\uline{o}lus.\par 
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terr\uuline{a}: fiat, f\uline{i}at.\par 
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
