2. Judicáre pópulum tu\uuline{u}m in just\uline{í}tia,~* et páuperes tuos in j\uuline{u}d\uline{í}cio.\par 
3. Suscípiant mont\uuline{e}s pacem p\uline{ó}pulo:~* et colles j\uuline{u}st\uline{í}tiam.\par 
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet f\uuline{í}lios p\uline{áu}perum:~* et humiliábit calumni\uuline{a}t\uline{ó}rem.\par 
5. Et permanébit cum sole, \uuline{e}t ante l\uline{u}nam,~* in generatióne et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
6. Descéndet sicut plúv\uuline{i}a in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia sup\uuline{e}r t\uline{e}rram.\par 
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abund\uuline{á}ntia p\uline{a}cis:~* donec auferát\uuline{u}r l\uline{u}na.\par 
8. Et dominábitur a mari \uuline{u}sque ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis t\uuline{e}rr\uline{á}rum.\par 
9. Coram illo próc\uuline{i}dent Æth\uline{í}opes:~* et inimíci ejus terr\uuline{a}m l\uline{i}ngent.\par 
10. Reges Tharsis, et ínsulæ m\uuline{ú}nera \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba dona \uuline{a}dd\uline{ú}cent.\par 
11. Et adorábunt eum omn\uuline{e}s reges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes sérvi\uuline{e}nt \uline{e}i:\par 
12. Quia liberábit páuper\uuline{e}m a pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non erat \uuline{a}dj\uline{ú}tor.\par 
13. Parcet páup\uuline{e}ri et \uline{í}nopi:~* et ánimas páuperum salv\uuline{a}s f\uline{á}ciet.\par 
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet án\uuline{i}mas e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum cor\uuline{a}m \uline{i}llo.\par 
15. Et vivet, et dábitur ei de auro A\uline{rá}biæ,~† et adorábunt d\uuline{e} ipso s\uline{e}mper:~* tota die benedíc\uuline{e}nt \uline{e}i.\par 
16. Et erit firmaméntum in terra in summis \uline{món}tium,~† superextollétur super Líban\uuline{u}m fructus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fen\uuline{u}m t\uline{e}rræ.\par 
17. Sit nomen ejus bened\uuline{í}ctum in s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérmanet nom\uuline{e}n \uline{e}jus.\par 
18. Et benedicéntur in ipso omn\uuline{e}s tribus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnificáb\uuline{u}nt \uline{e}um.\par 
19. Benedíctus Dómin\uuline{u}s, Deus \uline{I}sraël,~* qui facit mirabíli\uuline{a} s\uline{o}lus.\par 
20. Et benedíctum nomen majestátis ej\uuline{u}s in æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
21. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
