2. Mei autem pene mot\uuline{i} sunt p\uline{e}des:~* pene effúsi s\uuline{u}nt gressus m\uline{e}i.\par 
3. Quia zelávi sup\uuline{e}r in\uline{í}quos,~* pacem pecc\uuline{a}tórum v\uline{i}dens.\par 
4. Quia non est respéctus mort\uuline{i} e\uline{ó}rum:~* et firmaméntum in pl\uuline{a}ga e\uline{ó}rum.\par 
5. In labóre hóm\uuline{i}num n\uline{o}n sunt:~* et cum homínibus non fl\uuline{a}gellab\uline{ú}ntur:\par 
6. Ideo ténuit e\uuline{o}s sup\uline{é}rbia,~* opérti sunt iniquitáte et impi\uuline{e}táte s\uline{u}a.\par 
7. Pródiit quasi ex ádipe iníquit\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* transiérunt in \uuline{a}fféctum c\uline{o}rdis.\par 
8. Cogitavérunt, et locúti s\uuline{u}nt ne\uline{quí}tiam:~* iniquitátem in exc\uuline{é}lso loc\uline{ú}ti sunt.\par 
9. Posuérunt in cæl\uuline{u}m os s\uline{u}um:~* et lingua eórum trans\uuline{í}vit in t\uline{e}rra.\par 
10. Ideo convertétur póp\uuline{u}lus m\uline{e}us hic:~* et dies pleni inveni\uuline{é}ntur in \uline{e}is.\par 
11. Et dixérunt: Quómod\uuline{o} scit D\uline{e}us,~* et si est sciénti\uuline{a} in exc\uline{é}lso?\par 
12. Ecce ipsi peccatóres, et abundánt\uuline{e}s in s\uline{ǽ}culo,~* obtinu\uuline{é}runt div\uline{í}tias.\par 
13. Et dixi: Ergo sine causa justificáv\uuline{i} cor m\uline{e}um,~* et lavi inter innocént\uuline{e}s manus m\uline{e}as.\par 
14. Et fui flagellátus t\uuline{o}ta d\uline{i}e,~* et castigátio mea \uuline{i}n matut\uline{í}nis.\par 
15. Si dicéb\uuline{a}m: Narr\uline{á}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuór\uuline{u}m reprob\uline{á}vi.\par 
16. Existimábam ut cogn\uuline{ó}scer\uline{e}m hoc,~* l\uuline{a}bor est \uline{a}nte me.\par 
17. Donec intrem in Sanctuár\uuline{i}um D\uline{e}i:~* et intélligam in novíss\uuline{i}mis e\uline{ó}rum.\par 
18. Verúmtamen propter dolos posu\uuline{í}sti \uline{e}is:~* dejecísti eos dum \uuline{a}llevar\uline{é}ntur.\par 
19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito d\uuline{e}fec\uline{é}runt:~* periérunt propter ini\uuline{qui}tátem s\uline{u}am.\par 
20. Velut sómnium surgént\uuline{i}um, D\uline{ó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad n\uuline{í}hilum r\uline{é}diges.\par 
21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei c\uuline{o}mmut\uline{á}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus s\uuline{u}m, et nesc\uline{í}vi.\par 
22. Ut juméntum fact\uuline{u}s sum \uline{a}pud te:~* et eg\uuline{o} semper t\uline{e}cum.\par 
23. Tenuísti manum déxteram \uline{me}am:~† et in voluntáte tua d\uuline{e}dux\uline{í}sti me,~* et cum glóri\uuline{a} suscep\uline{í}sti me.\par 
24. Quid enim mihi \uuline{e}st in c\uline{æ}lo?~* et a te quid vólu\uuline{i} super t\uline{e}rram?\par 
25. Defécit caro mea, \uuline{e}t cor m\uline{e}um:~* Deus cordis mei, et pars mea De\uuline{u}s in æt\uline{é}rnum.\par 
26. Quia ecce, qui elóngant se a t\uuline{e}, per\uline{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui forn\uuline{i}cántur \uline{a}bs te.\par 
27. Mihi autem adhærére D\uuline{e}o b\uline{o}num est:~* pónere in Dómino D\uuline{e}o spem m\uline{e}am:\par 
28. Ut annúntiem omnes prædicati\uuline{ó}nes t\uline{u}as,~* in portis f\uuline{í}liæ S\uline{i}on.\par 
29. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
30. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
