2. Mei autem pene m\uuline{o}ti sunt p\uline{e}des:~* pene effúsi sunt gress\uuline{u}s m\uline{e}i.\par 
3. Quia zelávi s\uuline{u}per in\uline{í}quos,~* pacem peccatór\uuline{u}m v\uline{i}dens.\par 
4. Quia non est respéctus m\uuline{o}rti e\uline{ó}rum:~* et firmaméntum in plaga \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
5. In labóre h\uuline{ó}minum n\uline{o}n sunt:~* et cum homínibus non flagell\uuline{a}b\uline{ú}ntur:\par 
6. Ideo ténuit \uuline{e}os sup\uline{é}rbia,~* opérti sunt iniquitáte et impietát\uuline{e} s\uline{u}a.\par 
7. Pródiit quasi ex ádipe iní\uuline{qui}tas e\uline{ó}rum:~* transiérunt in afféct\uuline{u}m c\uline{o}rdis.\par 
8. Cogitavérunt, et locút\uuline{i} sunt ne\uline{quí}tiam:~* iniquitátem in excélso l\uuline{o}c\uline{ú}ti sunt.\par 
9. Posuérunt in c\uuline{æ}lum os s\uline{u}um:~* et lingua eórum transívit \uuline{i}n t\uline{e}rra.\par 
10. Ideo convertétur p\uuline{ó}pulus m\uline{e}us hic:~* et dies pleni inveniéntur \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
11. Et dixérunt: Quóm\uuline{o}do scit D\uline{e}us,~* et si est sciéntia in \uuline{e}xc\uline{é}lso?\par 
12. Ecce ipsi peccatóres, et abund\uuline{á}ntes in s\uline{ǽ}culo,~* obtinuérunt d\uuline{i}v\uline{í}tias.\par 
13. Et dixi: Ergo sine causa justific\uuline{á}vi cor m\uline{e}um,~* et lavi inter innocéntes man\uuline{u}s m\uline{e}as.\par 
14. Et fui flagellát\uuline{u}s tota d\uline{i}e,~* et castigátio mea in mat\uuline{u}t\uline{í}nis.\par 
15. Si dic\uuline{é}bam: Narr\uline{á}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum repr\uuline{o}b\uline{á}vi.\par 
16. Existimábam ut c\uuline{o}gnóscer\uline{e}m hoc,~* labor \uuline{e}st \uline{a}nte me.\par 
17. Donec intrem in Sanctu\uuline{á}rium D\uline{e}i:~* et intélligam in novíssimis \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
18. Verúmtamen propter dolos pos\uuline{u}ísti \uline{e}is:~* dejecísti eos dum allev\uuline{a}r\uline{é}ntur.\par 
19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbit\uuline{o} defec\uline{é}runt:~* periérunt propter iniquitát\uuline{e}m s\uline{u}am.\par 
20. Velut sómnium surg\uuline{é}ntium, D\uline{ó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhil\uuline{u}m r\uline{é}diges.\par 
21. Quia inflammátum est cor meum, et renes me\uuline{i} commut\uline{á}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, et n\uuline{e}sc\uline{í}vi.\par 
22. Ut juméntum f\uuline{a}ctus sum \uline{a}pud te:~* et ego semp\uuline{e}r t\uline{e}cum.\par 
23. Tenuísti manum déxteram \uline{me}am:~† et in voluntáte tu\uuline{a} dedux\uline{í}sti me,~* et cum glória susc\uuline{e}p\uline{í}sti me.\par 
24. Quid enim mih\uuline{i} est in c\uline{æ}lo?~* et a te quid vólui sup\uuline{e}r t\uline{e}rram?\par 
25. Defécit caro me\uuline{a}, et cor m\uline{e}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.\par 
26. Quia ecce, qui elóngant se \uuline{a} te, per\uline{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui fornicánt\uuline{u}r \uline{a}bs te.\par 
27. Mihi autem adhærér\uuline{e} Deo b\uline{o}num est:~* pónere in Dómino Deo sp\uuline{e}m m\uline{e}am:\par 
28. Ut annúntiem omnes prædicat\uuline{i}ónes t\uline{u}as,~* in portis fíli\uuline{æ} S\uline{i}on.\par 
29. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
30. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
