2. Memor esto congregati\uline{ó}nis t\uline{u}æ:~* quam possedísti ab \uuline{i}nít\uline{i}o.\par 
3. Redemísti virgam heredit\uline{á}tis t\uline{u}æ:~* mons Sion, in quo habitást\uuline{i} in \uline{e}o.\par 
4. Leva manus tuas in supérbias e\uline{ó}rum in f\uline{i}nem:~* quanta malignátus est inimíc\uuline{u}s in s\uline{a}ncto!\par 
5. Et gloriáti sunt \uline{qui} od\uline{é}runt te:~* in médio solemnit\uuline{á}tis t\uline{u}æ.\par 
6. Posuérunt signa s\uline{u}a, s\uline{i}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu s\uuline{u}per s\uline{u}mmum.\par 
7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \uline{i}n id\uline{í}psum:~* in secúri et áscia dejec\uuline{é}runt \uline{e}am.\par 
8. Incendérunt igni sanctu\uline{á}rium t\uline{u}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nóm\uuline{i}nis t\uline{u}i.\par 
9. Dixérunt in corde suo cognátio e\uline{ó}rum s\uline{i}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos De\uuline{i} a t\uline{e}rra.\par 
10. Signa nostra non vídimus, jam non \uline{e}st proph\uline{é}ta:~* et nos non cognósc\uuline{e}t ámpl\uline{i}us.\par 
11. Usquequo, Deus, improperábit \uline{i}nim\uline{í}cus:~* irrítat adversárius nomen tu\uuline{u}m in f\uline{i}nem?\par 
12. Ut quid avértis manum tuam, et d\uline{é}xteram t\uline{u}am,~* de médio sinu tu\uuline{o} in f\uline{i}nem?\par 
13. Deus autem Rex noster \uline{a}nte s\uline{ǽ}cula:~* operátus est salútem in méd\uuline{i}o t\uline{e}rræ.\par 
14. Tu confirmásti in virtúte t\uline{u}a m\uline{a}re:~* contribulásti cápita dracón\uuline{u}m in \uline{a}quis.\par 
15. Tu confregísti cápit\uline{a} drac\uline{ó}nis:~* dedísti eum escam pópulis \uuline{Æ}thí\uline{o}pum.\par 
16. Tu dirupísti fontes, \uline{e}t torr\uline{é}ntes~* tu siccásti flúv\uuline{i}os \uline{E}than.\par 
17. Tuus est dies, et t\uline{u}a \uline{e}st nox:~* tu fabricátus es aurór\uuline{a}m et s\uline{o}lem.\par 
18. Tu fecísti omnes t\uline{é}rminos t\uline{e}rræ:~* æstátem et ver tu plasm\uuline{á}sti \uline{e}a.\par 
19. Memor esto hujus, inimícus improper\uline{á}vit D\uline{ó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit n\uuline{o}men t\uline{u}um.\par 
20. Ne tradas béstiis ánimas confit\uline{é}ntes t\uline{i}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscár\uuline{i}s in f\uline{i}nem.\par 
21. Réspice in testam\uline{é}ntum t\uline{u}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\uuline{i}quit\uline{á}tum.\par 
22. Ne avertátur húmilis f\uline{a}ctus conf\uline{ú}sus:~* pauper et inops laudábunt n\uuline{o}men t\uline{u}um.\par 
23. Exsúrge, Deus, júdica c\uline{au}sam t\uline{u}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt t\uuline{o}ta d\uline{i}e.\par 
24. Ne obliviscáris voces inimic\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, asc\uuline{é}ndit s\uline{e}mper.\par 
25. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
