2. Memor esto congregat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ:~* quam possedísti ab \uuline{i}n\uline{í}tio.\par 
3. Redemísti virgam hered\uuline{i}tátis t\uline{u}æ:~* mons Sion, in quo habitásti \uuline{i}n \uline{e}o.\par 
4. Leva manus tuas in supérbias e\uuline{ó}rum in f\uline{i}nem:~* quanta malignátus est inimícus \uuline{i}n s\uline{a}ncto!\par 
5. Et gloriáti s\uuline{u}nt qui od\uline{é}runt te:~* in médio solemnitát\uuline{i}s t\uline{u}æ.\par 
6. Posuérunt sign\uuline{a} sua, s\uline{i}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu sup\uuline{e}r s\uline{u}mmum.\par 
7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ej\uuline{u}s in id\uline{í}psum:~* in secúri et áscia dejecér\uuline{u}nt \uline{e}am.\par 
8. Incendérunt igni sanctu\uuline{á}rium t\uline{u}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nómin\uuline{i}s t\uline{u}i.\par 
9. Dixérunt in corde suo cognátio \uuline{e}órum s\uline{i}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \uuline{a} t\uline{e}rra.\par 
10. Signa nostra non vídimus, jam n\uuline{o}n est proph\uline{é}ta:~* et nos non cognósc\uuline{e}t \uline{á}mplius.\par 
11. Usquequo, Deus, improperáb\uuline{i}t inim\uline{í}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum \uuline{i}n f\uline{i}nem?\par 
12. Ut quid avértis manum tuam, et d\uuline{é}xteram t\uline{u}am,~* de médio sinu tuo \uuline{i}n f\uline{i}nem?\par 
13. Deus autem Rex nost\uuline{e}r ante s\uline{ǽ}cula:~* operátus est salútem in médi\uuline{o} t\uline{e}rræ.\par 
14. Tu confirmásti in virtút\uuline{e} tua m\uline{a}re:~* contribulásti cápita dracónum \uuline{i}n \uline{a}quis.\par 
15. Tu confregísti cáp\uuline{i}ta drac\uline{ó}nis:~* dedísti eum escam pópulis \uuline{Æ}th\uline{í}opum.\par 
16. Tu dirupísti font\uuline{e}s, et torr\uline{é}ntes~* tu siccásti flúvi\uuline{o}s \uline{E}than.\par 
17. Tuus est dies, \uuline{e}t tua \uline{e}st nox:~* tu fabricátus es auróram \uuline{e}t s\uline{o}lem.\par 
18. Tu fecísti omnes t\uuline{é}rminos t\uline{e}rræ:~* æstátem et ver tu plasmást\uuline{i} \uline{e}a.\par 
19. Memor esto hujus, inimícus improp\uuline{e}rávit D\uline{ó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit nom\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
20. Ne tradas béstiis ánimas conf\uuline{i}téntes t\uline{i}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \uuline{i}n f\uline{i}nem.\par 
21. Réspice in test\uuline{a}méntum t\uline{u}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\uuline{qui}t\uline{á}tum.\par 
22. Ne avertátur húmilis f\uuline{a}ctus conf\uline{ú}sus:~* pauper et inops laudábunt nom\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
23. Exsúrge, Deus, júdic\uuline{a} causam t\uline{u}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt tot\uuline{a} d\uline{i}e.\par 
24. Ne obliviscáris voces inimic\uuline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascénd\uuline{i}t s\uline{e}mper.\par 
25. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
26. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
