2. In die tribulatiónis meæ Deum exqui\uline{sí}vi,~† mánibus meis nocte c\uline{o}ntra \uline{e}um:~* et non s\uuline{u}m dec\uline{é}ptus.\par 
3. Rénuit consolári ánima \uline{me}a:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\uline{e}rcit\uline{á}tus sum:~* et defécit spír\uuline{i}tus m\uline{e}us.\par 
4. Anticipavérunt vigílias \uline{ó}culi m\uline{e}i:~* turbátus sum, et non s\uuline{u}m loc\uline{ú}tus.\par 
5. Cogitávi d\uline{i}es ant\uline{í}quos:~* et annos ætérnos in ment\uuline{e} háb\uline{u}i.\par 
6. Et meditátus sum nocte cum c\uline{o}rde m\uline{e}o,~* et exercitábar, et scopébam spír\uuline{i}tum m\uline{e}um.\par 
7. Numquid in ætérnum proj\uline{í}ciet D\uline{e}us:~* aut non appónet ut complacíti\uuline{o}r sit \uline{a}dhuc?\par 
8. Aut in finem misericórdiam s\uline{u}am absc\uline{í}ndet,~* a generatióne in gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem?\par 
9. Aut obliviscétur miser\uline{é}ri D\uline{e}us:~* aut continébit in ira sua misericórd\uuline{i}as s\uline{u}as?\par 
10. Et d\uline{i}xi: Nunc c\uline{œ}pi:~* hæc mutátio déxter\uuline{æ} Exc\uline{é}lsi.\par 
11. Memor fui \uline{ó}perum D\uline{ó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\uuline{u}m tu\uline{ó}rum.\par 
12. Et meditábor in ómnibus op\uline{é}ribus t\uline{u}is:~* et in adinventiónibus tuis \uuline{e}xerc\uline{é}bor.\par 
13. Deus, in sancto via \uline{tu}a:~† quis Deus magnus sicut D\uline{e}us n\uline{o}ster?~* tu es Deus qui facis mir\uuline{a}bíl\uline{i}a.\par 
14. Notam fecísti in pópulis virt\uline{ú}tem t\uline{u}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jac\uuline{o}b et J\uline{o}seph.\par 
15. Vidérunt te aquæ, Deus, vid\uline{é}runt te \uline{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ s\uuline{u}nt ab\uline{ý}ssi.\par 
16. Multitúdo sónit\uline{u}s a\uline{quá}rum:~* vocem ded\uuline{é}runt n\uline{u}bes.\par 
17. Etenim sagíttæ t\uline{u}æ tr\uline{á}nseunt:~* vox tonítrui tu\uuline{i} in r\uline{o}ta.\par 
18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \uline{o}rbi t\uline{e}rræ:~* commóta est, et contrém\uuline{u}it t\uline{e}rra.\par 
19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \uline{a}quis m\uline{u}ltis:~* et vestígia tua non c\uuline{o}gnosc\uline{é}ntur.\par 
20. Deduxísti sicut oves p\uline{ó}pulum t\uline{u}um,~* in manu Móysi \uuline{e}t A\uline{a}ron.\par 
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
