2. In die tribulatiónis meæ Deum exqui\uline{sí}vi,~† mánibus meis nocte c\uline{o}ntra \uline{e}um:~* et non s\uline{u}m dec\uline{é}ptus.\par 
3. Rénuit consolári ánima \uline{me}a:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et exercit\uline{á}t\uline{u}s sum:~* et defécit sp\uline{í}ritus m\uline{e}us.\par 
4. Anticipavérunt vigílias \uline{ó}culi m\uline{e}i:~* turbátus sum, et non s\uline{u}m loc\uline{ú}tus.\par 
5. Cogitávi d\uline{i}es ant\uline{í}quos:~* et annos ætérnos in m\uline{e}nte h\uline{á}bui.\par 
6. Et meditátus sum nocte cum c\uline{o}rde m\uline{e}o,~* et exercitábar, et scopébam sp\uline{í}ritum m\uline{e}um.\par 
7. Numquid in ætérnum proj\uline{í}ciet D\uline{e}us:~* aut non appónet ut complacíti\uline{o}r sit \uline{a}dhuc?\par 
8. Aut in finem misericórdiam s\uline{u}am absc\uline{í}ndet,~* a generatióne in gener\uline{a}ti\uline{ó}nem?\par 
9. Aut obliviscétur miser\uline{é}ri D\uline{e}us:~* aut continébit in ira sua miseric\uline{ó}rdias s\uline{u}as?\par 
10. Et d\uline{i}xi: Nunc c\uline{œ}pi:~* hæc mutátio déxter\uline{æ} Exc\uline{é}lsi.\par 
11. Memor fui óperum D\uline{ó}m\uline{i}ni:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\uline{u}m tu\uline{ó}rum.\par 
12. Et meditábor in ómnibus op\uline{é}ribus t\uline{u}is:~* et in adinventiónibus tuis \uline{e}xerc\uline{é}bor.\par 
13. Deus, in sancto via \uline{tu}a:~† quis Deus magnus sicut D\uline{e}us n\uline{o}ster?~* tu es Deus qui facis m\uline{i}rab\uline{í}lia.\par 
14. Notam fecísti in pópulis virt\uline{ú}tem t\uline{u}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios J\uline{a}cob et J\uline{o}seph.\par 
15. Vidérunt te aquæ, Deus, vid\uline{é}runt te \uline{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ s\uline{u}nt ab\uline{ý}ssi.\par 
16. Multitúdo sónit\uline{u}s a\uline{quá}rum:~* vocem ded\uline{é}runt n\uline{u}bes.\par 
17. Etenim sagíttæ tuæ tr\uline{á}ns\uline{e}unt:~* vox tonítrui t\uline{u}i in r\uline{o}ta.\par 
18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \uline{o}rbi t\uline{e}rræ:~* commóta est, et contr\uline{é}muit t\uline{e}rra.\par 
19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \uline{a}quis m\uline{u}ltis:~* et vestígia tua non c\uline{o}gnosc\uline{é}ntur.\par 
20. Deduxísti sicut oves p\uline{ó}pulum t\uline{u}um,~* in manu Móys\uline{i} et \uline{A}aron.\par 
21. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
