2. In die tribulatiónis meæ Deum exqui\uline{sí}vi,~† mánibus meis nocte contr\uuline{a} \uline{e}um:~* et non s\uuline{u}m dec\uline{é}ptus.\par 
3. Rénuit consolári ánima \uline{me}a:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et exerc\uuline{i}t\uline{á}tus sum:~* et defécit spír\uuline{i}tus m\uline{e}us.\par 
4. Anticipavérunt vigílias ócul\uuline{i} m\uline{e}i:~* turbátus sum, et non s\uuline{u}m loc\uline{ú}tus.\par 
5. Cogitávi dies \uuline{a}nt\uline{í}quos:~* et annos ætérnos in m\uuline{e}nte h\uline{á}bui.\par 
6. Et meditátus sum nocte cum cord\uuline{e} m\uline{e}o,~* et exercitábar, et scopébam spír\uuline{i}tum m\uline{e}um.\par 
7. Numquid in ætérnum projíci\uuline{e}t D\uline{e}us:~* aut non appónet ut complacíti\uuline{o}r sit \uline{a}dhuc?\par 
8. Aut in finem misericórdiam suam \uuline{a}bsc\uline{í}ndet,~* a generatióne in gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem?\par 
9. Aut obliviscétur miserér\uuline{i} D\uline{e}us:~* aut continébit in ira sua misericórd\uuline{i}as s\uline{u}as?\par 
10. Et dixi: N\uuline{u}nc c\uline{œ}pi:~* hæc mutátio déxter\uuline{æ} Exc\uline{é}lsi.\par 
11. Memor fui óper\uuline{u}m D\uline{ó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\uuline{u}m tu\uline{ó}rum.\par 
12. Et meditábor in ómnibus opérib\uuline{u}s t\uline{u}is:~* et in adinventiónibus tuis \uuline{e}xerc\uline{é}bor.\par 
13. Deus, in sancto via \uline{tu}a:~† quis Deus magnus sicut De\uuline{u}s n\uline{o}ster?~* tu es Deus qui facis m\uuline{i}rab\uline{í}lia.\par 
14. Notam fecísti in pópulis virtút\uuline{e}m t\uline{u}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jac\uuline{o}b et J\uline{o}seph.\par 
15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt t\uuline{e} \uline{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ s\uuline{u}nt ab\uline{ý}ssi.\par 
16. Multitúdo sónitus \uuline{a}\uline{quá}rum:~* vocem ded\uuline{é}runt n\uline{u}bes.\par 
17. Etenim sagíttæ tu\uuline{æ} tr\uline{á}nseunt:~* vox tonítrui tu\uuline{i} in r\uline{o}ta.\par 
18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ orb\uuline{i} t\uline{e}rræ:~* commóta est, et contrém\uuline{u}it t\uline{e}rra.\par 
19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis:~* et vestígia tua non c\uuline{o}gnosc\uline{é}ntur.\par 
20. Deduxísti sicut oves pópul\uuline{u}m t\uline{u}um,~* in manu Móys\uuline{i} et \uline{A}aron.\par 
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
