2. Apériam in parábol\uuline{i}s os m\uline{e}um:~* loquar propositión\uuline{e}s ab in\uline{í}tio.\par 
3. Quanta audívimus et cognóv\uuline{i}mus \uline{e}a:~* et patres nostri narr\uuline{a}vérunt n\uline{o}bis.\par 
4. Non sunt occultáta a fíli\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* in generat\uuline{i}óne \uline{á}ltera.\par 
5. Narrántes laudes Dómini, et virt\uuline{ú}tes \uline{e}jus:~* et mirabília \uuline{e}jus, quæ f\uline{e}cit.\par 
6. Et suscitávit testimóni\uuline{u}m in J\uline{a}cob:~* et legem pós\uuline{u}it in \uline{I}sraël.\par 
7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíl\uuline{i}is s\uline{u}is:~* ut cognóscat gener\uuline{á}tio \uline{á}ltera.\par 
8. Fílii qui nascéntur, \uuline{e}t exs\uline{ú}rgent,~* et narrábunt f\uuline{í}liis s\uline{u}is.\par 
9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óp\uuline{e}rum D\uline{e}i:~* et mandáta \uuline{e}jus ex\uline{quí}rant.\par 
10. Ne fiant sicut patr\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* generátio prav\uuline{a} et ex\uline{á}sperans.\par 
11. Generátio, quæ non diréx\uuline{i}t cor s\uline{u}um:~* et non est créditus cum Deo sp\uuline{í}ritus \uline{e}jus.\par 
12. Fílii Ephrem intendéntes et mitt\uuline{é}ntes \uline{a}rcum:~* convérsi sunt \uuline{i}n die b\uline{e}lli.\par 
13. Non custodiérunt testam\uuline{é}ntum D\uline{e}i:~* et in lege ejus noluér\uuline{u}nt ambul\uline{á}re.\par 
14. Et oblíti sunt benefact\uuline{ó}rum \uline{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ \uuline{o}sténdit \uline{e}is.\par 
15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in terr\uuline{a} Æg\uline{ý}pti:~* \uuline{i}n campo T\uline{á}neos.\par 
16. Interrúpit mare, et perd\uuline{ú}xit \uline{e}os:~* et státuit aquas \uuline{qua}si in \uline{u}tre.\par 
17. Et dedúxit eos in nub\uuline{e} di\uline{é}i:~* et tota nocte in illuminat\uuline{i}óne \uline{i}gnis.\par 
18. Interrúpit petram \uuline{i}n er\uline{é}mo:~* et adaquávit eos velut in \uuline{a}býsso m\uline{u}lta.\par 
19. Et edúxit a\uuline{qua}m de p\uline{e}tra:~* et dedúxit tamquam fl\uuline{ú}mina \uline{a}quas.\par 
20. Et apposuérunt adhuc pecc\uuline{á}re \uline{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum \uuline{i}n ina\uline{quó}so.\par 
21. Et tentavérunt Deum in córd\uuline{i}bus s\uline{u}is,~* ut péterent escas an\uuline{i}mábus s\uline{u}is.\par 
22. Et male locúti s\uuline{u}nt de D\uline{e}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mens\uuline{a}m in des\uline{é}rto?\par 
23. Quóniam percússit petram, et flux\uuline{é}runt \uline{a}quæ:~* et torréntes \uuline{i}nundav\uline{é}runt.\par 
24. Numquid et panem pót\uuline{e}rit d\uline{a}re,~* aut paráre mensam p\uuline{ó}pulo s\uline{u}o?\par 
25. Ideo audívit Dómin\uuline{u}s, et d\uline{í}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira asc\uuline{é}ndit in \uline{I}sraël.\par 
26. Quia non credidér\uuline{u}nt in D\uline{e}o:~* nec speravérunt in sal\uuline{u}tári \uline{e}jus:\par 
27. Et mandávit núb\uuline{i}bus d\uline{é}super:~* et jánuas c\uuline{æ}li ap\uline{é}ruit.\par 
28. Et pluit illis manna ad m\uuline{a}nduc\uline{á}ndum:~* et panem cæl\uuline{i} dedit \uline{e}is.\par 
29. Panem Angelórum manduc\uuline{á}vit h\uline{o}mo,~* cibária misit eis \uuline{i}n abund\uline{á}ntia.\par 
30. Tránstulit Austr\uuline{u}m de c\uline{æ}lo:~* et indúxit in virtút\uuline{e} sua \uline{A}fricum.\par 
31. Et pluit super eos sicut púlv\uuline{e}rem c\uline{a}rnes:~* et sicut arénam maris volatíl\uuline{i}a penn\uline{á}ta.\par 
32. Et cecidérunt in médio castrór\uuline{u}m e\uline{ó}rum:~* circa tabernác\uuline{u}la e\uline{ó}rum.\par 
33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum átt\uuline{u}lit \uline{e}is:~* non sunt fraudáti a desid\uuline{é}rio s\uline{u}o.\par 
34. Adhuc escæ eórum erant in or\uuline{e} ips\uline{ó}rum:~* et ira Dei ascénd\uuline{i}t super \uline{e}os\par 
35. Et occídit pin\uuline{gue}s e\uline{ó}rum,~* et eléctos Isra\uuline{ë}l imped\uline{í}vit.\par 
36. In ómnibus his peccav\uuline{é}runt \uline{a}dhuc:~* et non credidérunt mirab\uuline{í}libus \uline{e}jus.\par 
37. Et defecérunt in vanitáte di\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* et anni eórum cum fest\uuline{i}nati\uline{ó}ne.\par 
38. Cum occíderet eos, quær\uuline{é}bant \uline{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veni\uuline{é}bant ad \uline{e}um.\par 
39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \uuline{e}st e\uline{ó}rum:~* et Deus excélsus red\uuline{é}mptor e\uline{ó}rum est.\par 
40. Et dilexérunt eum in \uuline{o}re s\uline{u}o,~* et lingua sua ment\uuline{í}ti sunt \uline{e}i.\par 
41. Cor autem eórum non erat rect\uuline{u}m cum \uline{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in test\uuline{a}ménto \uline{e}jus.\par 
42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccát\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* et non d\uuline{i}spérdet \uline{e}os.\par 
43. Et abundávit ut avérteret \uuline{i}ram s\uline{u}am:~* et non accéndit omn\uuline{e}m iram s\uline{u}am:\par 
44. Et recordátus est \uuline{qui}a c\uline{a}ro sunt:~* spíritus vad\uuline{e}ns et non r\uline{é}diens.\par 
45. Quóties exacerbavérunt eum \uuline{i}n des\uline{é}rto,~* in iram concitavérunt eum \uuline{i}n ina\uline{quó}so?\par 
46. Et convérsi sunt, et tentav\uuline{é}runt D\uline{e}um:~* et Sanctum Israël ex\uuline{a}cerbav\uline{é}runt.\par 
47. Non sunt recordáti m\uuline{a}nus \uline{e}jus,~* die qua redémit eos de man\uuline{u} tribul\uline{á}ntis.\par 
48. Sicut pósuit in Ægýpto s\uuline{i}gna s\uline{u}a,~* et prodígia sua \uuline{i}n campo T\uline{á}neos.\par 
49. Et convértit in sánguinem flúmin\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* et imbres e\uuline{ó}rum, ne b\uline{í}berent.\par 
50. Misit in eos cœnomyíam, et com\uuline{é}dit \uline{e}os:~* et ranam, et disp\uuline{é}rdidit \uline{e}os.\par 
51. Et dedit ærúgini fruct\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* et labóres e\uuline{ó}rum loc\uline{ú}stæ.\par 
52. Et occídit in grándine víne\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* et moros eór\uuline{u}m in pru\uline{í}na.\par 
53. Et trádidit grándini jumént\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* et possessiónem \uuline{e}órum \uline{i}gni.\par 
54. Misit in eos iram indignati\uuline{ó}nis s\uline{u}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \uuline{á}ngelos m\uline{a}los.\par 
55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animáb\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* et juménta eórum in m\uuline{o}rte concl\uline{ú}sit.\par 
56. Et percússit omne primogénitum in terr\uuline{a} Æg\uline{ý}pti:~* primítias omnis labóris eórum in tab\uuline{e}rnácul\uline{i}s Cham.\par 
57. Et ábstulit sicut oves póp\uuline{u}lum s\uline{u}um:~* et perdúxit eos tamquam greg\uuline{e}m in des\uline{é}rto.\par 
58. Et dedúxit eos in spe, et non t\uuline{i}mu\uline{é}runt:~* et inimícos eórum op\uuline{é}ruit m\uline{a}re.\par 
59. Et indúxit eos in montem sanctificati\uuline{ó}nis s\uline{u}æ:~* montem, quem acquisívit d\uuline{é}xtera \uline{e}jus.\par 
60. Et ejécit a fácie e\uuline{ó}rum G\uline{e}ntes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distr\uuline{i}buti\uline{ó}nis.\par 
61. Et habitáre fecit in tabernácul\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* tribus \uline{I}sraël.\par 
62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\uuline{u}m exc\uline{é}lsum:~* et testimónia ejus non c\uuline{u}stodi\uline{é}runt.\par 
63. Et avertérunt se, et non servav\uuline{é}runt p\uline{a}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt \uuline{i}n arcum pr\uline{a}vum.\par 
64. In iram concitavérunt eum in cóll\uuline{i}bus s\uline{u}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pr\uuline{o}vocav\uline{é}runt.\par 
65. Audívit De\uuline{u}s, et spr\uline{e}vit:~* et ad níhilum redég\uuline{i}t valde \uline{I}sraël.\par 
66. Et répulit tabernác\uuline{u}lum S\uline{i}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitáv\uuline{i}t in hom\uline{í}nibus.\par 
67. Et trádidit in captivitátem virtút\uuline{e}m e\uline{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in man\uuline{u}s inim\uline{í}ci.\par 
68. Et conclúsit in gládio póp\uuline{u}lum s\uline{u}um:~* et hereditát\uuline{e}m suam spr\uline{e}vit.\par 
69. Júvenes eórum com\uuline{é}dit \uline{i}gnis:~* et vírgines eórum non s\uuline{u}nt lament\uline{á}tæ.\par 
70. Sacerdótes eórum in gládio c\uuline{e}cid\uline{é}runt:~* et víduæ eórum n\uuline{o}n plorab\uline{á}ntur.\par 
71. Et excitátus est tamquam dórm\uuline{i}ens D\uline{ó}minus:~* tamquam potens crapul\uuline{á}tus a v\uline{i}no.\par 
72. Et percússit inimícos suos in post\uuline{e}ri\uline{ó}ra:~* oppróbrium sempitérn\uuline{u}m dedit \uline{i}llis.\par 
73. Et répulit tabernác\uuline{u}lum J\uline{o}seph:~* et tribum Ephra\uuline{i}m non el\uline{é}git.\par 
74. Sed elégit tr\uuline{i}bum J\uline{u}da,~* montem Si\uuline{o}n quem dil\uline{é}xit.\par 
75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\uuline{u}m in t\uline{e}rra,~* quam fund\uuline{á}vit in s\uline{ǽ}cula.\par 
76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grég\uuline{i}bus \uline{ó}vium:~* de post fœtántes \uuline{a}ccépit \uline{e}um,\par 
77. Páscere Jacob, s\uuline{e}rvum s\uline{u}um,~* et Israël, hered\uuline{i}tátem s\uline{u}am:\par 
78. Et pavit eos in innocéntia c\uuline{o}rdis s\uline{u}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum d\uuline{e}dúxit \uline{e}os.\par 
79. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
80. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
