2. Apériam in parábolis \uuline{o}s m\uline{e}um:~* loquar propositiónes \uuline{a}b in\uline{í}tio.\par 
3. Quanta audívimus et cognóvim\uuline{u}s \uline{e}a:~* et patres nostri narrav\uuline{é}runt n\uline{o}bis.\par 
4. Non sunt occultáta a fíliis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* in generati\uuline{ó}ne \uline{á}ltera.\par 
5. Narrántes laudes Dómini, et virtút\uuline{e}s \uline{e}jus:~* et mirabília ej\uuline{u}s, quæ f\uline{e}cit.\par 
6. Et suscitávit testimónium \uuline{i}n J\uline{a}cob:~* et legem pósu\uuline{i}t in \uline{I}sraël.\par 
7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíli\uuline{i}s s\uline{u}is:~* ut cognóscat generát\uuline{i}o \uline{á}ltera.\par 
8. Fílii qui nascéntur, et \uuline{e}xs\uline{ú}rgent,~* et narrábunt fíl\uuline{i}is s\uline{u}is.\par 
9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óper\uuline{u}m D\uline{e}i:~* et mandáta ej\uuline{u}s ex\uline{quí}rant.\par 
10. Ne fiant sicut patres \uuline{e}\uline{ó}rum:~* generátio prava \uuline{e}t ex\uline{á}sperans.\par 
11. Generátio, quæ non diréxit c\uuline{o}r s\uline{u}um:~* et non est créditus cum Deo spír\uuline{i}tus \uline{e}jus.\par 
12. Fílii Ephrem intendéntes et mittént\uuline{e}s \uline{a}rcum:~* convérsi sunt in d\uuline{i}e b\uline{e}lli.\par 
13. Non custodiérunt testamént\uuline{u}m D\uline{e}i:~* et in lege ejus noluérunt \uuline{a}mbul\uline{á}re.\par 
14. Et oblíti sunt benefactór\uuline{u}m \uline{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ ost\uuline{é}ndit \uline{e}is.\par 
15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra \uuline{Æ}g\uline{ý}pti:~* in c\uuline{a}mpo T\uline{á}neos.\par 
16. Interrúpit mare, et perdúx\uuline{i}t \uline{e}os:~* et státuit aquas quas\uuline{i} in \uline{u}tre.\par 
17. Et dedúxit eos in nube d\uuline{i}\uline{é}i:~* et tota nocte in illuminati\uuline{ó}ne \uline{i}gnis.\par 
18. Interrúpit petram in \uuline{e}r\uline{é}mo:~* et adaquávit eos velut in ab\uuline{ý}sso m\uline{u}lta.\par 
19. Et edúxit aquam d\uuline{e} p\uline{e}tra:~* et dedúxit tamquam flúm\uuline{i}na \uline{a}quas.\par 
20. Et apposuérunt adhuc peccár\uuline{e} \uline{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in \uuline{i}na\uline{quó}so.\par 
21. Et tentavérunt Deum in córdib\uuline{u}s s\uline{u}is,~* ut péterent escas anim\uuline{á}bus s\uline{u}is.\par 
22. Et male locúti sunt d\uuline{e} D\uline{e}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \uuline{i}n des\uline{é}rto?\par 
23. Quóniam percússit petram, et fluxér\uuline{u}nt \uline{a}quæ:~* et torréntes in\uuline{u}ndav\uline{é}runt.\par 
24. Numquid et panem póter\uuline{i}t d\uline{a}re,~* aut paráre mensam póp\uuline{u}lo s\uline{u}o?\par 
25. Ideo audívit Dóminus, \uuline{e}t d\uline{í}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascénd\uuline{i}t in \uline{I}sraël.\par 
26. Quia non credidérunt \uuline{i}n D\uline{e}o:~* nec speravérunt in salut\uuline{á}ri \uline{e}jus:\par 
27. Et mandávit núbib\uuline{u}s d\uline{é}super:~* et jánuas cæl\uuline{i} ap\uline{é}ruit.\par 
28. Et pluit illis manna ad mand\uuline{u}c\uline{á}ndum:~* et panem cæli d\uuline{e}dit \uline{e}is.\par 
29. Panem Angelórum manducáv\uuline{i}t h\uline{o}mo,~* cibária misit eis in \uuline{a}bund\uline{á}ntia.\par 
30. Tránstulit Austrum d\uuline{e} c\uline{æ}lo:~* et indúxit in virtúte s\uuline{u}a \uline{A}fricum.\par 
31. Et pluit super eos sicut púlver\uuline{e}m c\uline{a}rnes:~* et sicut arénam maris volatíli\uuline{a} penn\uline{á}ta.\par 
32. Et cecidérunt in médio castrórum \uuline{e}\uline{ó}rum:~* circa tabernácul\uuline{a} e\uline{ó}rum.\par 
33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttul\uuline{i}t \uline{e}is:~* non sunt fraudáti a desidér\uuline{i}o s\uline{u}o.\par 
34. Adhuc escæ eórum erant in ore \uuline{i}ps\uline{ó}rum:~* et ira Dei ascéndit s\uuline{u}per \uline{e}os\par 
35. Et occídit pingues \uuline{e}\uline{ó}rum,~* et eléctos Israël \uuline{i}mped\uline{í}vit.\par 
36. In ómnibus his peccavér\uuline{u}nt \uline{a}dhuc:~* et non credidérunt mirabíl\uuline{i}bus \uline{e}jus.\par 
37. Et defecérunt in vanitáte dies \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et anni eórum cum festin\uuline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
38. Cum occíderet eos, quæréb\uuline{a}nt \uline{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniéb\uuline{a}nt ad \uline{e}um.\par 
39. Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et Deus excélsus redémpt\uuline{o}r e\uline{ó}rum est.\par 
40. Et dilexérunt eum in or\uuline{e} s\uline{u}o,~* et lingua sua mentít\uuline{i} sunt \uline{e}i.\par 
41. Cor autem eórum non erat rectum c\uuline{u}m \uline{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testam\uuline{é}nto \uline{e}jus.\par 
42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et non disp\uuline{é}rdet \uline{e}os.\par 
43. Et abundávit ut avérteret ir\uuline{a}m s\uline{u}am:~* et non accéndit omnem \uuline{i}ram s\uline{u}am:\par 
44. Et recordátus est qui\uuline{a} c\uline{a}ro sunt:~* spíritus vadens \uuline{e}t non r\uline{é}diens.\par 
45. Quóties exacerbavérunt eum in d\uuline{e}s\uline{é}rto,~* in iram concitavérunt eum in \uuline{i}na\uline{quó}so?\par 
46. Et convérsi sunt, et tentavér\uuline{u}nt D\uline{e}um:~* et Sanctum Israël exac\uuline{e}rbav\uline{é}runt.\par 
47. Non sunt recordáti man\uuline{u}s \uline{e}jus,~* die qua redémit eos de manu tr\uuline{i}bul\uline{á}ntis.\par 
48. Sicut pósuit in Ægýpto sign\uuline{a} s\uline{u}a,~* et prodígia sua in c\uuline{a}mpo T\uline{á}neos.\par 
49. Et convértit in sánguinem flúmina \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et imbres eór\uuline{u}m, ne b\uline{í}berent.\par 
50. Misit in eos cœnomyíam, et coméd\uuline{i}t \uline{e}os:~* et ranam, et dispérd\uuline{i}dit \uline{e}os.\par 
51. Et dedit ærúgini fructus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et labóres eór\uuline{u}m loc\uline{ú}stæ.\par 
52. Et occídit in grándine víneas \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et moros eórum \uuline{i}n pru\uline{í}na.\par 
53. Et trádidit grándini juménta \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et possessiónem e\uuline{ó}rum \uline{i}gni.\par 
54. Misit in eos iram indignatión\uuline{i}s s\uline{u}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per áng\uuline{e}los m\uline{a}los.\par 
55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et juménta eórum in mort\uuline{e} concl\uline{ú}sit.\par 
56. Et percússit omne primogénitum in terra \uuline{Æ}g\uline{ý}pti:~* primítias omnis labóris eórum in tabern\uuline{á}cul\uline{i}s Cham.\par 
57. Et ábstulit sicut oves pópul\uuline{u}m s\uline{u}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem \uuline{i}n des\uline{é}rto.\par 
58. Et dedúxit eos in spe, et non tim\uuline{u}\uline{é}runt:~* et inimícos eórum opér\uuline{u}it m\uline{a}re.\par 
59. Et indúxit eos in montem sanctificatión\uuline{i}s s\uline{u}æ:~* montem, quem acquisívit déxt\uuline{e}ra \uline{e}jus.\par 
60. Et ejécit a fácie eór\uuline{u}m G\uline{e}ntes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distrib\uuline{u}ti\uline{ó}nis.\par 
61. Et habitáre fecit in tabernáculis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* tr\uuline{i}bus \uline{I}sraël.\par 
62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum \uuline{e}xc\uline{é}lsum:~* et testimónia ejus non cust\uuline{o}di\uline{é}runt.\par 
63. Et avertérunt se, et non servavér\uuline{u}nt p\uline{a}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \uuline{a}rcum pr\uline{a}vum.\par 
64. In iram concitavérunt eum in cóllib\uuline{u}s s\uline{u}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum prov\uuline{o}cav\uline{é}runt.\par 
65. Audívit Deus, \uuline{e}t spr\uline{e}vit:~* et ad níhilum redégit v\uuline{a}lde \uline{I}sraël.\par 
66. Et répulit tabernácul\uuline{u}m S\uline{i}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit \uuline{i}n hom\uline{í}nibus.\par 
67. Et trádidit in captivitátem virtútem \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus \uuline{i}nim\uline{í}ci.\par 
68. Et conclúsit in gládio pópul\uuline{u}m s\uline{u}um:~* et hereditátem s\uuline{u}am spr\uline{e}vit.\par 
69. Júvenes eórum coméd\uuline{i}t \uline{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt l\uuline{a}ment\uline{á}tæ.\par 
70. Sacerdótes eórum in gládio cec\uuline{i}d\uline{é}runt:~* et víduæ eórum non pl\uuline{o}rab\uline{á}ntur.\par 
71. Et excitátus est tamquam dórmi\uuline{e}ns D\uline{ó}minus:~* tamquam potens crapulát\uuline{u}s a v\uline{i}no.\par 
72. Et percússit inimícos suos in poster\uuline{i}\uline{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum d\uuline{e}dit \uline{i}llis.\par 
73. Et répulit tabernácul\uuline{u}m J\uline{o}seph:~* et tribum Ephraim n\uuline{o}n el\uline{é}git.\par 
74. Sed elégit trib\uuline{u}m J\uline{u}da,~* montem Sion \uuline{que}m dil\uline{é}xit.\par 
75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum \uuline{i}n t\uline{e}rra,~* quam fundáv\uuline{i}t in s\uline{ǽ}cula.\par 
76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégib\uuline{u}s \uline{ó}vium:~* de post fœtántes acc\uuline{é}pit \uline{e}um,\par 
77. Páscere Jacob, serv\uuline{u}m s\uline{u}um,~* et Israël, heredit\uuline{á}tem s\uline{u}am:\par 
78. Et pavit eos in innocéntia cord\uuline{i}s s\uline{u}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum ded\uuline{ú}xit \uline{e}os.\par 
79. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
80. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
