2. Apériam in paráb\uuline{o}lis os m\uline{e}um:~* loquar propositiónes ab \uuline{i}n\uline{í}tio.\par 
3. Quanta audívimus et cogn\uuline{ó}vimus \uline{e}a:~* et patres nostri narravér\uuline{u}nt n\uline{o}bis.\par 
4. Non sunt occultáta a fíl\uuline{i}is e\uline{ó}rum:~* in generatión\uuline{e} \uline{á}ltera.\par 
5. Narrántes laudes Dómini, et v\uuline{i}rtútes \uline{e}jus:~* et mirabília ejus, \uuline{quæ} f\uline{e}cit.\par 
6. Et suscitávit testimón\uuline{i}um in J\uline{a}cob:~* et legem pósuit \uuline{i}n \uline{I}sraël.\par 
7. Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea f\uuline{í}liis s\uline{u}is:~* ut cognóscat generáti\uuline{o} \uline{á}ltera.\par 
8. Fílii qui nascént\uuline{u}r, et exs\uline{ú}rgent,~* et narrábunt fíli\uuline{i}s s\uline{u}is.\par 
9. Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur \uuline{ó}perum D\uline{e}i:~* et mandáta ejus \uuline{e}x\uline{quí}rant.\par 
10. Ne fiant sicut p\uuline{a}tres e\uline{ó}rum:~* generátio prava et \uuline{e}x\uline{á}sperans.\par 
11. Generátio, quæ non dir\uuline{é}xit cor s\uline{u}um:~* et non est créditus cum Deo spírit\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
12. Fílii Ephrem intendéntes et m\uuline{i}tténtes \uline{a}rcum:~* convérsi sunt in di\uuline{e} b\uline{e}lli.\par 
13. Non custodiérunt test\uuline{a}méntum D\uline{e}i:~* et in lege ejus noluérunt amb\uuline{u}l\uline{á}re.\par 
14. Et oblíti sunt benef\uuline{a}ctórum \uline{e}jus:~* et mirabílium ejus quæ osténd\uuline{i}t \uline{e}is.\par 
15. Coram pátribus eórum fecit mirabília in t\uuline{e}rra Æg\uline{ý}pti:~* in camp\uuline{o} T\uline{á}neos.\par 
16. Interrúpit mare, et p\uuline{e}rdúxit \uline{e}os:~* et státuit aquas quasi \uuline{i}n \uline{u}tre.\par 
17. Et dedúxit eos in n\uuline{u}be di\uline{é}i:~* et tota nocte in illuminatión\uuline{e} \uline{i}gnis.\par 
18. Interrúpit petr\uuline{a}m in er\uline{é}mo:~* et adaquávit eos velut in abýss\uuline{o} m\uline{u}lta.\par 
19. Et edúxit \uuline{a}quam de p\uline{e}tra:~* et dedúxit tamquam flúmin\uuline{a} \uline{a}quas.\par 
20. Et apposuérunt adhuc p\uuline{e}ccáre \uline{e}i:~* in iram excitavérunt Excélsum in in\uuline{a}\uline{quó}so.\par 
21. Et tentavérunt Deum in c\uuline{ó}rdibus s\uline{u}is,~* ut péterent escas animáb\uuline{u}s s\uline{u}is.\par 
22. Et male locút\uuline{i} sunt de D\uline{e}o:~* dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in d\uuline{e}s\uline{é}rto?\par 
23. Quóniam percússit petram, et fl\uuline{u}xérunt \uline{a}quæ:~* et torréntes inund\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
24. Numquid et panem p\uuline{ó}terit d\uline{a}re,~* aut paráre mensam pópul\uuline{o} s\uline{u}o?\par 
25. Ideo audívit Dóm\uuline{i}nus, et d\uline{í}stulit:~* et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \uuline{i}n \uline{I}sraël.\par 
26. Quia non credid\uuline{é}runt in D\uline{e}o:~* nec speravérunt in salutár\uuline{i} \uline{e}jus:\par 
27. Et mandávit n\uuline{ú}bibus d\uline{é}super:~* et jánuas cæli \uuline{a}p\uline{é}ruit.\par 
28. Et pluit illis manna \uuline{a}d manduc\uline{á}ndum:~* et panem cæli ded\uuline{i}t \uline{e}is.\par 
29. Panem Angelórum mand\uuline{u}cávit h\uline{o}mo,~* cibária misit eis in ab\uuline{u}nd\uline{á}ntia.\par 
30. Tránstulit \uuline{Au}strum de c\uline{æ}lo:~* et indúxit in virtúte su\uuline{a} \uline{A}fricum.\par 
31. Et pluit super eos sicut p\uuline{ú}lverem c\uline{a}rnes:~* et sicut arénam maris volatília p\uuline{e}nn\uline{á}ta.\par 
32. Et cecidérunt in médio castr\uuline{ó}rum e\uline{ó}rum:~* circa tabernácula \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
33. Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \uuline{á}ttulit \uline{e}is:~* non sunt fraudáti a desidéri\uuline{o} s\uline{u}o.\par 
34. Adhuc escæ eórum erant in \uuline{o}re ips\uline{ó}rum:~* et ira Dei ascéndit sup\uuline{e}r \uline{e}os\par 
35. Et occídit p\uuline{i}ngues e\uline{ó}rum,~* et eléctos Israël imp\uuline{e}d\uline{í}vit.\par 
36. In ómnibus his pecc\uuline{a}vérunt \uline{a}dhuc:~* et non credidérunt mirabílib\uuline{u}s \uline{e}jus.\par 
37. Et defecérunt in vanitáte d\uuline{i}es e\uline{ó}rum:~* et anni eórum cum festinat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
38. Cum occíderet eos, \uuline{quæ}rébant \uline{e}um:~* et revertebántur, et dilúculo veniébant \uuline{a}d \uline{e}um.\par 
39. Et rememoráti sunt quia Deus adjút\uuline{o}r est e\uline{ó}rum:~* et Deus excélsus redémptor \uuline{e}\uline{ó}rum est.\par 
40. Et dilexérunt eum \uuline{i}n ore s\uline{u}o,~* et lingua sua mentíti s\uuline{u}nt \uline{e}i.\par 
41. Cor autem eórum non erat r\uuline{e}ctum cum \uline{e}o:~* nec fidéles hábiti sunt in testamént\uuline{o} \uline{e}jus.\par 
42. Ipse autem est miséricors, et propítius fiet pecc\uuline{á}tis e\uline{ó}rum:~* et non dispérd\uuline{e}t \uline{e}os.\par 
43. Et abundávit ut avérter\uuline{e}t iram s\uline{u}am:~* et non accéndit omnem ir\uuline{a}m s\uline{u}am:\par 
44. Et recordátus \uuline{e}st quia c\uline{a}ro sunt:~* spíritus vadens et n\uuline{o}n r\uline{é}diens.\par 
45. Quóties exacerbavérunt e\uuline{u}m in des\uline{é}rto,~* in iram concitavérunt eum in in\uuline{a}\uline{quó}so?\par 
46. Et convérsi sunt, et tent\uuline{a}vérunt D\uline{e}um:~* et Sanctum Israël exacerb\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
47. Non sunt recordát\uuline{i} manus \uline{e}jus,~* die qua redémit eos de manu trib\uuline{u}l\uline{á}ntis.\par 
48. Sicut pósuit in Ægýpt\uuline{o} signa s\uline{u}a,~* et prodígia sua in camp\uuline{o} T\uline{á}neos.\par 
49. Et convértit in sánguinem flúm\uuline{i}na e\uline{ó}rum:~* et imbres eórum, n\uuline{e} b\uline{í}berent.\par 
50. Misit in eos cœnomyíam, et c\uuline{o}médit \uline{e}os:~* et ranam, et dispérdid\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
51. Et dedit ærúgini fr\uuline{u}ctus e\uline{ó}rum:~* et labóres eórum l\uuline{o}c\uline{ú}stæ.\par 
52. Et occídit in grándine vín\uuline{e}as e\uline{ó}rum:~* et moros eórum in pr\uuline{u}\uline{í}na.\par 
53. Et trádidit grándini jum\uuline{é}nta e\uline{ó}rum:~* et possessiónem eór\uuline{u}m \uline{i}gni.\par 
54. Misit in eos iram indignat\uuline{i}ónis s\uline{u}æ:~* indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángel\uuline{o}s m\uline{a}los.\par 
55. Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte anim\uuline{á}bus e\uline{ó}rum:~* et juménta eórum in morte c\uuline{o}ncl\uline{ú}sit.\par 
56. Et percússit omne primogénitum in t\uuline{e}rra Æg\uline{ý}pti:~* primítias omnis labóris eórum in tabernác\uuline{u}l\uline{i}s Cham.\par 
57. Et ábstulit sicut oves p\uuline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et perdúxit eos tamquam gregem in d\uuline{e}s\uline{é}rto.\par 
58. Et dedúxit eos in spe, et n\uuline{o}n timu\uline{é}runt:~* et inimícos eórum opéru\uuline{i}t m\uline{a}re.\par 
59. Et indúxit eos in montem sanctificat\uuline{i}ónis s\uline{u}æ:~* montem, quem acquisívit déxter\uuline{a} \uline{e}jus.\par 
60. Et ejécit a fácie \uuline{e}órum G\uline{e}ntes:~* et sorte divísit eis terram in funículo distribut\uuline{i}\uline{ó}nis.\par 
61. Et habitáre fecit in tabernác\uuline{u}lis e\uline{ó}rum:~* trib\uuline{u}s \uline{I}sraël.\par 
62. Et tentavérunt, et exacerbavérunt D\uuline{e}um exc\uline{é}lsum:~* et testimónia ejus non custod\uuline{i}\uline{é}runt.\par 
63. Et avertérunt se, et non serv\uuline{a}vérunt p\uline{a}ctum:~* quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arc\uuline{u}m pr\uline{a}vum.\par 
64. In iram concitavérunt eum in c\uuline{ó}llibus s\uline{u}is:~* et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provoc\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
65. Audívit D\uuline{e}us, et spr\uline{e}vit:~* et ad níhilum redégit vald\uuline{e} \uline{I}sraël.\par 
66. Et répulit tabern\uuline{á}culum S\uline{i}lo:~* tabernáculum suum, ubi habitávit in h\uuline{o}m\uline{í}nibus.\par 
67. Et trádidit in captivitátem virt\uuline{ú}tem e\uline{ó}rum:~* et pulchritúdinem eórum in manus in\uuline{i}m\uline{í}ci.\par 
68. Et conclúsit in gládio p\uuline{ó}pulum s\uline{u}um:~* et hereditátem su\uuline{a}m spr\uline{e}vit.\par 
69. Júvenes eórum c\uuline{o}médit \uline{i}gnis:~* et vírgines eórum non sunt lam\uuline{e}nt\uline{á}tæ.\par 
70. Sacerdótes eórum in gládi\uuline{o} cecid\uline{é}runt:~* et víduæ eórum non plor\uuline{a}b\uline{á}ntur.\par 
71. Et excitátus est tamquam d\uuline{ó}rmiens D\uline{ó}minus:~* tamquam potens crapulátus \uuline{a} v\uline{i}no.\par 
72. Et percússit inimícos suos in p\uuline{o}steri\uline{ó}ra:~* oppróbrium sempitérnum ded\uuline{i}t \uline{i}llis.\par 
73. Et répulit tabern\uuline{á}culum J\uline{o}seph:~* et tribum Ephraim non \uuline{e}l\uline{é}git.\par 
74. Sed elég\uuline{i}t tribum J\uline{u}da,~* montem Sion quem d\uuline{i}l\uline{é}xit.\par 
75. Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium s\uuline{u}um in t\uline{e}rra,~* quam fundávit \uuline{i}n s\uline{ǽ}cula.\par 
76. Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gr\uuline{é}gibus \uline{ó}vium:~* de post fœtántes accép\uuline{i}t \uline{e}um,\par 
77. Páscere Jac\uuline{o}b, servum s\uline{u}um,~* et Israël, hereditát\uuline{e}m s\uline{u}am:\par 
78. Et pavit eos in innocénti\uuline{a} cordis s\uline{u}i:~* et in intelléctibus mánuum suárum dedúx\uuline{i}t \uline{e}os.\par 
79. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
80. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
