2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volat\uline{í}libus c\uline{æ}li:~* carnes sanctórum tuórum bést\uuline{i}is t\uline{e}rræ.\par 
3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúit\uline{u} Jer\uline{ú}salem:~* et non erat qui s\uuline{e}pel\uline{í}ret.\par 
4. Facti sumus oppróbrium vic\uline{í}nis n\uline{o}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúit\uuline{u} nostr\uline{o} sunt.\par 
5. Usquequo, Dómine, irasc\uline{é}ris in f\uline{i}nem:~* accendétur velut ignis z\uuline{e}lus t\uline{u}us?\par 
6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te n\uline{o}n nov\uline{é}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non inv\uuline{o}cav\uline{é}runt:\par 
7. Quia comed\uline{é}runt J\uline{a}cob:~* et locum ejus des\uuline{o}lav\uline{é}runt.\par 
8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseric\uline{ó}rdiæ t\uline{u}æ:~* quia páuperes facti s\uuline{u}mus n\uline{i}mis.\par 
9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, l\uline{í}ber\uline{a} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter n\uuline{o}men t\uline{u}um:\par 
10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est D\uline{e}us e\uline{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram óc\uuline{u}lis n\uline{o}stris.\par 
11. Ultio sánguinis servórum tuórum, \uline{qui} eff\uline{ú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus comp\uuline{e}dit\uline{ó}rum.\par 
12. Secúndum magnitúdinem br\uline{á}chii t\uline{u}i,~* pósside fílios mortif\uuline{i}cat\uline{ó}rum.\par 
13. Et redde vicínis nostris séptuplum in s\uline{i}nu e\uline{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tib\uuline{i}, Dóm\uline{i}ne.\par 
14. Nos autem pópulus tuus, et oves p\uline{á}scuæ t\uline{u}æ,~* confitébimur tibi \uuline{i}n sǽc\uline{u}lum.\par 
15. In generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábimus l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
16. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
