2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus c\uline{æ}li:~* carnes sanctórum tuórum bésti\uuline{i}s t\uline{e}rræ.\par 
3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Jer\uline{ú}salem:~* et non erat qui sep\uuline{e}l\uline{í}ret.\par 
4. Facti sumus oppróbrium vicínis n\uline{o}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúitu n\uuline{o}str\uline{o} sunt.\par 
5. Usquequo, Dómine, irascéris in f\uline{i}nem:~* accendétur velut ignis zel\uuline{u}s t\uline{u}us?\par 
6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non nov\uline{é}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invoc\uuline{a}v\uline{é}runt:\par 
7. Quia comedérunt J\uline{a}cob:~* et locum ejus desol\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdiæ t\uline{u}æ:~* quia páuperes facti sum\uuline{u}s n\uline{i}mis.\par 
9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líber\uline{a} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter nom\uuline{e}n t\uline{u}um:\par 
10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus e\uline{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram ócul\uuline{i}s n\uline{o}stris.\par 
11. Ultio sánguinis servórum tuórum, qui eff\uline{ú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus comped\uuline{i}t\uline{ó}rum.\par 
12. Secúndum magnitúdinem bráchii t\uline{u}i,~* pósside fílios mortific\uuline{a}t\uline{ó}rum.\par 
13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e\uline{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tibi, D\uuline{ó}m\uline{i}ne.\par 
14. Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ t\uline{u}æ,~* confitébimur tibi in s\uuline{ǽ}c\uline{u}lum.\par 
15. In generatiónem et generati\uline{ó}nem~* annuntiábimus laud\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
16. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
