2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatíl\uuline{i}bus c\uline{æ}li:~* carnes sanctórum tuórum b\uuline{é}stiis t\uline{e}rræ.\par 
3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúit\uuline{u} Jer\uline{ú}salem:~* et non erat \uuline{qui} sepel\uline{í}ret.\par 
4. Facti sumus oppróbrium vic\uuline{í}nis n\uline{o}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\uuline{i}tu nostr\uline{o} sunt.\par 
5. Usquequo, Dómine, irascér\uuline{i}s in f\uline{i}nem:~* accendétur velut ign\uuline{i}s zelus t\uline{u}us?\par 
6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te n\uuline{o}n nov\uline{é}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non \uuline{i}nvocav\uline{é}runt:\par 
7. Quia comed\uuline{é}runt J\uline{a}cob:~* et locum ejus d\uuline{e}solav\uline{é}runt.\par 
8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórd\uuline{i}æ t\uline{u}æ:~* quia páuperes fact\uuline{i} sumus n\uline{i}mis.\par 
9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, l\uuline{í}ber\uline{a} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propt\uuline{e}r nomen t\uline{u}um:\par 
10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\uuline{u}s e\uline{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram \uuline{ó}culis n\uline{o}stris.\par 
11. Ultio sánguinis servórum tuórum, \uuline{qui} eff\uline{ú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus c\uuline{o}mpedit\uline{ó}rum.\par 
12. Secúndum magnitúdinem brách\uuline{i}i t\uline{u}i,~* pósside fílios mort\uuline{i}ficat\uline{ó}rum.\par 
13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sin\uuline{u} e\uline{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt t\uuline{i}bi, Dóm\uline{i}ne.\par 
14. Nos autem pópulus tuus, et oves pásc\uuline{u}æ t\uline{u}æ,~* confitébimur tib\uuline{i} in sǽc\uline{u}lum.\par 
15. In generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábim\uuline{u}s laudem t\uline{u}am.\par 
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
