2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílib\uuline{u}s c\uline{æ}li:~* carnes sanctórum tuórum bést\uuline{i}is t\uline{e}rræ.\par 
3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu J\uuline{e}r\uline{ú}salem:~* et non erat qui s\uuline{e}pel\uline{í}ret.\par 
4. Facti sumus oppróbrium vicín\uuline{i}s n\uline{o}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\uuline{i}tu n\uline{o}stro sunt.\par 
5. Usquequo, Dómine, irascéris \uuline{i}n f\uline{i}nem:~* accendétur velut ignis z\uuline{e}lus t\uline{u}us?\par 
6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non n\uuline{o}v\uline{é}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non inv\uuline{o}cav\uline{é}runt:\par 
7. Quia comedér\uuline{u}nt J\uline{a}cob:~* et locum ejus des\uuline{o}lav\uline{é}runt.\par 
8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdi\uuline{æ} t\uline{u}æ:~* quia páuperes facti s\uuline{u}mus n\uline{i}mis.\par 
9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líb\uuline{e}r\uline{a} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter n\uuline{o}men t\uline{u}um:\par 
10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus \uuline{e}\uline{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram óc\uuline{u}lis n\uline{o}stris.\par 
11. Ultio sánguinis servórum tuórum, qui \uuline{e}ff\uline{ú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus comp\uuline{e}dit\uline{ó}rum.\par 
12. Secúndum magnitúdinem bráchi\uuline{i} t\uline{u}i,~* pósside fílios mortif\uuline{i}cat\uline{ó}rum.\par 
13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu \uuline{e}\uline{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt t\uuline{i}bi, D\uline{ó}mine.\par 
14. Nos autem pópulus tuus, et oves páscu\uuline{æ} t\uline{u}æ,~* confitébimur tib\uuline{i} in s\uline{ǽ}culum.\par 
15. In generatiónem et generat\uuline{i}\uline{ó}nem~* annuntiábimus l\uuline{au}dem t\uline{u}am.\par 
16. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
