2. Qui sedes s\uline{u}per Ch\uline{é}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \uuline{e}t Man\uline{á}sse.\par 
3. Excita poténtiam t\uline{u}am, et v\uline{e}ni:~* ut salvos f\uuline{á}ci\uline{a}s nos.\par 
4. D\uline{e}us, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salv\uuline{i} ér\uline{i}mus.\par 
5. Dómine, D\uline{e}us virt\uline{ú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem s\uuline{e}rvi t\uline{u}i?\par 
6. Cibábis nos pane l\uline{a}crim\uline{á}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \uuline{i}n mens\uline{ú}ra?\par 
7. Posuísti nos in contradictiónem vic\uline{í}nis n\uline{o}stris:~* et inimíci nostri subsann\uuline{a}vér\uline{u}nt nos.\par 
8. Deus virt\uline{ú}tum, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salv\uuline{i} ér\uline{i}mus.\par 
9. Víneam de Ægýpto tr\uline{a}nstul\uline{í}sti:~* ejecísti Gentes, et plant\uuline{á}sti \uline{e}am.\par 
10. Dux itíneris fuísti in consp\uline{é}ctu \uline{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et impl\uuline{é}vit t\uline{e}rram.\par 
11. Opéruit montes \uline{u}mbra \uline{e}jus:~* et arbústa ejus c\uuline{e}dros D\uline{e}i.\par 
12. Exténdit pálmites suos \uline{u}sque ad m\uline{a}re:~* et usque ad flumen propág\uuline{i}nes \uline{e}jus.\par 
13. Ut quid destruxísti mac\uline{é}riam \uline{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\uuline{ú}ntur v\uline{i}am?\par 
14. Exterminávit eam \uline{a}per de s\uline{i}lva:~* et singuláris ferus depást\uuline{u}s est \uline{e}am.\par 
15. Deus virt\uline{ú}tum, conv\uline{é}rtere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita vín\uuline{e}am \uline{i}stam.\par 
16. Et pérfice eam, quam plantávit d\uline{é}xtera t\uline{u}a:~* et super fílium hóminis, quem confirm\uuline{á}sti t\uline{i}bi.\par 
17. Incénsa igni, \uline{e}t suff\uline{ó}ssa:~* ab increpatióne vultus tu\uuline{i} per\uline{í}bunt.\par 
18. Fiat manus tua super virum d\uline{é}xteræ t\uline{u}æ:~* et super fílium hóminis quem confirm\uuline{á}sti t\uline{i}bi.\par 
19. Et non discédimus a te, viv\uline{i}fic\uline{á}bis nos:~* et nomen tuum inv\uuline{o}cáb\uline{i}mus.\par 
20. Dómine, Deus virt\uline{ú}tum, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salv\uuline{i} ér\uline{i}mus.\par 
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
