2. Qui sedes s\uuline{u}per Ch\uline{é}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjam\uuline{i}n, et Man\uline{á}sse.\par 
3. Excita poténtiam tu\uuline{a}m, et v\uline{e}ni:~* ut salv\uuline{o}s fáci\uline{a}s nos.\par 
4. De\uuline{u}s, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et s\uuline{a}lvi ér\uline{i}mus.\par 
5. Dómine, De\uuline{u}s virt\uline{ú}tum,~* quoúsque irascéris super oratión\uuline{e}m servi t\uline{u}i?\par 
6. Cibábis nos pane l\uuline{a}crim\uline{á}rum:~* et potum dabis nobis in lácrim\uuline{i}s in mens\uline{ú}ra?\par 
7. Posuísti nos in contradictiónem vic\uuline{í}nis n\uline{o}stris:~* et inimíci nostri subs\uuline{a}nnavér\uline{u}nt nos.\par 
8. Deus virtút\uuline{u}m, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et s\uuline{a}lvi ér\uline{i}mus.\par 
9. Víneam de Ægýpto tr\uuline{a}nstul\uline{í}sti:~* ejecísti Gentes, et pl\uuline{a}ntásti \uline{e}am.\par 
10. Dux itíneris fuísti in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et \uuline{i}mplévit t\uline{e}rram.\par 
11. Opéruit montes \uuline{u}mbra \uline{e}jus:~* et arbústa ej\uuline{u}s cedros D\uline{e}i.\par 
12. Exténdit pálmites suos us\uuline{que} ad m\uline{a}re:~* et usque ad flumen prop\uuline{á}gines \uline{e}jus.\par 
13. Ut quid destruxísti macér\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergred\uuline{i}úntur v\uline{i}am?\par 
14. Exterminávit eam ap\uuline{e}r de s\uline{i}lva:~* et singuláris ferus dep\uuline{á}stus est \uline{e}am.\par 
15. Deus virtút\uuline{u}m, conv\uline{é}rtere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita v\uuline{í}neam \uline{i}stam.\par 
16. Et pérfice eam, quam plantávit déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* et super fílium hóminis, quem conf\uuline{i}rmásti t\uline{i}bi.\par 
17. Incénsa igni, \uuline{e}t suff\uline{ó}ssa:~* ab increpatióne vultus t\uuline{u}i per\uline{í}bunt.\par 
18. Fiat manus tua super virum déxt\uuline{e}ræ t\uline{u}æ:~* et super fílium hóminis quem conf\uuline{i}rmásti t\uline{i}bi.\par 
19. Et non discédimus a te, viv\uuline{i}fic\uline{á}bis nos:~* et nomen tuum \uuline{i}nvocáb\uline{i}mus.\par 
20. Dómine, Deus virtút\uuline{u}m, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et s\uuline{a}lvi ér\uline{i}mus.\par 
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
