2. Súmite psalmum, et d\uuline{a}te t\uline{ý}mpanum:~* psaltérium jucúnd\uuline{u}m cum cíth\uline{a}ra.\par 
3. Buccináte in Neomén\uuline{i}a t\uline{u}ba,~* in insígni die solemn\uuline{i}tátis v\uline{e}stræ.\par 
4. Quia præcéptum in \uuline{I}sra\uline{ë}l est:~* et judíci\uuline{u}m Deo J\uline{a}cob.\par 
5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terr\uuline{a} Æg\uline{ý}pti:~* linguam, quam non nóv\uuline{e}rat, aud\uline{í}vit.\par 
6. Divértit ab onéribus d\uuline{o}rsum \uline{e}jus:~* manus ejus in cóphin\uuline{o} servi\uline{é}runt.\par 
7. In tribulatióne invocásti me, et libe\uline{rá}vi te:~† exaudívi te in abscóndito t\uuline{e}mpest\uline{á}tis:~* probávi te apud aquam contr\uuline{a}dicti\uline{ó}nis.\par 
8. Audi, pópulus meus, et conte\uline{stá}bor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te d\uuline{e}us r\uline{e}cens,~* neque adorábis de\uuline{u}m ali\uline{é}num.\par 
9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terr\uuline{a} Æg\uline{ý}pti:~* diláta os tuum, et \uuline{i}mplébo \uline{i}llud.\par 
10. Et non audívit pópulus meus v\uuline{o}cem m\uline{e}am:~* et Israël non \uuline{i}nténdit m\uline{i}hi.\par 
11. Et dimísi eos secúndum desidéria cord\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* ibunt in adinventi\uuline{ó}nibus s\uline{u}is.\par 
12. Si pópulus me\uuline{u}s aud\uline{í}sset me:~* Israël si in viis me\uuline{i}s ambul\uline{á}sset:\par 
13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hum\uuline{i}li\uline{á}ssem:~* et super tribulántes eos misíss\uuline{e}m manum m\uline{e}am.\par 
14. Inimíci Dómini mentít\uuline{i} sunt \uline{e}i:~* et erit tempus eór\uuline{u}m in sǽc\uline{u}la.\par 
15. Et cibávit eos ex ádip\uuline{e} frum\uline{é}nti:~* et de petra, melle sat\uuline{u}rávit \uline{e}os.\par 
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
