2. Súmite psalmum, et dat\uuline{e} t\uline{ý}mpanum:~* psaltérium jucúnd\uuline{u}m cum c\uline{í}thara.\par 
3. Buccináte in Neoméni\uuline{a} t\uline{u}ba,~* in insígni die solemnit\uuline{á}tis v\uline{e}stræ.\par 
4. Quia præcéptum in Isr\uuline{a}\uline{ë}l est:~* et judícium D\uuline{e}o J\uline{a}cob.\par 
5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra \uuline{Æ}g\uline{ý}pti:~* linguam, quam non nóver\uuline{a}t, aud\uline{í}vit.\par 
6. Divértit ab onéribus dors\uuline{u}m \uline{e}jus:~* manus ejus in cóphino s\uuline{e}rvi\uline{é}runt.\par 
7. In tribulatióne invocásti me, et libe\uline{rá}vi te:~† exaudívi te in abscóndito temp\uuline{e}st\uline{á}tis:~* probávi te apud aquam contrad\uuline{i}cti\uline{ó}nis.\par 
8. Audi, pópulus meus, et conte\uline{stá}bor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te de\uuline{u}s r\uline{e}cens,~* neque adorábis deum \uuline{a}li\uline{é}num.\par 
9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra \uuline{Æ}g\uline{ý}pti:~* diláta os tuum, et impl\uuline{é}bo \uline{i}llud.\par 
10. Et non audívit pópulus meus voc\uuline{e}m m\uline{e}am:~* et Israël non int\uuline{é}ndit m\uline{i}hi.\par 
11. Et dimísi eos secúndum desidéria cordis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* ibunt in adinventión\uuline{i}bus s\uline{u}is.\par 
12. Si pópulus meus \uuline{au}d\uline{í}sset me:~* Israël si in viis meis \uuline{a}mbul\uline{á}sset:\par 
13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humil\uuline{i}\uline{á}ssem:~* et super tribulántes eos misíssem m\uuline{a}num m\uline{e}am.\par 
14. Inimíci Dómini mentíti s\uuline{u}nt \uline{e}i:~* et erit tempus eór\uuline{u}m in s\uline{ǽ}cula.\par 
15. Et cibávit eos ex ádipe fr\uuline{u}m\uline{é}nti:~* et de petra, melle satur\uuline{á}vit \uline{e}os.\par 
16. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
