2. Quóniam ecce inimíci tui s\uline{o}nu\uline{é}runt:~* et qui odérunt te extul\uline{é}runt c\uline{a}put.\par 
3. Super pópulum tuum malignavérunt cons\uline{í}l\uline{i}um:~* et cogitavérunt advérsus s\uline{a}nctos t\uline{u}os.\par 
4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus \uline{e}os de g\uline{e}nte:~* et non memorétur nomen \uline{I}sraël \uline{u}ltra.\par 
5. Quóniam cogitavérunt unan\uline{í}m\uline{i}ter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ism\uline{a}hel\uline{í}tæ:\par 
6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, et \uline{A}m\uline{a}lec:~* alienígenæ cum habit\uline{á}ntibus T\uline{y}rum.\par 
7. Etenim Assur v\uline{e}nit cum \uline{i}llis:~* facti sunt in adjutórium f\uline{í}li\uline{i}s Lot.\par 
8. Fac illis sicut Mádian, et S\uline{í}s\uline{a}ræ:~* sicut Jabin in torr\uline{é}nte C\uline{i}sson.\par 
9. Disperi\uline{é}runt in \uline{E}ndor:~* facti sunt ut st\uline{e}rcus t\uline{e}rræ.\par 
10. Pone príncipes eórum sicut \uline{O}reb, \uline{e}t Zeb,~* et Zébe\uline{e}, et S\uline{á}lmana:\par 
11. Omnes príncip\uline{e}s e\uline{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\uline{á}rium D\uline{e}i.\par 
12. Deus meus, pone \uline{i}llos ut r\uline{o}tam:~* et sicut stípulam ante f\uline{á}ciem v\uline{e}nti.\par 
13. Sicut ignis, qui comb\uline{ú}rit s\uline{i}lvam:~* et sicut flamma comb\uline{ú}rens m\uline{o}ntes:\par 
14. Ita persequéris illos in tempest\uline{á}te t\uline{u}a:~* et in ira tua turb\uline{á}bis \uline{e}os.\par 
15. Imple fácies eórum ignom\uline{í}n\uline{i}a:~* et quærent nomen t\uline{u}um, D\uline{ó}mine.\par 
16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽculum s\uline{ǽ}c\uline{u}li:~* et confund\uline{á}ntur, et p\uline{é}reant.\par 
17. Et cognóscant quia nomen tibi D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* tu solus Altíssimus in \uline{o}mni t\uline{e}rra.\par 
18. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
19. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
