2. Quóniam ecce inimíci tui s\uuline{o}nu\uline{é}runt:~* et qui odérunt te ext\uuline{u}lérunt c\uline{a}put.\par 
3. Super pópulum tuum malignavér\uuline{u}nt cons\uline{í}lium:~* et cogitavérunt advérs\uuline{u}s sanctos t\uline{u}os.\par 
4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\uuline{o}s de g\uline{e}nte:~* et non memorétur nomen \uuline{I}sraël \uline{u}ltra.\par 
5. Quóniam cogitavérunt \uuline{u}nan\uline{í}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \uuline{I}smahel\uline{í}tæ:\par 
6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Amm\uuline{o}n, et \uline{A}malec:~* alienígenæ cum habit\uuline{á}ntibus T\uline{y}rum.\par 
7. Etenim Assur ven\uuline{i}t cum \uline{i}llis:~* facti sunt in adjutóri\uuline{u}m fíli\uline{i}s Lot.\par 
8. Fac illis sicut Mádi\uuline{a}n, et S\uline{í}saræ:~* sicut Jabin in t\uuline{o}rrénte C\uline{i}sson.\par 
9. Disperiér\uuline{u}nt in \uline{E}ndor:~* facti sunt \uuline{u}t stercus t\uline{e}rræ.\par 
10. Pone príncipes eórum sicut \uuline{O}reb, \uline{e}t Zeb,~* et Zébe\uuline{e}, et Sálm\uline{a}na:\par 
11. Omnes príncip\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\uuline{á}rium D\uline{e}i.\par 
12. Deus meus, pone ill\uuline{o}s ut r\uline{o}tam:~* et sicut stípulam ante f\uuline{á}ciem v\uline{e}nti.\par 
13. Sicut ignis, qui comb\uuline{ú}rit s\uline{i}lvam:~* et sicut flamma c\uuline{o}mbúrens m\uline{o}ntes:\par 
14. Ita persequéris illos in tempest\uuline{á}te t\uline{u}a:~* et in ira tua t\uuline{u}rbábis \uline{e}os.\par 
15. Imple fácies eórum \uuline{i}gnom\uline{í}nia:~* et quærent nomen t\uuline{u}um, Dóm\uline{i}ne.\par 
16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* et confundánt\uuline{u}r, et pér\uline{e}ant.\par 
17. Et cognóscant quia nomen t\uuline{i}bi D\uline{ó}minus:~* tu solus Altíssimus \uuline{i}n omni t\uline{e}rra.\par 
18. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
19. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
