2. Quóniam ecce inimíci tui son\uuline{u}\uline{é}runt:~* et qui odérunt te extul\uuline{é}runt c\uline{a}put.\par 
3. Super pópulum tuum malignavérunt c\uuline{o}ns\uline{í}lium:~* et cogitavérunt advérsus s\uuline{a}nctos t\uline{u}os.\par 
4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus eos d\uuline{e} g\uline{e}nte:~* et non memorétur nomen Isr\uuline{a}ël \uline{u}ltra.\par 
5. Quóniam cogitavérunt un\uuline{a}n\uline{í}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ism\uuline{a}hel\uline{í}tæ:\par 
6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Ammon, \uuline{e}t \uline{A}malec:~* alienígenæ cum habitánt\uuline{i}bus T\uline{y}rum.\par 
7. Etenim Assur venit c\uuline{u}m \uline{i}llis:~* facti sunt in adjutórium f\uuline{í}li\uline{i}s Lot.\par 
8. Fac illis sicut Mádian, \uuline{e}t S\uline{í}saræ:~* sicut Jabin in torr\uuline{é}nte C\uline{i}sson.\par 
9. Disperiérunt \uuline{i}n \uline{E}ndor:~* facti sunt ut st\uuline{e}rcus t\uline{e}rræ.\par 
10. Pone príncipes eórum sicut Or\uuline{e}b, \uline{e}t Zeb,~* et Zébe\uuline{e}, et S\uline{á}lmana:\par 
11. Omnes príncipes \uuline{e}\uline{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuár\uuline{i}um D\uline{e}i.\par 
12. Deus meus, pone illos \uuline{u}t r\uline{o}tam:~* et sicut stípulam ante fác\uuline{i}em v\uline{e}nti.\par 
13. Sicut ignis, qui combúr\uuline{i}t s\uline{i}lvam:~* et sicut flamma comb\uuline{ú}rens m\uline{o}ntes:\par 
14. Ita persequéris illos in tempestát\uuline{e} t\uline{u}a:~* et in ira tua turb\uuline{á}bis \uline{e}os.\par 
15. Imple fácies eórum ign\uuline{o}m\uline{í}nia:~* et quærent nomen t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine.\par 
16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* et confundánt\uuline{u}r, et p\uline{é}reant.\par 
17. Et cognóscant quia nomen tib\uuline{i} D\uline{ó}minus:~* tu solus Altíssimus in \uuline{o}mni t\uline{e}rra.\par 
18. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
19. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
