2. Remisísti iniquitátem pl\uline{e}bis t\uline{u}æ:~* operuísti ómnia pecc\uline{á}ta e\uline{ó}rum.\par 
3. Mitigásti omnem \uline{i}ram t\uline{u}am:~* avertísti ab ira indignati\uline{ó}nis t\uline{u}æ.\par 
4. Convérte nos, Deus, salut\uline{á}ris n\uline{o}ster:~* et avérte iram t\uline{u}am a n\uline{o}bis.\par 
5. Numquid in ætérnum irasc\uline{é}ris n\uline{o}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in gener\uline{a}ti\uline{ó}nem?\par 
6. Deus, tu convérsus vivific\uline{á}b\uline{i}s nos:~* et plebs tua læt\uline{á}bitur \uline{i}n te.\par 
7. Osténde nobis, Dómine, miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et salutáre t\uline{u}um da n\uline{o}bis.\par 
8. Audiam quid loquátur in me D\uline{ó}minus D\uline{e}us:~* quóniam loquétur pacem in pl\uline{e}bem s\uline{u}am.\par 
9. Et super s\uline{a}nctos s\uline{u}os:~* et in eos, qui convert\uline{ú}ntur \uline{a}d cor.\par 
10. Verúmtamen prope timéntes eum salut\uline{á}re ips\uline{í}us:~* ut inhábitet glória in t\uline{e}rra n\uline{o}stra.\par 
11. Misericórdia, et véritas obviav\uline{é}runt s\uline{i}bi:~* justítia, et pax \uline{o}scul\uline{á}tæ sunt.\par 
12. Véritas de terra \uline{o}rt\uline{a} est:~* et justítia de c\uline{æ}lo prosp\uline{é}xit.\par 
13. Etenim Dóminus dabit ben\uline{i}gnit\uline{á}tem:~* et terra nostra dabit fr\uline{u}ctum s\uline{u}um.\par 
14. Justítia ante eum \uline{a}mbul\uline{á}bit:~* et ponet in via gr\uline{e}ssus s\uline{u}os.\par 
15. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
