2. Remisísti iniquitátem pl\uuline{e}bis t\uline{u}æ:~* operuísti ómnia pecc\uuline{á}ta e\uline{ó}rum.\par 
3. Mitigásti omnem \uuline{i}ram t\uline{u}am:~* avertísti ab ira indignat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ.\par 
4. Convérte nos, Deus, salut\uuline{á}ris n\uline{o}ster:~* et avérte iram t\uuline{u}am a n\uline{o}bis.\par 
5. Numquid in ætérnum irasc\uuline{é}ris n\uline{o}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem?\par 
6. Deus, tu convérsus viv\uuline{i}fic\uline{á}bis nos:~* et plebs tua læt\uuline{á}bitur \uline{i}n te.\par 
7. Osténde nobis, Dómine, misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et salutáre t\uuline{u}um da n\uline{o}bis.\par 
8. Audiam quid loquátur in me Dóm\uuline{i}nus D\uline{e}us:~* quóniam loquétur pacem \uuline{i}n plebem s\uline{u}am.\par 
9. Et super s\uuline{a}nctos s\uline{u}os:~* et in eos, qui conv\uuline{e}rtúntur \uline{a}d cor.\par 
10. Verúmtamen prope timéntes eum salutár\uuline{e} ips\uline{í}us:~* ut inhábitet glória \uuline{i}n terra n\uline{o}stra.\par 
11. Misericórdia, et véritas obviav\uuline{é}runt s\uline{i}bi:~* justítia, et pax \uuline{o}sculát\uline{æ} sunt.\par 
12. Véritas de t\uuline{e}rra \uline{o}rta est:~* et justítia de c\uuline{æ}lo prosp\uline{é}xit.\par 
13. Etenim Dóminus dabit ben\uuline{i}gnit\uline{á}tem:~* et terra nostra dab\uuline{i}t fructum s\uline{u}um.\par 
14. Justítia ante eum \uuline{a}mbul\uline{á}bit:~* et ponet in vi\uuline{a} gressus s\uline{u}os.\par 
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
