2. Remisísti iniquitátem pleb\uuline{i}s t\uline{u}æ:~* operuísti ómnia peccát\uuline{a} e\uline{ó}rum.\par 
3. Mitigásti omnem ir\uuline{a}m t\uline{u}am:~* avertísti ab ira indignati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ.\par 
4. Convérte nos, Deus, salutár\uuline{i}s n\uline{o}ster:~* et avérte iram tu\uuline{a}m a n\uline{o}bis.\par 
5. Numquid in ætérnum irascér\uuline{i}s n\uline{o}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem?\par 
6. Deus, tu convérsus vivif\uuline{i}c\uline{á}bis nos:~* et plebs tua lætáb\uuline{i}tur \uline{i}n te.\par 
7. Osténde nobis, Dómine, misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et salutáre tu\uuline{u}m da n\uline{o}bis.\par 
8. Audiam quid loquátur in me Dómin\uuline{u}s D\uline{e}us:~* quóniam loquétur pacem in pl\uuline{e}bem s\uline{u}am.\par 
9. Et super sanct\uuline{o}s s\uline{u}os:~* et in eos, qui convert\uuline{ú}ntur \uline{a}d cor.\par 
10. Verúmtamen prope timéntes eum salutáre \uuline{i}ps\uline{í}us:~* ut inhábitet glória in t\uuline{e}rra n\uline{o}stra.\par 
11. Misericórdia, et véritas obviavér\uuline{u}nt s\uline{i}bi:~* justítia, et pax \uuline{o}scul\uline{á}tæ sunt.\par 
12. Véritas de terr\uuline{a} \uline{o}rta est:~* et justítia de cæl\uuline{o} prosp\uline{é}xit.\par 
13. Etenim Dóminus dabit benign\uuline{i}t\uline{á}tem:~* et terra nostra dabit fr\uuline{u}ctum s\uline{u}um.\par 
14. Justítia ante eum amb\uuline{u}l\uline{á}bit:~* et ponet in via gr\uuline{e}ssus s\uline{u}os.\par 
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
