2. Remisísti iniquitát\uuline{e}m plebis t\uline{u}æ:~* operuísti ómnia peccáta \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
3. Mitigásti omn\uuline{e}m iram t\uline{u}am:~* avertísti ab ira indignatión\uuline{i}s t\uline{u}æ.\par 
4. Convérte nos, Deus, sal\uuline{u}táris n\uline{o}ster:~* et avérte iram tuam \uuline{a} n\uline{o}bis.\par 
5. Numquid in ætérnum ir\uuline{a}scéris n\uline{o}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in generat\uuline{i}\uline{ó}nem?\par 
6. Deus, tu convérsus v\uuline{i}vific\uline{á}bis nos:~* et plebs tua lætábit\uuline{u}r \uline{i}n te.\par 
7. Osténde nobis, Dómine, miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et salutáre tuum d\uuline{a} n\uline{o}bis.\par 
8. Audiam quid loquátur in me D\uuline{ó}minus D\uline{e}us:~* quóniam loquétur pacem in pleb\uuline{e}m s\uline{u}am.\par 
9. Et sup\uuline{e}r sanctos s\uline{u}os:~* et in eos, qui convertúnt\uuline{u}r \uline{a}d cor.\par 
10. Verúmtamen prope timéntes eum salut\uuline{á}re ips\uline{í}us:~* ut inhábitet glória in terr\uuline{a} n\uline{o}stra.\par 
11. Misericórdia, et véritas obvi\uuline{a}vérunt s\uline{i}bi:~* justítia, et pax osc\uuline{u}l\uline{á}tæ sunt.\par 
12. Véritas d\uuline{e} terra \uline{o}rta est:~* et justítia de cælo pr\uuline{o}sp\uline{é}xit.\par 
13. Etenim Dóminus dabit b\uuline{e}nignit\uline{á}tem:~* et terra nostra dabit fruct\uuline{u}m s\uline{u}um.\par 
14. Justítia ante e\uuline{u}m ambul\uline{á}bit:~* et ponet in via gress\uuline{u}s s\uline{u}os.\par 
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
