2. Custódi ánimam meam, quón\uuline{i}am s\uline{a}nctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sp\uuline{e}rántem \uline{i}n te.\par 
3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \uline{di}e:~† lætífica ánimam s\uuline{e}rvi t\uline{u}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam m\uuline{e}am lev\uline{á}vi.\par 
4. Quóniam tu, Dómine, suáv\uuline{i}s et m\uline{i}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus inv\uuline{o}cántib\uline{u}s te.\par 
5. Auribus pércipe, Dómine, orati\uuline{ó}nem m\uline{e}am:~* et inténde voci deprecat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.\par 
6. In die tribulatiónis meæ clam\uuline{á}vi \uline{a}d te:~* qui\uuline{a} exaud\uline{í}sti me.\par 
7. Non est símilis tui in d\uuline{i}is, D\uline{ó}mine:~* et non est secúndum \uuline{ó}pera t\uline{u}a.\par 
8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt cor\uuline{a}m te, D\uline{ó}mine:~* et glorificáb\uuline{u}nt nomen t\uline{u}um.\par 
9. Quóniam magnus es tu, et fáciens m\uuline{i}rab\uline{í}lia:~* tu \uuline{e}s Deus s\uline{o}lus.\par 
10. Deduc me, Dómine, in via \uline{tu}a,~† et ingrédiar in verit\uuline{á}te t\uline{u}a:~* lætétur cor meum ut tíme\uuline{a}t nomen t\uline{u}um.\par 
11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o,~* et glorificábo nomen tu\uuline{u}m in æt\uline{é}rnum.\par 
12. Quia misericórdia tua magn\uuline{a} est s\uline{u}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno \uuline{i}nferi\uline{ó}ri.\par 
13. Deus iníqui insurrexérunt \uline{su}per me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* et non proposuérunt te in c\uuline{o}nspéctu s\uline{u}o.\par 
14. Et tu, Dómine, Deus miserátor \uuline{e}t mis\uline{é}ricors,~* pátiens, et multæ misericórd\uuline{i}æ, et v\uline{e}rax.\par 
15. Réspice in me, et miserére \uline{me}i,~† da impérium tuum pú\uuline{e}ro t\uline{u}o:~* et salvum fac fílium \uuline{a}ncíllæ t\uline{u}æ.\par 
16. Fac mecum signum in \uline{bo}num,~† ut vídeant qui odérunt me, et c\uuline{o}nfund\uline{á}ntur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et cons\uuline{o}látus \uline{e}s me.\par 
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
