2. Custódi ánimam meam, \uline{quó}niam s\uline{a}nctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sper\uline{á}ntem \uline{i}n te.\par 
3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota \uline{di}e:~† lætífica ánimam s\uline{e}rvi t\uline{u}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam m\uline{e}am lev\uline{á}vi.\par 
4. Quóniam tu, Dómine, su\uline{á}vis et m\uline{i}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invoc\uline{á}ntib\uline{u}s te.\par 
5. Auribus pércipe, Dómine, orati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* et inténde voci deprecati\uline{ó}nis m\uline{e}æ.\par 
6. In die tribulatiónis meæ clam\uline{á}vi \uline{a}d te:~* quia \uline{e}xaud\uline{í}sti me.\par 
7. Non est símilis tui in d\uline{i}is, D\uline{ó}mine:~* et non est secúndum \uline{ó}pera t\uline{u}a.\par 
8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt c\uline{o}ram te, D\uline{ó}mine:~* et glorificábunt n\uline{o}men t\uline{u}um.\par 
9. Quóniam magnus es tu, et fáciens m\uline{i}rab\uline{í}lia:~* tu es D\uline{e}us s\uline{o}lus.\par 
10. Deduc me, Dómine, in via \uline{tu}a,~† et ingrédiar in verit\uline{á}te t\uline{u}a:~* lætétur cor meum ut tímeat n\uline{o}men t\uline{u}um.\par 
11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto c\uline{o}rde m\uline{e}o,~* et glorificábo nomen tuum \uline{i}n æt\uline{é}rnum.\par 
12. Quia misericórdia tua m\uline{a}gna est s\uline{u}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno inf\uline{e}ri\uline{ó}ri.\par 
13. Deus iníqui insurrexérunt \uline{su}per me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* et non proposuérunt te in consp\uline{é}ctu s\uline{u}o.\par 
14. Et tu, Dómine, Deus miserátor \uline{e}t mis\uline{é}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\uline{æ}, et v\uline{e}rax.\par 
15. Réspice in me, et miserére \uline{me}i,~† da impérium tuum p\uline{ú}ero t\uline{u}o:~* et salvum fac fílium anc\uline{í}llæ t\uline{u}æ.\par 
16. Fac mecum signum in \uline{bo}num,~† ut vídeant qui odérunt me, et c\uline{o}nfund\uline{á}ntur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consol\uline{á}tus \uline{e}s me.\par 
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
