2. Intret in conspéctu tuo or\uline{á}tio m\uline{e}a:~* inclína aurem tuam ad pr\uuline{e}cem m\uline{e}am:\par 
3. Quia repléta est malis \uline{á}nima m\uline{e}a:~* et vita mea inférno appr\uuline{o}pin\uline{quá}vit.\par 
4. Æstimátus sum cum descendéntib\uline{u}s in l\uline{a}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórt\uuline{u}os l\uline{i}ber.\par 
5. Sicut vulneráti dormiéntes in se\uline{púl}cris,~† quorum non es m\uline{e}mor \uline{á}mplius:~* et ipsi de manu tu\uuline{a} rep\uline{ú}lsi sunt.\par 
6. Posuérunt me in lacu inf\uline{e}ri\uline{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis.\par 
7. Super me confirmátus est f\uline{u}ror t\uline{u}us:~* et omnes fluctus tuos indux\uuline{í}sti s\uline{u}per me.\par 
8. Longe fecísti notos m\uline{e}os \uline{a} me:~* posuérunt me abominati\uuline{ó}nem s\uline{i}bi.\par 
9. Tráditus sum, et non egr\uline{e}di\uline{é}bar:~* óculi mei languérunt pr\uuline{æ} in\uline{ó}pia.\par 
10. Clamávi ad te, Dómine, t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* expándi ad te m\uuline{a}nus m\uline{e}as.\par 
11. Numquid mórtuis fácies m\uline{i}rab\uline{í}lia:~* aut médici suscitábunt, et confiteb\uuline{ú}ntur t\uline{i}bi?\par 
12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am,~* et veritátem tuam in perd\uuline{i}ti\uline{ó}ne?\par 
13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirab\uline{í}lia t\uline{u}a,~* et justítia tua in terra obl\uuline{i}vi\uline{ó}nis?\par 
14. Et ego ad te, Dómin\uline{e}, clam\uline{á}vi:~* et mane orátio mea præv\uuline{é}ni\uline{e}t te.\par 
15. Ut quid, Dómine, repéllis orati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* avértis fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me?\par 
16. Pauper sum ego, et in labóribus a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et c\uuline{o}nturb\uline{á}tus.\par 
17. In me transiérunt \uline{i}ræ t\uline{u}æ:~* et terróres tui cont\uuline{u}rbav\uline{é}runt me.\par 
18. Circumdedérunt me sicut aqua t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* circumdedér\uuline{u}nt me s\uline{i}mul.\par 
19. Elongásti a me am\uline{í}cum et pr\uline{ó}ximum:~* et notos meos \uuline{a} mis\uline{é}ria.\par 
20. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
