2. Intret in conspéctu tuo orát\uuline{i}o m\uline{e}a:~* inclína aurem tuam \uuline{a}d precem m\uline{e}am:\par 
3. Quia repléta est malis án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* et vita mea inférno \uuline{a}ppropin\uline{quá}vit.\par 
4. Æstimátus sum cum descendéntib\uuline{u}s in l\uline{a}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter m\uuline{ó}rtuos l\uline{i}ber.\par 
5. Sicut vulneráti dormiéntes in se\uline{púl}cris,~† quorum non es m\uuline{e}mor \uline{á}mplius:~* et ipsi de manu tu\uuline{a} repúls\uline{i} sunt.\par 
6. Posuérunt me in lacu inf\uuline{e}ri\uline{ó}ri:~* in tenebrósis, et \uuline{i}n umbra m\uline{o}rtis.\par 
7. Super me confirmátus est f\uuline{u}ror t\uline{u}us:~* et omnes fluctus tuos indux\uuline{í}sti sup\uline{e}r me.\par 
8. Longe fecísti notos m\uuline{e}os \uline{a} me:~* posuérunt me abominat\uuline{i}ónem s\uline{i}bi.\par 
9. Tráditus sum, et non egr\uuline{e}di\uline{é}bar:~* óculi mei languérunt pr\uuline{æ} inóp\uline{i}a.\par 
10. Clamávi ad te, Dómine, t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* expándi ad t\uuline{e} manus m\uline{e}as.\par 
11. Numquid mórtuis fácies m\uuline{i}rab\uline{í}lia:~* aut médici suscitábunt, et confit\uuline{e}búntur t\uline{i}bi?\par 
12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am,~* et veritátem tuam in p\uuline{e}rditi\uline{ó}ne?\par 
13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a,~* et justítia tua in terra \uuline{o}blivi\uline{ó}nis?\par 
14. Et ego ad te, Dómin\uuline{e}, clam\uline{á}vi:~* et mane orátio mea pr\uuline{æ}véni\uline{e}t te.\par 
15. Ut quid, Dómine, repéllis orati\uuline{ó}nem m\uline{e}am:~* avértis fáci\uuline{e}m tuam \uline{a} me?\par 
16. Pauper sum ego, et in labóribus a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum \uuline{e}t conturb\uline{á}tus.\par 
17. In me transiérunt \uuline{i}ræ t\uline{u}æ:~* et terróres tui cont\uuline{u}rbavér\uline{u}nt me.\par 
18. Circumdedérunt me sicut aqua t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* circumded\uuline{é}runt me s\uline{i}mul.\par 
19. Elongásti a me amíc\uuline{u}m et pr\uline{ó}ximum:~* et notos meos \uuline{a} misér\uline{i}a.\par 
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
