2. Intret in conspéctu tuo orát\uuline{i}o m\uline{e}a:~* inclína aurem tuam ad precem m\uline{e}am:\par 
3. Quia repléta est malis án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* et vita mea inférno appropin\uline{quá}vit.\par 
4. Æstimátus sum cum descendéntib\uuline{u}s in l\uline{a}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos l\uline{i}ber.\par 
5. Sicut vulneráti dormiéntes in se\uline{púl}cris,~† quorum non es m\uuline{e}mor \uline{á}mplius:~* et ipsi de manu tua rep\uline{ú}lsi sunt.\par 
6. Posuérunt me in lacu inf\uuline{e}ri\uline{ó}ri:~* in tenebrósis, et in umbra m\uline{o}rtis.\par 
7. Super me confirmátus est f\uuline{u}ror t\uline{u}us:~* et omnes fluctus tuos induxísti s\uline{u}per me.\par 
8. Longe fecísti notos m\uuline{e}os \uline{a} me:~* posuérunt me abominatiónem s\uline{i}bi.\par 
9. Tráditus sum, et non egr\uuline{e}di\uline{é}bar:~* óculi mei languérunt præ in\uline{ó}pia.\par 
10. Clamávi ad te, Dómine, t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* expándi ad te manus m\uline{e}as.\par 
11. Numquid mórtuis fácies m\uuline{i}rab\uline{í}lia:~* aut médici suscitábunt, et confitebúntur t\uline{i}bi?\par 
12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am,~* et veritátem tuam in perditi\uline{ó}ne?\par 
13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a,~* et justítia tua in terra oblivi\uline{ó}nis?\par 
14. Et ego ad te, Dómin\uuline{e}, clam\uline{á}vi:~* et mane orátio mea prævéni\uline{e}t te.\par 
15. Ut quid, Dómine, repéllis orati\uuline{ó}nem m\uline{e}am:~* avértis fáciem tuam \uline{a} me?\par 
16. Pauper sum ego, et in labóribus a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et conturb\uline{á}tus.\par 
17. In me transiérunt \uuline{i}ræ t\uline{u}æ:~* et terróres tui conturbav\uline{é}runt me.\par 
18. Circumdedérunt me sicut aqua t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* circumdedérunt me s\uline{i}mul.\par 
19. Elongásti a me amíc\uuline{u}m et pr\uline{ó}ximum:~* et notos meos a mis\uline{é}ria.\par 
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
