2. Intret in conspéctu tuo oráti\uuline{o} m\uline{e}a:~* inclína aurem tuam ad pr\uuline{e}cem m\uline{e}am:\par 
3. Quia repléta est malis ánim\uuline{a} m\uline{e}a:~* et vita mea inférno appr\uuline{o}pin\uline{quá}vit.\par 
4. Æstimátus sum cum descendéntibus \uuline{i}n l\uline{a}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórt\uuline{u}os l\uline{i}ber.\par 
5. Sicut vulneráti dormiéntes in se\uline{púl}cris,~† quorum non es mem\uuline{o}r \uline{á}mplius:~* et ipsi de manu tu\uuline{a} rep\uline{ú}lsi sunt.\par 
6. Posuérunt me in lacu infer\uuline{i}\uline{ó}ri:~* in tenebrósis, et in \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis.\par 
7. Super me confirmátus est fur\uuline{o}r t\uline{u}us:~* et omnes fluctus tuos indux\uuline{í}sti s\uline{u}per me.\par 
8. Longe fecísti notos me\uuline{o}s \uline{a} me:~* posuérunt me abominati\uuline{ó}nem s\uline{i}bi.\par 
9. Tráditus sum, et non egred\uuline{i}\uline{é}bar:~* óculi mei languérunt pr\uuline{æ} in\uline{ó}pia.\par 
10. Clamávi ad te, Dómine, tot\uuline{a} d\uline{i}e:~* expándi ad te m\uuline{a}nus m\uline{e}as.\par 
11. Numquid mórtuis fácies mir\uuline{a}b\uline{í}lia:~* aut médici suscitábunt, et confiteb\uuline{ú}ntur t\uline{i}bi?\par 
12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am,~* et veritátem tuam in perd\uuline{i}ti\uline{ó}ne?\par 
13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a,~* et justítia tua in terra obl\uuline{i}vi\uline{ó}nis?\par 
14. Et ego ad te, Dómine, cl\uuline{a}m\uline{á}vi:~* et mane orátio mea præv\uuline{é}ni\uline{e}t te.\par 
15. Ut quid, Dómine, repéllis oratión\uuline{e}m m\uline{e}am:~* avértis fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me?\par 
16. Pauper sum ego, et in labóribus a juventút\uuline{e} m\uline{e}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et c\uuline{o}nturb\uline{á}tus.\par 
17. In me transiérunt ir\uuline{æ} t\uline{u}æ:~* et terróres tui cont\uuline{u}rbav\uline{é}runt me.\par 
18. Circumdedérunt me sicut aqua tot\uuline{a} d\uline{i}e:~* circumdedér\uuline{u}nt me s\uline{i}mul.\par 
19. Elongásti a me amícum \uuline{e}t pr\uline{ó}ximum:~* et notos meos \uuline{a} mis\uline{é}ria.\par 
20. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
