2. Intret in conspéctu tuo or\uuline{á}tio m\uline{e}a:~* inclína aurem tuam ad prec\uuline{e}m m\uline{e}am:\par 
3. Quia repléta est malis \uuline{á}nima m\uline{e}a:~* et vita mea inférno approp\uuline{i}n\uline{quá}vit.\par 
4. Æstimátus sum cum descendént\uuline{i}bus in l\uline{a}cum:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\uuline{o}s l\uline{i}ber.\par 
5. Sicut vulneráti dormiéntes in se\uline{púl}cris,~† quorum non \uuline{e}s memor \uline{á}mplius:~* et ipsi de manu tua r\uuline{e}p\uline{ú}lsi sunt.\par 
6. Posuérunt me in lacu \uuline{i}nferi\uline{ó}ri:~* in tenebrósis, et in umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis.\par 
7. Super me confirmátus \uuline{e}st furor t\uline{u}us:~* et omnes fluctus tuos induxíst\uuline{i} s\uline{u}per me.\par 
8. Longe fecísti not\uuline{o}s meos \uline{a} me:~* posuérunt me abominatión\uuline{e}m s\uline{i}bi.\par 
9. Tráditus sum, et non \uuline{e}gredi\uline{é}bar:~* óculi mei languérunt præ \uuline{i}n\uline{ó}pia.\par 
10. Clamávi ad te, Dómin\uuline{e}, tota d\uline{i}e:~* expándi ad te man\uuline{u}s m\uline{e}as.\par 
11. Numquid mórtuis fáci\uuline{e}s mirab\uline{í}lia:~* aut médici suscitábunt, et confitebúnt\uuline{u}r t\uline{i}bi?\par 
12. Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am,~* et veritátem tuam in perdit\uuline{i}\uline{ó}ne?\par 
13. Numquid cognoscéntur in ténebris mirab\uuline{í}lia t\uline{u}a,~* et justítia tua in terra obliv\uuline{i}\uline{ó}nis?\par 
14. Et ego ad te, Dóm\uuline{i}ne, clam\uline{á}vi:~* et mane orátio mea prævén\uuline{i}\uline{e}t te.\par 
15. Ut quid, Dómine, repéllis orat\uuline{i}ónem m\uline{e}am:~* avértis fáciem tu\uuline{a}m \uline{a} me?\par 
16. Pauper sum ego, et in labóribus a juv\uuline{e}ntúte m\uline{e}a:~* exaltátus autem, humiliátus sum et cont\uuline{u}rb\uline{á}tus.\par 
17. In me transiér\uuline{u}nt iræ t\uline{u}æ:~* et terróres tui conturb\uuline{a}v\uline{é}runt me.\par 
18. Circumdedérunt me sicut a\uuline{qua} tota d\uline{i}e:~* circumdedérunt m\uuline{e} s\uline{i}mul.\par 
19. Elongásti a me am\uuline{í}cum et pr\uline{ó}ximum:~* et notos meos a m\uuline{i}s\uline{é}ria.\par 
20. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
