2. In generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \uuline{o}re m\uline{e}o.\par 
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábit\uline{u}r in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas tu\uuline{a} in \uline{e}is.\par 
4. Dispósui testaméntum eléctis \uline{me}is,~† jurávi David, s\uline{e}rvo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparábo s\uuline{e}men t\uline{u}um.\par 
5. Et ædificábo in generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* s\uuline{e}dem t\uline{u}am.\par 
6. Confitebúntur cæli mirabília t\uline{u}a, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\uuline{a} sanct\uline{ó}rum.\par 
7. Quóniam quis in núbibus æ\uline{quá}bitur D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in fíl\uuline{i}is D\uline{e}i?\par 
8. Deus, qui glorificátur in consíli\uline{o} sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúit\uuline{u} ej\uline{u}s sunt.\par 
9. Dómine, Deus virtútum, quis s\uline{í}milis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\uuline{i}tu t\uline{u}o.\par 
10. Tu domináris potest\uline{á}ti m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum ejus t\uuline{u} mít\uline{i}gas.\par 
11. Tu humiliásti sicut vulner\uline{á}tum, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inim\uuline{í}cos t\uline{u}os.\par 
12. Tui sunt cæli, et tua est \uline{ter}ra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus t\uline{u} fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mare t\uuline{u} cre\uline{á}sti.\par 
13. Thabor et Hermon in nómine tuo \uline{e}xsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchium cum p\uuline{o}tént\uline{i}a.\par 
14. Firmétur manus tua, et exaltétur d\uline{é}xtera t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparátio s\uuline{e}dis t\uline{u}æ.\par 
15. Misericórdia et véritas præcédent f\uline{á}ciem t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jubil\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambu\uline{lá}bunt,~† et in nómine tuo exsultábunt t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* et in justítia tua ex\uuline{a}ltab\uline{ú}ntur.\par 
17. Quóniam glória virtútis e\uline{ó}rum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur c\uuline{o}rnu n\uline{o}strum.\par 
18. Quia Dómini est ass\uline{ú}mptio n\uline{o}stra,~* et Sancti Israël, r\uuline{e}gis n\uline{o}stri.\par 
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\uline{xí}sti:~† Pósui adjutórium \uline{i}n pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum de pl\uuline{e}be m\uline{e}a.\par 
20. Invéni David, s\uline{e}rvum m\uline{e}um:~* óleo sancto meo \uuline{u}nxi \uline{e}um.\par 
21. Manus enim mea auxili\uline{á}bitur \uline{e}i:~* et bráchium meum confort\uuline{á}bit \uline{e}um.\par 
22. Nihil profíciet inim\uline{í}cus in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet noc\uuline{é}re \uline{e}i.\par 
23. Et concídam a fácie ipsíus inim\uline{í}cos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in fug\uuline{a}m conv\uline{é}rtam.\par 
24. Et véritas mea, et misericórdia m\uline{e}a cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur c\uuline{o}rnu \uline{e}jus.\par 
25. Et ponam in mari m\uline{a}num \uline{e}jus:~* et in flumínibus déxt\uuline{e}ram \uline{e}jus.\par 
26. Ipse invocábit me: Pater m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ.\par 
27. Et ego primogénitum p\uline{o}nam \uline{i}llum:~* excélsum præ rég\uuline{i}bus t\uline{e}rræ.\par 
28. In ætérnum servábo illi miseric\uline{ó}rdiam m\uline{e}am:~* et testaméntum meum fid\uuline{é}le \uline{i}psi.\par 
29. Et ponam in sǽculum sǽculi s\uline{e}men \uline{e}jus:~* et thronum ejus sicut d\uuline{i}es c\uline{æ}li.\par 
30. Si autem derelíquerint fílii ejus l\uline{e}gem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non amb\uuline{u}láv\uline{e}rint.\par 
31. Si justítias meas pr\uline{o}fan\uline{á}verint:~* et mandáta mea non cust\uuline{o}dí\uline{e}rint:\par 
32. Visitábo in virga iniquit\uline{á}tes e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus peccát\uuline{a} e\uline{ó}rum.\par 
33. Misericórdiam autem meam non disp\uline{é}rgam ab \uline{e}o:~* neque nocébo in verit\uuline{á}te m\uline{e}a:\par 
34. Neque profanábo testam\uline{é}ntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\uuline{a}m írr\uline{i}ta.\par 
35. Semel jurávi in sancto meo: Si D\uline{a}vid m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in ætérn\uuline{u}m man\uline{é}bit.\par 
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \uline{me}o,~† et sicut luna perfécta \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et testis in cæl\uuline{o} fid\uline{é}lis.\par 
37. Tu vero repulísti et d\uline{e}spex\uline{í}sti:~* distulísti Chr\uuline{i}stum t\uline{u}um.\par 
38. Evertísti testaméntum s\uline{e}rvi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctuár\uuline{i}um \uline{e}jus.\par 
39. Destruxísti omnes s\uline{e}pes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus f\uuline{o}rmíd\uline{i}nem.\par 
40. Diripuérunt eum omnes transe\uline{ú}ntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium vic\uuline{í}nis s\uline{u}is.\par 
41. Exaltásti déxteram deprim\uline{é}ntium \uline{e}um:~* lætificásti omnes inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.\par 
42. Avertísti adjutórium gl\uline{á}dii \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus e\uuline{i} in b\uline{e}llo.\par 
43. Destruxísti eum ab emund\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terram c\uuline{o}llis\uline{í}sti.\par 
44. Minorásti dies t\uline{é}mporis \uline{e}jus:~* perfudísti eum conf\uuline{u}si\uline{ó}ne.\par 
45. Usquequo, Dómine, av\uline{é}rtis in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ignis \uuline{i}ra t\uline{u}a?\par 
46. Memoráre quæ m\uline{e}a subst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\uuline{o}s hóm\uline{i}num?\par 
47. Quis est homo, qui vivet, et non vid\uline{é}bit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de man\uuline{u} ínf\uline{e}ri?\par 
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ ant\uline{í}quæ, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in verit\uuline{á}te t\uline{u}a?\par 
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii serv\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multár\uuline{u}m Gént\uline{i}um.\par 
50. Quod exprobravérunt inimíci t\uline{u}i, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chr\uuline{i}sti t\uline{u}i.\par 
51. Benedíctus Dóminus \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* f\uuline{i}at, f\uline{i}at.\par 
52. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
53. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
