2. In generatiónem et generati\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in or\uuline{e} m\uline{e}o.\par 
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas tua \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
4. Dispósui testaméntum eléctis \uline{me}is,~† jurávi David, servo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparábo sem\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
5. Et ædificábo in generatiónem et generati\uline{ó}nem~* sed\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
6. Confitebúntur cæli mirabília tua, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia s\uuline{a}nct\uline{ó}rum.\par 
7. Quóniam quis in núbibus æquábitur D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in fíli\uuline{i}s D\uline{e}i?\par 
8. Deus, qui glorificátur in consílio sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \uuline{e}j\uline{u}s sunt.\par 
9. Dómine, Deus virtútum, quis símilis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúit\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
10. Tu domináris potestáti m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum ejus tu m\uuline{í}t\uline{i}gas.\par 
11. Tu humiliásti sicut vulnerátum, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimíc\uuline{o}s t\uline{u}os.\par 
12. Tui sunt cæli, et tua est \uline{ter}ra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mare tu cr\uuline{e}\uline{á}sti.\par 
13. Thabor et Hermon in nómine tuo exsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchium cum pot\uuline{é}nt\uline{i}a.\par 
14. Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparátio sed\uuline{i}s t\uline{u}æ.\par 
15. Misericórdia et véritas præcédent fáciem t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jubilat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambu\uline{lá}bunt,~† et in nómine tuo exsultábunt tota d\uline{i}e:~* et in justítia tua exalt\uuline{a}b\uline{ú}ntur.\par 
17. Quóniam glória virtútis eórum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur corn\uuline{u} n\uline{o}strum.\par 
18. Quia Dómini est assúmptio n\uline{o}stra,~* et Sancti Israël, reg\uuline{i}s n\uline{o}stri.\par 
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\uline{xí}sti:~† Pósui adjutórium in pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum de pleb\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
20. Invéni David, servum m\uline{e}um:~* óleo sancto meo unx\uuline{i} \uline{e}um.\par 
21. Manus enim mea auxiliábitur \uline{e}i:~* et bráchium meum confortáb\uuline{i}t \uline{e}um.\par 
22. Nihil profíciet inimícus in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocér\uuline{e} \uline{e}i.\par 
23. Et concídam a fácie ipsíus inimícos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam c\uuline{o}nv\uline{é}rtam.\par 
24. Et véritas mea, et misericórdia mea cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur corn\uuline{u} \uline{e}jus.\par 
25. Et ponam in mari manum \uline{e}jus:~* et in flumínibus déxter\uuline{a}m \uline{e}jus.\par 
26. Ipse invocábit me: Pater meus \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor salút\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
27. Et ego primogénitum ponam \uline{i}llum:~* excélsum præ régib\uuline{u}s t\uline{e}rræ.\par 
28. In ætérnum servábo illi misericórdiam m\uline{e}am:~* et testaméntum meum fidél\uuline{e} \uline{i}psi.\par 
29. Et ponam in sǽculum sǽculi semen \uline{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\uuline{e}s c\uline{æ}li.\par 
30. Si autem derelíquerint fílii ejus legem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non ambul\uuline{á}v\uline{e}rint.\par 
31. Si justítias meas profan\uline{á}verint:~* et mandáta mea non custod\uuline{í}\uline{e}rint:\par 
32. Visitábo in virga iniquitátes e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
33. Misericórdiam autem meam non dispérgam ab \uline{e}o:~* neque nocébo in veritát\uuline{e} m\uline{e}a:\par 
34. Neque profanábo testaméntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \uuline{í}rr\uline{i}ta.\par 
35. Semel jurávi in sancto meo: Si David m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in ætérnum m\uuline{a}n\uline{é}bit.\par 
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \uline{me}o,~† et sicut luna perfécta in æt\uline{é}rnum:~* et testis in cælo f\uuline{i}d\uline{é}lis.\par 
37. Tu vero repulísti et despex\uline{í}sti:~* distulísti Christ\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
38. Evertísti testaméntum servi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctuári\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
39. Destruxísti omnes sepes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus form\uuline{í}d\uline{i}nem.\par 
40. Diripuérunt eum omnes transeúntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium vicín\uuline{i}s s\uline{u}is.\par 
41. Exaltásti déxteram depriméntium \uline{e}um:~* lætificásti omnes inimíc\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
42. Avertísti adjutórium gládii \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \uuline{i}n b\uline{e}llo.\par 
43. Destruxísti eum ab emundati\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terram coll\uuline{i}s\uline{í}sti.\par 
44. Minorásti dies témporis \uline{e}jus:~* perfudísti eum confus\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
45. Usquequo, Dómine, avértis in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ignis ir\uuline{a} t\uline{u}a?\par 
46. Memoráre quæ mea subst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes fílios h\uuline{ó}m\uline{i}num?\par 
47. Quis est homo, qui vivet, et non vidébit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de manu \uuline{í}nf\uline{e}ri?\par 
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in veritát\uuline{e} t\uline{u}a?\par 
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multárum G\uuline{é}nt\uline{i}um.\par 
50. Quod exprobravérunt inimíci tui, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Christ\uuline{i} t\uline{u}i.\par 
51. Benedíctus Dóminus in æt\uline{é}rnum:~* fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
52. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
53. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
