2. In generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \uline{o}re m\uline{e}o.\par 
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábit\uline{u}r in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas t\uline{u}a in \uline{e}is.\par 
4. Dispósui testaméntum eléctis \uline{me}is,~† jurávi David, s\uline{e}rvo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparábo s\uline{e}men t\uline{u}um.\par 
5. Et ædificábo in generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* s\uline{e}dem t\uline{u}am.\par 
6. Confitebúntur cæli mirabília tua, D\uline{ó}m\uline{i}ne,~* étenim veritátem tuam in ecclési\uline{a} sanct\uline{ó}rum.\par 
7. Quóniam quis in núbibus æquábitur D\uline{ó}m\uline{i}no:~* símilis erit Dómino in f\uline{í}liis D\uline{e}i?\par 
8. Deus, qui glorificátur in consíli\uline{o} sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circ\uline{ú}itu \uline{e}jus sunt.\par 
9. Dómine, Deus virtútum, quis s\uline{í}milis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circ\uline{ú}itu t\uline{u}o.\par 
10. Tu domináris potest\uline{á}ti m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum \uline{e}jus tu m\uline{í}tigas.\par 
11. Tu humiliásti sicut vulner\uline{á}tum, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inim\uline{í}cos t\uline{u}os.\par 
12. Tui sunt cæli, et tua est \uline{ter}ra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus t\uline{u} fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mare t\uline{u} cre\uline{á}sti.\par 
13. Thabor et Hermon in nómine tuo \uline{e}xsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchium c\uline{u}m pot\uline{é}ntia.\par 
14. Firmétur manus tua, et exaltétur d\uline{é}xtera t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparátio s\uline{e}dis t\uline{u}æ.\par 
15. Misericórdia et véritas præcédent f\uline{á}ciem t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jubil\uline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambu\uline{lá}bunt,~† et in nómine tuo exsultábunt t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* et in justítia tua ex\uline{a}ltab\uline{ú}ntur.\par 
17. Quóniam glória virtútis e\uline{ó}rum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur c\uline{o}rnu n\uline{o}strum.\par 
18. Quia Dómini est ass\uline{ú}mptio n\uline{o}stra,~* et Sancti Israël, r\uline{e}gis n\uline{o}stri.\par 
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\uline{xí}sti:~† Pósui adjutórium \uline{i}n pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum de pl\uline{e}be m\uline{e}a.\par 
20. Invéni David, s\uline{e}rvum m\uline{e}um:~* óleo sancto meo \uline{u}nxi \uline{e}um.\par 
21. Manus enim mea auxili\uline{á}bitur \uline{e}i:~* et bráchium meum confort\uline{á}bit \uline{e}um.\par 
22. Nihil profíciet inim\uline{í}cus in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet noc\uline{é}re \uline{e}i.\par 
23. Et concídam a fácie ipsíus inim\uline{í}cos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in f\uline{u}gam conv\uline{é}rtam.\par 
24. Et véritas mea, et misericórdia m\uline{e}a cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur c\uline{o}rnu \uline{e}jus.\par 
25. Et ponam in mari m\uline{a}num \uline{e}jus:~* et in flumínibus d\uline{é}xteram \uline{e}jus.\par 
26. Ipse invocábit me: Pater m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor sal\uline{ú}tis m\uline{e}æ.\par 
27. Et ego primogénitum p\uline{o}nam \uline{i}llum:~* excélsum præ r\uline{é}gibus t\uline{e}rræ.\par 
28. In ætérnum servábo illi miseric\uline{ó}rdiam m\uline{e}am:~* et testaméntum meum fid\uline{é}le \uline{i}psi.\par 
29. Et ponam in sǽculum sǽculi s\uline{e}men \uline{e}jus:~* et thronum ejus sicut d\uline{i}es c\uline{æ}li.\par 
30. Si autem derelíquerint fílii ejus l\uline{e}gem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non \uline{a}mbul\uline{á}verint.\par 
31. Si justítias meas profan\uline{á}v\uline{e}rint:~* et mandáta mea non c\uline{u}stod\uline{í}erint:\par 
32. Visitábo in virga iniquit\uline{á}tes e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus pecc\uline{á}ta e\uline{ó}rum.\par 
33. Misericórdiam autem meam non disp\uline{é}rgam ab \uline{e}o:~* neque nocébo in verit\uline{á}te m\uline{e}a:\par 
34. Neque profanábo testam\uline{é}ntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non f\uline{á}ciam \uline{í}rrita.\par 
35. Semel jurávi in sancto meo: Si David m\uline{é}nt\uline{i}ar:~* semen ejus in æt\uline{é}rnum man\uline{é}bit.\par 
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \uline{me}o,~† et sicut luna perfécta \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et testis in c\uline{æ}lo fid\uline{é}lis.\par 
37. Tu vero repulísti et d\uline{e}spex\uline{í}sti:~* distulísti Chr\uline{i}stum t\uline{u}um.\par 
38. Evertísti testaméntum s\uline{e}rvi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctu\uline{á}rium \uline{e}jus.\par 
39. Destruxísti omnes s\uline{e}pes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum \uline{e}jus form\uline{í}dinem.\par 
40. Diripuérunt eum omnes transe\uline{ú}ntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium vic\uline{í}nis s\uline{u}is.\par 
41. Exaltásti déxteram deprim\uline{é}ntium \uline{e}um:~* lætificásti omnes inim\uline{í}cos \uline{e}jus.\par 
42. Avertísti adjutórium gl\uline{á}dii \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus \uline{e}i in b\uline{e}llo.\par 
43. Destruxísti eum ab emund\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terram c\uline{o}llis\uline{í}sti.\par 
44. Minorásti dies t\uline{é}mporis \uline{e}jus:~* perfudísti eum conf\uline{u}si\uline{ó}ne.\par 
45. Usquequo, Dómine, av\uline{é}rtis in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ignis \uline{i}ra t\uline{u}a?\par 
46. Memoráre quæ mea subst\uline{á}nt\uline{i}a:~* numquid enim vane constituísti omnes f\uline{í}lios h\uline{ó}minum?\par 
47. Quis est homo, qui vivet, et non vid\uline{é}bit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de m\uline{a}nu \uline{í}nferi?\par 
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* sicut jurásti David in verit\uline{á}te t\uline{u}a?\par 
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii serv\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mult\uline{á}rum G\uline{é}ntium.\par 
50. Quod exprobravérunt inimíci tui, D\uline{ó}m\uline{i}ne,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chr\uline{i}sti t\uline{u}i.\par 
51. Benedíctus Dóminus \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* f\uline{i}at, f\uline{i}at.\par 
52. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
53. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
