2. In generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam \uuline{i}n ore m\uline{e}o.\par 
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábit\uuline{u}r in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas t\uuline{u}a in \uline{e}is.\par 
4. Dispósui testaméntum eléctis \uline{me}is,~† jurávi David, s\uuline{e}rvo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparáb\uuline{o} semen t\uline{u}um.\par 
5. Et ædificábo in generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem~* sedem t\uline{u}am.\par 
6. Confitebúntur cæli mirabília t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclés\uuline{i}a sanct\uline{ó}rum.\par 
7. Quóniam quis in núbibus æquáb\uuline{i}tur D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in f\uuline{í}liis D\uline{e}i?\par 
8. Deus, qui glorificátur in consíli\uuline{o} sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\uuline{i}tu ej\uline{u}s sunt.\par 
9. Dómine, Deus virtútum, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circ\uuline{ú}itu t\uline{u}o.\par 
10. Tu domináris potest\uuline{á}ti m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum ej\uuline{u}s tu mít\uline{i}gas.\par 
11. Tu humiliásti sicut vulnerát\uuline{u}m, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\uuline{i}mícos t\uline{u}os.\par 
12. Tui sunt cæli, et tua est \uline{ter}ra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus t\uuline{u} fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mar\uuline{e} tu cre\uline{á}sti.\par 
13. Thabor et Hermon in nómine tuo \uuline{e}xsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchium c\uuline{u}m potént\uline{i}a.\par 
14. Firmétur manus tua, et exaltétur déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparáti\uuline{o} sedis t\uline{u}æ.\par 
15. Misericórdia et véritas præcédent fác\uuline{i}em t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jub\uuline{i}lati\uline{ó}nem.\par 
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambu\uline{lá}bunt,~† et in nómine tuo exsultábunt t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* et in justítia tua \uuline{e}xaltab\uline{ú}ntur.\par 
17. Quóniam glória virtútis e\uuline{ó}rum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábit\uuline{u}r cornu n\uline{o}strum.\par 
18. Quia Dómini est assúmpt\uuline{i}o n\uline{o}stra,~* et Sancti Isra\uuline{ë}l, regis n\uline{o}stri.\par 
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\uline{xí}sti:~† Pósui adjutórium \uuline{i}n pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum d\uuline{e} plebe m\uline{e}a.\par 
20. Invéni David, s\uuline{e}rvum m\uline{e}um:~* óleo sancto me\uuline{o} unxi \uline{e}um.\par 
21. Manus enim mea auxiliáb\uuline{i}tur \uline{e}i:~* et bráchium meum conf\uuline{o}rtábit \uline{e}um.\par 
22. Nihil profíciet inimíc\uuline{u}s in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet n\uuline{o}cére \uline{e}i.\par 
23. Et concídam a fácie ipsíus inim\uuline{í}cos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in f\uuline{u}gam conv\uline{é}rtam.\par 
24. Et véritas mea, et misericórdia me\uuline{a} cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábit\uuline{u}r cornu \uline{e}jus.\par 
25. Et ponam in mari m\uuline{a}num \uline{e}jus:~* et in flumínibus d\uuline{é}xteram \uline{e}jus.\par 
26. Ipse invocábit me: Pater m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ.\par 
27. Et ego primogénitum p\uuline{o}nam \uline{i}llum:~* excélsum præ r\uuline{é}gibus t\uline{e}rræ.\par 
28. In ætérnum servábo illi misericórd\uuline{i}am m\uline{e}am:~* et testaméntum meum f\uuline{i}déle \uline{i}psi.\par 
29. Et ponam in sǽculum sǽculi s\uuline{e}men \uline{e}jus:~* et thronum ejus sic\uuline{u}t dies c\uline{æ}li.\par 
30. Si autem derelíquerint fílii ejus l\uuline{e}gem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non \uuline{a}mbuláv\uline{e}rint.\par 
31. Si justítias meas pr\uuline{o}fan\uline{á}verint:~* et mandáta mea non c\uuline{u}stodí\uline{e}rint:\par 
32. Visitábo in virga iniquitát\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus pecc\uuline{á}ta e\uline{ó}rum.\par 
33. Misericórdiam autem meam non dispérg\uuline{a}m ab \uline{e}o:~* neque nocébo in ver\uuline{i}táte m\uline{e}a:\par 
34. Neque profanábo testam\uuline{é}ntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fác\uuline{i}am írr\uline{i}ta.\par 
35. Semel jurávi in sancto meo: Si D\uuline{a}vid m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in æt\uuline{é}rnum man\uline{é}bit.\par 
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \uline{me}o,~† et sicut luna perfécta \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et testis in c\uuline{æ}lo fid\uline{é}lis.\par 
37. Tu vero repulísti et d\uuline{e}spex\uline{í}sti:~* distulíst\uuline{i} Christum t\uline{u}um.\par 
38. Evertísti testaméntum s\uuline{e}rvi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctu\uuline{á}rium \uline{e}jus.\par 
39. Destruxísti omnes s\uuline{e}pes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum ej\uuline{u}s formíd\uline{i}nem.\par 
40. Diripuérunt eum omnes transe\uuline{ú}ntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium v\uuline{i}cínis s\uline{u}is.\par 
41. Exaltásti déxteram deprimént\uuline{i}um \uline{e}um:~* lætificásti omnes in\uuline{i}mícos \uline{e}jus.\par 
42. Avertísti adjutórium glád\uuline{i}i \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus \uuline{e}i in b\uline{e}llo.\par 
43. Destruxísti eum ab emund\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terr\uuline{a}m collis\uline{í}sti.\par 
44. Minorásti dies témp\uuline{o}ris \uline{e}jus:~* perfudísti eum c\uuline{o}nfusi\uline{ó}ne.\par 
45. Usquequo, Dómine, avért\uuline{i}s in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ign\uuline{i}s ira t\uline{u}a?\par 
46. Memoráre quæ me\uuline{a} subst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíl\uuline{i}os hóm\uline{i}num?\par 
47. Quis est homo, qui vivet, et non vid\uuline{é}bit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de m\uuline{a}nu ínf\uline{e}ri?\par 
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ ant\uuline{í}quæ, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in ver\uuline{i}táte t\uline{u}a?\par 
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mult\uuline{á}rum Gént\uline{i}um.\par 
50. Quod exprobravérunt inimíci t\uuline{u}i, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatión\uuline{e}m Christi t\uline{u}i.\par 
51. Benedíctus Dóminus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* fiat, f\uline{i}at.\par 
52. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
53. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
