2. In generatiónem et generat\uuline{i}\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \uuline{o}re m\uline{e}o.\par 
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \uuline{i}n c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas tu\uuline{a} in \uline{e}is.\par 
4. Dispósui testaméntum eléctis \uline{me}is,~† jurávi David, serv\uuline{o} m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparábo s\uuline{e}men t\uline{u}um.\par 
5. Et ædificábo in generatiónem et generat\uuline{i}\uline{ó}nem~* s\uuline{e}dem t\uline{u}am.\par 
6. Confitebúntur cæli mirabília tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\uuline{a} sanct\uline{ó}rum.\par 
7. Quóniam quis in núbibus æquábit\uuline{u}r D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in fíl\uuline{i}is D\uline{e}i?\par 
8. Deus, qui glorificátur in consílio s\uuline{a}nct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\uuline{i}tu \uline{e}jus sunt.\par 
9. Dómine, Deus virtútum, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\uuline{i}tu t\uline{u}o.\par 
10. Tu domináris potestát\uuline{i} m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum ej\uuline{u}s tu m\uline{í}tigas.\par 
11. Tu humiliásti sicut vulnerátum, s\uuline{u}p\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inim\uuline{í}cos t\uline{u}os.\par 
12. Tui sunt cæli, et tua est \uline{ter}ra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu f\uuline{u}nd\uline{á}sti:~* aquilónem, et mare t\uuline{u} cre\uline{á}sti.\par 
13. Thabor et Hermon in nómine tuo exs\uuline{u}lt\uline{á}bunt:~* tuum bráchium c\uuline{u}m pot\uline{é}ntia.\par 
14. Firmétur manus tua, et exaltétur déxter\uuline{a} t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparátio s\uuline{e}dis t\uline{u}æ.\par 
15. Misericórdia et véritas præcédent fáci\uuline{e}m t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jubil\uuline{a}ti\uline{ó}nem.\par 
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambu\uline{lá}bunt,~† et in nómine tuo exsultábunt tot\uuline{a} d\uline{i}e:~* et in justítia tua ex\uuline{a}ltab\uline{ú}ntur.\par 
17. Quóniam glória virtútis eór\uuline{u}m t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur c\uuline{o}rnu n\uline{o}strum.\par 
18. Quia Dómini est assúmpti\uuline{o} n\uline{o}stra,~* et Sancti Israël, r\uuline{e}gis n\uline{o}stri.\par 
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\uline{xí}sti:~† Pósui adjutórium in p\uuline{o}t\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum de pl\uuline{e}be m\uline{e}a.\par 
20. Invéni David, serv\uuline{u}m m\uline{e}um:~* óleo sancto meo \uuline{u}nxi \uline{e}um.\par 
21. Manus enim mea auxiliábit\uuline{u}r \uline{e}i:~* et bráchium meum confort\uuline{á}bit \uline{e}um.\par 
22. Nihil profíciet inimícus \uuline{i}n \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet noc\uuline{é}re \uline{e}i.\par 
23. Et concídam a fácie ipsíus inimíc\uuline{o}s \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in fug\uuline{a}m conv\uline{é}rtam.\par 
24. Et véritas mea, et misericórdia mea c\uuline{u}m \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur c\uuline{o}rnu \uline{e}jus.\par 
25. Et ponam in mari man\uuline{u}m \uline{e}jus:~* et in flumínibus déxt\uuline{e}ram \uline{e}jus.\par 
26. Ipse invocábit me: Pater me\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ.\par 
27. Et ego primogénitum pon\uuline{a}m \uline{i}llum:~* excélsum præ rég\uuline{i}bus t\uline{e}rræ.\par 
28. In ætérnum servábo illi misericórdi\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et testaméntum meum fid\uuline{é}le \uline{i}psi.\par 
29. Et ponam in sǽculum sǽculi sem\uuline{e}n \uline{e}jus:~* et thronum ejus sicut d\uuline{i}es c\uline{æ}li.\par 
30. Si autem derelíquerint fílii ejus leg\uuline{e}m m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non \uuline{a}mbul\uline{á}verint.\par 
31. Si justítias meas prof\uuline{a}n\uline{á}verint:~* et mandáta mea non c\uuline{u}stod\uline{í}erint:\par 
32. Visitábo in virga iniquitátes \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et in verbéribus peccát\uuline{a} e\uline{ó}rum.\par 
33. Misericórdiam autem meam non dispérgam \uuline{a}b \uline{e}o:~* neque nocébo in verit\uuline{á}te m\uline{e}a:\par 
34. Neque profanábo testamént\uuline{u}m m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fác\uuline{i}am \uline{í}rrita.\par 
35. Semel jurávi in sancto meo: Si Dav\uuline{i}d m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in ætérn\uuline{u}m man\uline{é}bit.\par 
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \uline{me}o,~† et sicut luna perfécta in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* et testis in cæl\uuline{o} fid\uline{é}lis.\par 
37. Tu vero repulísti et desp\uuline{e}x\uline{í}sti:~* distulísti Chr\uuline{i}stum t\uline{u}um.\par 
38. Evertísti testaméntum serv\uuline{i} t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctuár\uuline{i}um \uline{e}jus.\par 
39. Destruxísti omnes sep\uuline{e}s \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum ej\uuline{u}s form\uline{í}dinem.\par 
40. Diripuérunt eum omnes transeúnt\uuline{e}s v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium vic\uuline{í}nis s\uline{u}is.\par 
41. Exaltásti déxteram depriménti\uuline{u}m \uline{e}um:~* lætificásti omnes inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.\par 
42. Avertísti adjutórium gládi\uuline{i} \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus e\uuline{i} in b\uline{e}llo.\par 
43. Destruxísti eum ab emundat\uuline{i}\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terram c\uuline{o}llis\uline{í}sti.\par 
44. Minorásti dies témpor\uuline{i}s \uline{e}jus:~* perfudísti eum conf\uuline{u}si\uline{ó}ne.\par 
45. Usquequo, Dómine, avértis \uuline{i}n f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ignis \uuline{i}ra t\uline{u}a?\par 
46. Memoráre quæ mea s\uuline{u}bst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíl\uuline{i}os h\uline{ó}minum?\par 
47. Quis est homo, qui vivet, et non vidéb\uuline{i}t m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de m\uuline{a}nu \uline{í}nferi?\par 
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\uuline{quæ}, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in verit\uuline{á}te t\uline{u}a?\par 
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum t\uuline{u}\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) mult\uuline{á}rum G\uline{é}ntium.\par 
50. Quod exprobravérunt inimíci tu\uuline{i}, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chr\uuline{i}sti t\uline{u}i.\par 
51. Benedíctus Dóminus in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* f\uuline{i}at, f\uline{i}at.\par 
52. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
53. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
