2. In generatiónem et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in or\uuline{e} m\uline{e}o.\par 
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificáb\uuline{i}tur in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas tua \uuline{i}n \uline{e}is.\par 
4. Dispósui testaméntum eléctis \uline{me}is,~† jurávi Dav\uuline{i}d, servo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparábo sem\uuline{e}n t\uline{u}um.\par 
5. Et ædificábo in generatiónem et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem~* sed\uuline{e}m t\uline{u}am.\par 
6. Confitebúntur cæli mirabíli\uuline{a} tua, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclésia s\uuline{a}nct\uline{ó}rum.\par 
7. Quóniam quis in núbibus æ\uuline{quá}bitur D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in fíli\uuline{i}s D\uline{e}i?\par 
8. Deus, qui glorificátur in consíl\uuline{i}o sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúit\uuline{u} \uline{e}jus sunt.\par 
9. Dómine, Deus virtútum, quis s\uuline{í}milis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circúit\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
10. Tu domináris pot\uuline{e}státi m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum ejus t\uuline{u} m\uline{í}tigas.\par 
11. Tu humiliásti sicut vulner\uuline{á}tum, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimíc\uuline{o}s t\uline{u}os.\par 
12. Tui sunt cæli, et tua est \uline{ter}ra:~† orbem terræ et plenitúdinem ej\uuline{u}s tu fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mare tu cr\uuline{e}\uline{á}sti.\par 
13. Thabor et Hermon in nómine tu\uuline{o} exsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchium cum p\uuline{o}t\uline{é}ntia.\par 
14. Firmétur manus tua, et exaltétur d\uuline{é}xtera t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparátio sed\uuline{i}s t\uline{u}æ.\par 
15. Misericórdia et véritas præcédent f\uuline{á}ciem t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jubilat\uuline{i}\uline{ó}nem.\par 
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambu\uline{lá}bunt,~† et in nómine tuo exsultáb\uuline{u}nt tota d\uline{i}e:~* et in justítia tua exalt\uuline{a}b\uline{ú}ntur.\par 
17. Quóniam glória virtútis \uuline{e}órum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur corn\uuline{u} n\uline{o}strum.\par 
18. Quia Dómini est ass\uuline{ú}mptio n\uline{o}stra,~* et Sancti Israël, reg\uuline{i}s n\uline{o}stri.\par 
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et di\uline{xí}sti:~† Pósui adjutóri\uuline{u}m in pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum de pleb\uuline{e} m\uline{e}a.\par 
20. Invéni Dav\uuline{i}d, servum m\uline{e}um:~* óleo sancto meo unx\uuline{i} \uline{e}um.\par 
21. Manus enim mea auxili\uuline{á}bitur \uline{e}i:~* et bráchium meum confortáb\uuline{i}t \uline{e}um.\par 
22. Nihil profíciet inim\uuline{í}cus in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet nocér\uuline{e} \uline{e}i.\par 
23. Et concídam a fácie ipsíus in\uuline{i}mícos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in fugam c\uuline{o}nv\uline{é}rtam.\par 
24. Et véritas mea, et misericórdia m\uuline{e}a cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur corn\uuline{u} \uline{e}jus.\par 
25. Et ponam in mar\uuline{i} manum \uline{e}jus:~* et in flumínibus déxter\uuline{a}m \uline{e}jus.\par 
26. Ipse invocábit me: Pat\uuline{e}r meus \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor salút\uuline{i}s m\uline{e}æ.\par 
27. Et ego primogénit\uuline{u}m ponam \uline{i}llum:~* excélsum præ régib\uuline{u}s t\uline{e}rræ.\par 
28. In ætérnum servábo illi miseric\uuline{ó}rdiam m\uline{e}am:~* et testaméntum meum fidél\uuline{e} \uline{i}psi.\par 
29. Et ponam in sǽculum sǽcul\uuline{i} semen \uline{e}jus:~* et thronum ejus sicut di\uuline{e}s c\uline{æ}li.\par 
30. Si autem derelíquerint fílii ej\uuline{u}s legem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non amb\uuline{u}l\uline{á}verint.\par 
31. Si justítias me\uuline{a}s profan\uline{á}verint:~* et mandáta mea non cust\uuline{o}d\uline{í}erint:\par 
32. Visitábo in virga iniquit\uuline{á}tes e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus peccáta \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
33. Misericórdiam autem meam non disp\uuline{é}rgam ab \uline{e}o:~* neque nocébo in veritát\uuline{e} m\uline{e}a:\par 
34. Neque profanábo test\uuline{a}méntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\uuline{a}m \uline{í}rrita.\par 
35. Semel jurávi in sancto meo: S\uuline{i} David m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in ætérnum m\uuline{a}n\uline{é}bit.\par 
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu \uline{me}o,~† et sicut luna perféct\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* et testis in cælo f\uuline{i}d\uline{é}lis.\par 
37. Tu vero repulísti \uuline{e}t despex\uline{í}sti:~* distulísti Christ\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
38. Evertísti testamént\uuline{u}m servi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctuári\uuline{u}m \uline{e}jus.\par 
39. Destruxísti omn\uuline{e}s sepes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus f\uuline{o}rm\uline{í}dinem.\par 
40. Diripuérunt eum omnes trans\uuline{e}úntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium vicín\uuline{i}s s\uline{u}is.\par 
41. Exaltásti déxteram deprim\uuline{é}ntium \uline{e}um:~* lætificásti omnes inimíc\uuline{o}s \uline{e}jus.\par 
42. Avertísti adjutórium gl\uuline{á}dii \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus ei \uuline{i}n b\uline{e}llo.\par 
43. Destruxísti eum ab em\uuline{u}ndati\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terram coll\uuline{i}s\uline{í}sti.\par 
44. Minorásti dies t\uuline{é}mporis \uline{e}jus:~* perfudísti eum confus\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
45. Usquequo, Dómine, av\uuline{é}rtis in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ignis ir\uuline{a} t\uline{u}a?\par 
46. Memoráre quæ m\uuline{e}a subst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\uuline{o}s h\uline{ó}minum?\par 
47. Quis est homo, qui vivet, et non v\uuline{i}débit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de man\uuline{u} \uline{í}nferi?\par 
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ \uuline{a}ntíquæ, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in veritát\uuline{e} t\uline{u}a?\par 
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii serv\uuline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multár\uuline{u}m G\uline{é}ntium.\par 
50. Quod exprobravérunt inimíc\uuline{i} tui, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Christ\uuline{i} t\uline{u}i.\par 
51. Benedíctus Dómin\uuline{u}s in æt\uline{é}rnum:~* fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.\par 
52. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
53. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
