2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terr\uuline{a} et \uline{o}rbis:~* a sǽculo et usque in sǽcul\uuline{u}m tu es, D\uline{e}us.\par 
3. Ne avértas hóminem in hum\uuline{i}lit\uline{á}tem:~* et dixísti: Convertímini, fíl\uuline{i}i hóm\uline{i}num.\par 
4. Quóniam mille anni ante óc\uuline{u}los t\uline{u}os,~* tamquam dies hestérna, \uuline{quæ} prætér\uline{i}it.\par 
5. Et custódi\uuline{a} in n\uline{o}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eór\uuline{u}m anni \uline{e}runt.\par 
6. Mane sicut herba \uline{trán}seat,~† mane flóre\uuline{a}t, et tr\uline{á}nseat:~* véspere décidat, indúr\uuline{e}t et ar\uline{é}scat.\par 
7. Quia defécimus in \uuline{i}ra t\uline{u}a,~* et in furóre tuo t\uuline{u}rbáti s\uline{u}mus.\par 
8. Posuísti iniquitátes nostras in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* sǽculum nostrum in illuminatión\uuline{e} vultus t\uline{u}i.\par 
9. Quóniam omnes dies nostri d\uuline{e}fec\uline{é}runt:~* et in ira tu\uuline{a} deféc\uline{i}mus.\par 
10. Anni nostri sicut aránea med\uuline{i}tab\uline{ú}ntur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septu\uuline{a}gínta \uline{a}nni.\par 
11. Si autem in potentátibus, octog\uuline{í}nta \uline{a}nni:~* et ámplius eórum, l\uuline{a}bor et d\uline{o}lor.\par 
12. Quóniam supervénit mans\uuline{u}et\uline{ú}do:~* et c\uuline{o}rripi\uline{é}mur.\par 
13. Quis novit potestátem \uuline{i}ræ t\uline{u}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam d\uuline{i}numer\uline{á}re?\par 
14. Déxteram tu\uuline{a}m sic n\uline{o}tam fac:~* et erudítos corde in s\uuline{a}piént\uline{i}a.\par 
15. Convértere, Dóm\uuline{i}ne, \uline{ú}squequo?~* et deprecábilis esto sup\uuline{e}r servos t\uline{u}os.\par 
16. Repléti sumus mane misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus d\uuline{i}ébus n\uline{o}stris.\par 
17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hum\uuline{i}li\uline{á}sti:~* annis, quibus v\uuline{í}dimus m\uline{a}la.\par 
18. Réspice in servos tuos, et in óp\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* et dírige fíl\uuline{i}os e\uline{ó}rum.\par 
19. Et sit splendor Dómini Dei nostri \uline{su}per nos,~† et ópera mánuum nostrárum dír\uuline{i}ge s\uline{u}per nos:~* et opus mánuum nostr\uuline{á}rum dír\uline{i}ge.\par 
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
