2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra \uuline{e}t \uline{o}rbis:~* a sǽculo et usque in sǽculum t\uuline{u} es, D\uline{e}us.\par 
3. Ne avértas hóminem in humil\uuline{i}t\uline{á}tem:~* et dixísti: Convertímini, fíl\uuline{i}i h\uline{ó}minum.\par 
4. Quóniam mille anni ante ócul\uuline{o}s t\uline{u}os,~* tamquam dies hestérna, \uuline{quæ} præt\uline{é}riit.\par 
5. Et custódia \uuline{i}n n\uline{o}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \uuline{a}nni \uline{e}runt.\par 
6. Mane sicut herba \uline{trán}seat,~† mane flóreat, \uuline{e}t tr\uline{á}nseat:~* véspere décidat, indúret \uuline{e}t ar\uline{é}scat.\par 
7. Quia defécimus in ir\uuline{a} t\uline{u}a,~* et in furóre tuo turb\uuline{á}ti s\uline{u}mus.\par 
8. Posuísti iniquitátes nostras in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne v\uuline{u}ltus t\uline{u}i.\par 
9. Quóniam omnes dies nostri def\uuline{e}c\uline{é}runt:~* et in ira tu\uuline{a} def\uline{é}cimus.\par 
10. Anni nostri sicut aránea medit\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuag\uuline{í}nta \uline{a}nni.\par 
11. Si autem in potentátibus, octogínt\uuline{a} \uline{a}nni:~* et ámplius eórum, lab\uuline{o}r et d\uline{o}lor.\par 
12. Quóniam supervénit mansu\uuline{e}t\uline{ú}do:~* et corr\uuline{i}pi\uline{é}mur.\par 
13. Quis novit potestátem ir\uuline{æ} t\uline{u}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam din\uuline{u}mer\uline{á}re?\par 
14. Déxteram tuam s\uuline{i}c n\uline{o}tam fac:~* et erudítos corde in s\uuline{a}pi\uline{é}ntia.\par 
15. Convértere, Dómin\uuline{e}, \uline{ú}squequo?~* et deprecábilis esto super s\uuline{e}rvos t\uline{u}os.\par 
16. Repléti sumus mane misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\uuline{é}bus n\uline{o}stris.\par 
17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humil\uuline{i}\uline{á}sti:~* annis, quibus víd\uuline{i}mus m\uline{a}la.\par 
18. Réspice in servos tuos, et in óper\uuline{a} t\uline{u}a:~* et dírige fíli\uuline{o}s e\uline{ó}rum.\par 
19. Et sit splendor Dómini Dei nostri \uline{su}per nos,~† et ópera mánuum nostrárum dírig\uuline{e} s\uline{u}per nos:~* et opus mánuum nostr\uuline{á}rum d\uline{í}rige.\par 
20. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
21. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
