2. Lætábor et exsult\uline{á}bo \uline{i}n te:~* psallam nómini tu\uuline{o}, Alt\uline{í}ssime.\par 
3. In converténdo inimícum m\uline{e}um retr\uline{ó}rsum:~* infirmabúntur, et períbunt a fác\uuline{i}e t\uline{u}a.\par 
4. Quóniam fecísti judícium meum et c\uline{au}sam m\uline{e}am:~* sedísti super thronum, qui júdic\uuline{a}s just\uline{í}tiam.\par 
5. Increpásti Gentes, et p\uline{é}riit \uline{í}mpius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
6. Inimíci defecérunt fráme\uline{æ} in f\uline{i}nem:~* et civitátes eórum d\uuline{e}strux\uline{í}sti.\par 
7. Périit memória e\uline{ó}rum cum s\uline{ó}nitu:~* et Dóminus in æt\uuline{é}rnum p\uline{é}rmanet.\par 
8. Parávit in judício thr\uline{o}num s\uline{u}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \uuline{i}n just\uline{í}tia.\par 
9. Et factus est Dóminus ref\uline{ú}gium p\uline{áu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
10. Et sperent in te qui novérunt n\uline{o}men t\uline{u}um:~* quóniam non dereliquísti quærént\uuline{e}s te, D\uline{ó}mine.\par 
11. Psállite Dómino, qui hábit\uline{a}t in S\uline{i}on:~* annuntiáte inter Gentes stúd\uuline{i}a \uline{e}jus:\par 
12. Quóniam requírens sánguinem eórum r\uline{e}cord\uline{á}tus est:~* non est oblítus clam\uuline{ó}rem p\uline{áu}perum.\par 
13. Miserére m\uline{e}i, D\uline{ó}mine:~* vide humilitátem meam de inim\uuline{í}cis m\uline{e}is.\par 
14. Qui exáltas me de p\uline{o}rtis m\uline{o}rtis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíl\uuline{i}æ S\uline{i}on.\par 
15. Exsultábo in salut\uline{á}ri t\uline{u}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \uuline{que}m fec\uline{é}runt.\par 
16. In láqueo isto, quem \uline{a}bscond\uline{é}runt,~* comprehénsus est p\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Cognoscétur Dóminus jud\uline{í}cia f\uline{á}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \uuline{e}st pecc\uline{á}tor.\par 
18. Convertántur peccatóres \uline{i}n inf\uline{é}rnum,~* omnes Gentes quæ oblivisc\uuline{ú}ntur D\uline{e}um.\par 
19. Quóniam non in finem oblívio \uline{e}rit p\uline{áu}peris:~* patiéntia páuperum non períb\uuline{i}t in f\uline{i}nem.\par 
20. Exsúrge, Dómine, non confort\uline{é}tur h\uline{o}mo:~* judicéntur Gentes in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.\par 
21. Constítue, Dómine, legislatórem s\uline{u}per \uline{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam h\uuline{ó}min\uline{e}s sunt.\par 
22. Ut quid, Dómine, recess\uline{í}sti l\uline{o}nge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne?\par 
23. Dum supérbit ímpius, inc\uline{é}nditur p\uline{au}per:~* comprehendúntur in consíliis \uuline{qui}bus c\uline{ó}gitant.\par 
24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis \uline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et iníquus b\uuline{e}ned\uline{í}citur.\par 
25. Exacerbávit Dómin\uline{u}m pecc\uline{á}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\uuline{æ} non \uline{quæ}ret.\par 
26. Non est Deus in consp\uline{é}ctu \uline{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \uuline{o}mni t\uline{é}mpore.\par 
27. Auferúntur judícia tua a f\uline{á}cie \uline{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum d\uuline{o}min\uline{á}bitur.\par 
28. Dixit enim in c\uline{o}rde s\uline{u}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem s\uuline{i}ne m\uline{a}lo.\par 
29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdin\uline{e}, et d\uline{o}lo:~* sub lingua ejus lab\uuline{o}r et d\uline{o}lor.\par 
30. Sedet in insídiis cum divítibus \uline{i}n occ\uline{ú}ltis:~* ut interfíciat \uuline{i}nnoc\uline{é}ntem.\par 
31. Oculi ejus in páuper\uline{e}m resp\uline{í}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spel\uuline{ú}nca s\uline{u}a.\par 
32. Insidiátur ut r\uline{á}piat p\uline{áu}perem:~* rápere páuperem, dum áttr\uuline{a}hit \uline{e}um.\par 
33. In láqueo suo humili\uline{á}bit \uline{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\uuline{e}rit p\uline{áu}perum.\par 
34. Dixit enim in corde suo: Obl\uline{í}tus est D\uline{e}us,~* avértit fáciem suam ne víde\uuline{a}t in f\uline{i}nem.\par 
35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur m\uline{a}nus t\uline{u}a:~* ne oblivisc\uuline{á}ris p\uline{áu}perum.\par 
36. Propter quid irritávit \uline{í}mpius D\uline{e}um?~* dixit enim in corde suo: N\uuline{o}n re\uline{quí}ret.\par 
37. Vides quóniam tu labórem et dol\uline{ó}rem cons\uline{í}deras:~* ut tradas eos in m\uuline{a}nus t\uline{u}as.\par 
38. Tibi derel\uline{í}ctus est p\uline{au}per:~* órphano tu er\uuline{i}s adj\uline{ú}tor.\par 
39. Cóntere bráchium peccatóris \uline{e}t mal\uline{í}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inv\uuline{e}ni\uline{é}tur.\par 
40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terr\uuline{a} ill\uline{í}us.\par 
41. Desidérium páuperum exaud\uline{í}vit D\uline{ó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \uuline{au}ris t\uline{u}a.\par 
42. Judicáre pup\uline{í}llo et h\uline{ú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo s\uuline{u}per t\uline{e}rram.\par 
43. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
