2. Lætábor et exsult\uuline{á}bo \uline{i}n te:~* psallam nómini tuo, Alt\uline{í}ssime.\par 
3. In converténdo inimícum me\uuline{u}m retr\uline{ó}rsum:~* infirmabúntur, et períbunt a fácie t\uline{u}a.\par 
4. Quóniam fecísti judícium meum et c\uuline{au}sam m\uline{e}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas just\uline{í}tiam.\par 
5. Increpásti Gentes, et pér\uuline{i}it \uline{í}mpius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽculum s\uline{ǽ}culi.\par 
6. Inimíci defecérunt fráme\uuline{æ} in f\uline{i}nem:~* et civitátes eórum destrux\uline{í}sti.\par 
7. Périit memória eór\uuline{u}m cum s\uline{ó}nitu:~* et Dóminus in ætérnum p\uline{é}rmanet.\par 
8. Parávit in judício thr\uuline{o}num s\uline{u}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in just\uline{í}tia.\par 
9. Et factus est Dóminus refúg\uuline{i}um p\uline{áu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribulati\uline{ó}ne.\par 
10. Et sperent in te qui novérunt n\uuline{o}men t\uline{u}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes te, D\uline{ó}mine.\par 
11. Psállite Dómino, qui hábit\uuline{a}t in S\uline{i}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdia \uline{e}jus:\par 
12. Quóniam requírens sánguinem eórum r\uuline{e}cord\uline{á}tus est:~* non est oblítus clamórem p\uline{áu}perum.\par 
13. Miserére m\uuline{e}i, D\uline{ó}mine:~* vide humilitátem meam de inimícis m\uline{e}is.\par 
14. Qui exáltas me de p\uuline{o}rtis m\uline{o}rtis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíliæ S\uline{i}on.\par 
15. Exsultábo in salut\uuline{á}ri t\uline{u}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem fec\uline{é}runt.\par 
16. In láqueo isto, quem \uuline{a}bscond\uline{é}runt,~* comprehénsus est pes e\uline{ó}rum.\par 
17. Cognoscétur Dóminus judíc\uuline{i}a f\uline{á}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est pecc\uline{á}tor.\par 
18. Convertántur peccatóres \uuline{i}n inf\uline{é}rnum,~* omnes Gentes quæ obliviscúntur D\uline{e}um.\par 
19. Quóniam non in finem oblívio \uuline{e}rit p\uline{áu}peris:~* patiéntia páuperum non períbit in f\uline{i}nem.\par 
20. Exsúrge, Dómine, non confort\uuline{é}tur h\uline{o}mo:~* judicéntur Gentes in conspéctu t\uline{u}o.\par 
21. Constítue, Dómine, legislatórem s\uuline{u}per \uline{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam hómin\uline{e}s sunt.\par 
22. Ut quid, Dómine, recess\uuline{í}sti l\uline{o}nge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribulati\uline{ó}ne?\par 
23. Dum supérbit ímpius, incénd\uuline{i}tur p\uline{au}per:~* comprehendúntur in consíliis quibus c\uline{ó}gitant.\par 
24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis án\uuline{i}mæ s\uline{u}æ:~* et iníquus bened\uline{í}citur.\par 
25. Exacerbávit Dómin\uuline{u}m pecc\uline{á}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ non \uline{quæ}ret.\par 
26. Non est Deus in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in omni t\uline{é}mpore.\par 
27. Auferúntur judícia tua a fác\uuline{i}e \uline{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum domin\uline{á}bitur.\par 
28. Dixit enim in c\uuline{o}rde s\uline{u}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem sine m\uline{a}lo.\par 
29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdin\uuline{e}, et d\uline{o}lo:~* sub lingua ejus labor et d\uline{o}lor.\par 
30. Sedet in insídiis cum divítibus \uuline{i}n occ\uline{ú}ltis:~* ut interfíciat innoc\uline{é}ntem.\par 
31. Oculi ejus in páuper\uuline{e}m resp\uline{í}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca s\uline{u}a.\par 
32. Insidiátur ut ráp\uuline{i}at p\uline{áu}perem:~* rápere páuperem, dum áttrahit \uline{e}um.\par 
33. In láqueo suo humili\uuline{á}bit \uline{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúerit p\uline{áu}perum.\par 
34. Dixit enim in corde suo: Oblít\uuline{u}s est D\uline{e}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat in f\uline{i}nem.\par 
35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur m\uuline{a}nus t\uline{u}a:~* ne obliviscáris p\uline{áu}perum.\par 
36. Propter quid irritávit ímp\uuline{i}us D\uline{e}um?~* dixit enim in corde suo: Non re\uline{quí}ret.\par 
37. Vides quóniam tu labórem et dolór\uuline{e}m cons\uline{í}deras:~* ut tradas eos in manus t\uline{u}as.\par 
38. Tibi derelíct\uuline{u}s est p\uline{au}per:~* órphano tu eris adj\uline{ú}tor.\par 
39. Cóntere bráchium peccatóris \uuline{e}t mal\uline{í}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inveni\uline{é}tur.\par 
40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terra ill\uline{í}us.\par 
41. Desidérium páuperum exaud\uuline{í}vit D\uline{ó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit auris t\uline{u}a.\par 
42. Judicáre pupíll\uuline{o} et h\uline{ú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo super t\uline{e}rram.\par 
43. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.\par 
