2. Lætábor et exsultáb\uuline{o} \uline{i}n te:~* psallam nómini tu\uuline{o}, Alt\uline{í}ssime.\par 
3. In converténdo inimícum meum r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum:~* infirmabúntur, et períbunt a fác\uuline{i}e t\uline{u}a.\par 
4. Quóniam fecísti judícium meum et caus\uuline{a}m m\uline{e}am:~* sedísti super thronum, qui júdic\uuline{a}s just\uline{í}tiam.\par 
5. Increpásti Gentes, et péri\uuline{i}t \uline{í}mpius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.\par 
6. Inimíci defecérunt frámeæ \uuline{i}n f\uline{i}nem:~* et civitátes eórum d\uuline{e}strux\uline{í}sti.\par 
7. Périit memória eórum c\uuline{u}m s\uline{ó}nitu:~* et Dóminus in æt\uuline{é}rnum p\uline{é}rmanet.\par 
8. Parávit in judício thron\uuline{u}m s\uline{u}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \uuline{i}n just\uline{í}tia.\par 
9. Et factus est Dóminus refúgi\uuline{u}m p\uline{áu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne.\par 
10. Et sperent in te qui novérunt nom\uuline{e}n t\uline{u}um:~* quóniam non dereliquísti quærént\uuline{e}s te, D\uline{ó}mine.\par 
11. Psállite Dómino, qui hábitat \uuline{i}n S\uline{i}on:~* annuntiáte inter Gentes stúd\uuline{i}a \uline{e}jus:\par 
12. Quóniam requírens sánguinem eórum rec\uuline{o}rd\uline{á}tus est:~* non est oblítus clam\uuline{ó}rem p\uline{áu}perum.\par 
13. Miserére me\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* vide humilitátem meam de inim\uuline{í}cis m\uline{e}is.\par 
14. Qui exáltas me de port\uuline{i}s m\uline{o}rtis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíl\uuline{i}æ S\uline{i}on.\par 
15. Exsultábo in salutár\uuline{i} t\uline{u}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \uuline{que}m fec\uline{é}runt.\par 
16. In láqueo isto, quem absc\uuline{o}nd\uline{é}runt,~* comprehénsus est p\uuline{e}s e\uline{ó}rum.\par 
17. Cognoscétur Dóminus judíci\uuline{a} f\uline{á}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \uuline{e}st pecc\uline{á}tor.\par 
18. Convertántur peccatóres in \uuline{i}nf\uline{é}rnum,~* omnes Gentes quæ oblivisc\uuline{ú}ntur D\uline{e}um.\par 
19. Quóniam non in finem oblívio er\uuline{i}t p\uline{áu}peris:~* patiéntia páuperum non períb\uuline{i}t in f\uline{i}nem.\par 
20. Exsúrge, Dómine, non confortét\uuline{u}r h\uline{o}mo:~* judicéntur Gentes in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.\par 
21. Constítue, Dómine, legislatórem sup\uuline{e}r \uline{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam h\uuline{ó}min\uline{e}s sunt.\par 
22. Ut quid, Dómine, recessíst\uuline{i} l\uline{o}nge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne?\par 
23. Dum supérbit ímpius, incéndit\uuline{u}r p\uline{au}per:~* comprehendúntur in consíliis \uuline{qui}bus c\uline{ó}gitant.\par 
24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánim\uuline{æ} s\uline{u}æ:~* et iníquus b\uuline{e}ned\uline{í}citur.\par 
25. Exacerbávit Dóminum p\uuline{e}cc\uline{á}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\uuline{æ} non \uline{quæ}ret.\par 
26. Non est Deus in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in \uuline{o}mni t\uline{é}mpore.\par 
27. Auferúntur judícia tua a fáci\uuline{e} \uline{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum d\uuline{o}min\uline{á}bitur.\par 
28. Dixit enim in cord\uuline{e} s\uline{u}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem s\uuline{i}ne m\uline{a}lo.\par 
29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \uuline{e}t d\uline{o}lo:~* sub lingua ejus lab\uuline{o}r et d\uline{o}lor.\par 
30. Sedet in insídiis cum divítibus in \uuline{o}cc\uline{ú}ltis:~* ut interfíciat \uuline{i}nnoc\uline{é}ntem.\par 
31. Oculi ejus in páuperem r\uuline{e}sp\uline{í}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spel\uuline{ú}nca s\uline{u}a.\par 
32. Insidiátur ut rápi\uuline{a}t p\uline{áu}perem:~* rápere páuperem, dum áttr\uuline{a}hit \uline{e}um.\par 
33. In láqueo suo humiliáb\uuline{i}t \uline{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\uuline{e}rit p\uline{áu}perum.\par 
34. Dixit enim in corde suo: Oblítus \uuline{e}st D\uline{e}us,~* avértit fáciem suam ne víde\uuline{a}t in f\uline{i}nem.\par 
35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur man\uuline{u}s t\uline{u}a:~* ne oblivisc\uuline{á}ris p\uline{áu}perum.\par 
36. Propter quid irritávit ímpi\uuline{u}s D\uline{e}um?~* dixit enim in corde suo: N\uuline{o}n re\uline{quí}ret.\par 
37. Vides quóniam tu labórem et dolórem c\uuline{o}ns\uline{í}deras:~* ut tradas eos in m\uuline{a}nus t\uline{u}as.\par 
38. Tibi derelíctus \uuline{e}st p\uline{au}per:~* órphano tu er\uuline{i}s adj\uline{ú}tor.\par 
39. Cóntere bráchium peccatóris et m\uuline{a}l\uline{í}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inv\uuline{e}ni\uline{é}tur.\par 
40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terr\uuline{a} ill\uline{í}us.\par 
41. Desidérium páuperum exaudív\uuline{i}t D\uline{ó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \uuline{au}ris t\uline{u}a.\par 
42. Judicáre pupíllo \uuline{e}t h\uline{ú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo s\uuline{u}per t\uline{e}rram.\par 
43. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
