2. Lætábor et exs\uuline{u}ltábo \uline{i}n te:~* psallam nómini tuo, \uuline{A}lt\uline{í}ssime.\par 
3. In converténdo inimícum m\uuline{e}um retr\uline{ó}rsum:~* infirmabúntur, et períbunt a fáci\uuline{e} t\uline{u}a.\par 
4. Quóniam fecísti judícium meum \uuline{e}t causam m\uline{e}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas j\uuline{u}st\uline{í}tiam.\par 
5. Increpásti Gentes, et p\uuline{é}riit \uline{í}mpius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.\par 
6. Inimíci defecérunt frám\uuline{e}æ in f\uline{i}nem:~* et civitátes eórum destr\uuline{u}x\uline{í}sti.\par 
7. Périit memória e\uuline{ó}rum cum s\uline{ó}nitu:~* et Dóminus in ætérn\uuline{u}m p\uline{é}rmanet.\par 
8. Parávit in judíci\uuline{o} thronum s\uline{u}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in j\uuline{u}st\uline{í}tia.\par 
9. Et factus est Dóminus ref\uuline{ú}gium p\uline{áu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribulat\uuline{i}\uline{ó}ne.\par 
10. Et sperent in te qui novér\uuline{u}nt nomen t\uline{u}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes t\uuline{e}, D\uline{ó}mine.\par 
11. Psállite Dómino, qui háb\uuline{i}tat in S\uline{i}on:~* annuntiáte inter Gentes stúdi\uuline{a} \uline{e}jus:\par 
12. Quóniam requírens sánguinem eór\uuline{u}m record\uline{á}tus est:~* non est oblítus clamór\uuline{e}m p\uline{áu}perum.\par 
13. Miserér\uuline{e} mei, D\uline{ó}mine:~* vide humilitátem meam de inimíc\uuline{i}s m\uline{e}is.\par 
14. Qui exáltas me d\uuline{e} portis m\uline{o}rtis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\uuline{æ} S\uline{i}on.\par 
15. Exsultábo in sal\uuline{u}tári t\uline{u}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem f\uuline{e}c\uline{é}runt.\par 
16. In láqueo isto, \uuline{que}m abscond\uline{é}runt,~* comprehénsus est pes \uuline{e}\uline{ó}rum.\par 
17. Cognoscétur Dóminus jud\uuline{í}cia f\uline{á}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus est p\uuline{e}cc\uline{á}tor.\par 
18. Convertántur peccatór\uuline{e}s in inf\uline{é}rnum,~* omnes Gentes quæ obliviscúnt\uuline{u}r D\uline{e}um.\par 
19. Quóniam non in finem oblívi\uuline{o} erit p\uline{áu}peris:~* patiéntia páuperum non períbit \uuline{i}n f\uline{i}nem.\par 
20. Exsúrge, Dómine, non conf\uuline{o}rtétur h\uline{o}mo:~* judicéntur Gentes in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.\par 
21. Constítue, Dómine, legislatór\uuline{e}m super \uline{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam hóm\uuline{i}n\uline{e}s sunt.\par 
22. Ut quid, Dómine, rec\uuline{e}ssísti l\uline{o}nge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribulat\uuline{i}\uline{ó}ne?\par 
23. Dum supérbit ímpius, inc\uuline{é}nditur p\uline{au}per:~* comprehendúntur in consíliis quib\uuline{u}s c\uline{ó}gitant.\par 
24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis \uuline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et iníquus ben\uuline{e}d\uline{í}citur.\par 
25. Exacerbávit Dóm\uuline{i}num pecc\uline{á}tor,~* secúndum multitúdinem iræ suæ n\uuline{o}n \uline{quæ}ret.\par 
26. Non est Deus in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in omn\uuline{i} t\uline{é}mpore.\par 
27. Auferúntur judícia tua a f\uuline{á}cie \uline{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum dom\uuline{i}n\uline{á}bitur.\par 
28. Dixit enim \uuline{i}n corde s\uline{u}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem sin\uuline{e} m\uline{a}lo.\par 
29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúd\uuline{i}ne, et d\uline{o}lo:~* sub lingua ejus labor \uuline{e}t d\uline{o}lor.\par 
30. Sedet in insídiis cum divítib\uuline{u}s in occ\uline{ú}ltis:~* ut interfíciat inn\uuline{o}c\uline{é}ntem.\par 
31. Oculi ejus in páup\uuline{e}rem resp\uline{í}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnc\uuline{a} s\uline{u}a.\par 
32. Insidiátur ut r\uuline{á}piat p\uline{áu}perem:~* rápere páuperem, dum áttrah\uuline{i}t \uline{e}um.\par 
33. In láqueo suo humil\uuline{i}ábit \uline{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúer\uuline{i}t p\uline{áu}perum.\par 
34. Dixit enim in corde suo: Obl\uuline{í}tus est D\uline{e}us,~* avértit fáciem suam ne vídeat \uuline{i}n f\uline{i}nem.\par 
35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltét\uuline{u}r manus t\uline{u}a:~* ne obliviscár\uuline{i}s p\uline{áu}perum.\par 
36. Propter quid irritávit \uuline{í}mpius D\uline{e}um?~* dixit enim in corde suo: Non r\uuline{e}\uline{quí}ret.\par 
37. Vides quóniam tu labórem et dol\uuline{ó}rem cons\uline{í}deras:~* ut tradas eos in man\uuline{u}s t\uline{u}as.\par 
38. Tibi derel\uuline{í}ctus est p\uline{au}per:~* órphano tu eris \uuline{a}dj\uline{ú}tor.\par 
39. Cóntere bráchium peccatór\uuline{i}s et mal\uline{í}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inven\uuline{i}\uline{é}tur.\par 
40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terra \uuline{i}ll\uline{í}us.\par 
41. Desidérium páuperum ex\uuline{au}dívit D\uline{ó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit aur\uuline{i}s t\uline{u}a.\par 
42. Judicáre pup\uuline{í}llo et h\uline{ú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo sup\uuline{e}r t\uline{e}rram.\par 
43. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
44. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
