2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et ref\uuline{ú}gium m\uline{e}um:~* Deus meus sperábo \uuline{i}n \uline{e}um.\par 
3. Quóniam ipse liberávit me de lá\uuline{que}o ven\uline{á}ntium,~* et a verb\uuline{o} \uline{á}spero.\par 
4. Scápulis suis ob\uuline{u}mbrábit t\uline{i}bi:~* et sub pennis ejus sp\uuline{e}r\uline{á}bis.\par 
5. Scuto circúmdabit te v\uuline{é}ritas \uline{e}jus:~* non timébis a timóre n\uuline{o}ct\uline{ú}rno.\par 
6. A sagítta volánte in \uline{di}e,~† a negótio perambul\uuline{á}nte in t\uline{é}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio merid\uuline{i}\uline{á}no.\par 
7. Cadent a látere tuo \uline{mil}le,~† et decem míllia \uuline{a} dextris t\uline{u}is:~* ad te autem non approp\uuline{i}n\uline{quá}bit.\par 
8. Verúmtamen óculis tuis c\uuline{o}nsider\uline{á}bis:~* et retributiónem peccatórum v\uuline{i}d\uline{é}bis.\par 
9. Quóniam tu es, Dóm\uuline{i}ne, spes m\uline{e}a:~* Altíssimum posuísti refúgi\uuline{u}m t\uline{u}um.\par 
10. Non accéd\uuline{e}t ad te m\uline{a}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernácul\uuline{o} t\uline{u}o.\par 
11. Quóniam Angelis suis m\uuline{a}ndávit d\uline{e} te:~* ut custódiant te in ómnibus vi\uuline{i}s t\uline{u}is.\par 
12. In mán\uuline{i}bus port\uline{á}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem ped\uuline{e}m t\uline{u}um.\par 
13. Super áspidem et basilísc\uuline{u}m ambul\uline{á}bis:~* et conculcábis leónem et dr\uuline{a}c\uline{ó}nem.\par 
14. Quóniam in me sperávit, lib\uuline{e}rábo \uline{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit nom\uuline{e}n m\uline{e}um.\par 
15. Clamábit ad me, et ego exáudiam \uline{e}um:~† cum ipso sum in trib\uuline{u}lati\uline{ó}ne:~* erípiam eum et glorificáb\uuline{o} \uline{e}um.\par 
16. Longitúdine diérum r\uuline{e}plébo \uline{e}um:~* et osténdam illi salutár\uuline{e} m\uline{e}um.\par 
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
