2. Ad annuntiándum mane miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et veritátem tu\uuline{a}m per n\uline{o}ctem.\par 
3. In decach\uline{ó}rdo, psalt\uline{é}rio:~* cum cántico, \uuline{i}n cíth\uline{a}ra.\par 
4. Quia delectásti me, Dómine, in fact\uline{ú}ra t\uline{u}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \uuline{e}xsult\uline{á}bo.\par 
5. Quam magnificáta sunt ópera t\uline{u}a, D\uline{ó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ.\par 
6. Vir insípiens n\uline{o}n cogn\uline{ó}scet:~* et stultus non int\uuline{é}llig\uline{e}t hæc.\par 
7. Cum exórti fúerint peccatóres s\uline{i}cut f\uline{e}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem.\par 
8. Ut intéreant in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætérn\uuline{u}m, Dóm\uline{i}ne.\par 
9. Quóniam ecce inimíci tui, \uline{Dó}mine,~† quóniam ecce inimíci t\uline{u}i per\uline{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem.\par 
10. Et exaltábitur sicut unicórnis c\uline{o}rnu m\uline{e}um:~* et senéctus mea in misericórdi\uuline{a} úb\uline{e}ri.\par 
11. Et despéxit óculus meus inim\uline{í}cos m\uline{e}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \uuline{au}ris m\uline{e}a.\par 
12. Justus, ut p\uline{a}lma flor\uline{é}bit:~* sicut cedrus Líbani multipl\uuline{i}cáb\uline{i}tur.\par 
13. Plantáti in d\uline{o}mo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus Dei nostr\uuline{i} flor\uline{é}bunt.\par 
14. Adhuc multiplicabúntur in sen\uline{é}cta \uline{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut \uuline{a}nnúnt\uline{i}ent:\par 
15. Quóniam rectus Dóminus, D\uline{e}us n\uline{o}ster:~* et non est iníquit\uuline{a}s in \uline{e}o.\par 
16. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
