2. Ad annuntiándum mane misericórdiam t\uline{u}am:~* et veritátem tuam p\uuline{e}r n\uline{o}ctem.\par 
3. In decachórdo, psalt\uline{é}rio:~* cum cántico, in c\uuline{í}th\uline{a}ra.\par 
4. Quia delectásti me, Dómine, in factúra t\uline{u}a:~* et in opéribus mánuum tuárum exs\uuline{u}lt\uline{á}bo.\par 
5. Quam magnificáta sunt ópera tua, D\uline{ó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatión\uuline{e}s t\uline{u}æ.\par 
6. Vir insípiens non cogn\uline{ó}scet:~* et stultus non intéll\uuline{i}g\uline{e}t hæc.\par 
7. Cum exórti fúerint peccatóres sicut f\uline{e}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.\par 
8. Ut intéreant in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætérnum, D\uuline{ó}m\uline{i}ne.\par 
9. Quóniam ecce inimíci tui, \uline{Dó}mine,~† quóniam ecce inimíci tui per\uline{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.\par 
10. Et exaltábitur sicut unicórnis cornu m\uline{e}um:~* et senéctus mea in misericórdia \uuline{ú}b\uline{e}ri.\par 
11. Et despéxit óculus meus inimícos m\uline{e}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet aur\uuline{i}s m\uline{e}a.\par 
12. Justus, ut palma flor\uline{é}bit:~* sicut cedrus Líbani multiplic\uuline{á}b\uline{i}tur.\par 
13. Plantáti in domo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus Dei nostri fl\uuline{o}r\uline{é}bunt.\par 
14. Adhuc multiplicabúntur in senécta \uline{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut ann\uuline{ú}nt\uline{i}ent:\par 
15. Quóniam rectus Dóminus, Deus n\uline{o}ster:~* et non est iníquitas \uuline{i}n \uline{e}o.\par 
16. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
