2. Ad annuntiándum mane misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et veritátem t\uuline{u}am per n\uline{o}ctem.\par 
3. In decachórd\uuline{o}, psalt\uline{é}rio:~* cum cánt\uuline{i}co, in c\uline{í}thara.\par 
4. Quia delectásti me, Dómine, in fact\uuline{ú}ra t\uline{u}a:~* et in opéribus mánuum tuár\uuline{u}m exsult\uline{á}bo.\par 
5. Quam magnificáta sunt ópera t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitat\uuline{i}ónes t\uline{u}æ.\par 
6. Vir insípiens n\uuline{o}n cogn\uline{ó}scet:~* et stultus non \uuline{i}ntéllig\uline{e}t hæc.\par 
7. Cum exórti fúerint peccatóres s\uuline{i}cut f\uline{e}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem.\par 
8. Ut intéreant in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in \uuline{æ}térnum, D\uline{ó}mine.\par 
9. Quóniam ecce inimíci tui, \uline{Dó}mine,~† quóniam ecce inimíci tu\uuline{i} per\uline{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \uuline{i}niquit\uline{á}tem.\par 
10. Et exaltábitur sicut unicórnis c\uuline{o}rnu m\uline{e}um:~* et senéctus mea in miseric\uuline{ó}rdia \uline{ú}beri.\par 
11. Et despéxit óculus meus inim\uuline{í}cos m\uline{e}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\uuline{e}t auris m\uline{e}a.\par 
12. Justus, ut palm\uuline{a} flor\uline{é}bit:~* sicut cedrus Líbani m\uuline{u}ltiplic\uline{á}bitur.\par 
13. Plantáti in d\uuline{o}mo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus Dei n\uuline{o}stri flor\uline{é}bunt.\par 
14. Adhuc multiplicabúntur in sen\uuline{é}cta \uline{ú}beri:~* et bene patiéntes er\uuline{u}nt, ut ann\uline{ú}ntient:\par 
15. Quóniam rectus Dóminus, D\uuline{e}us n\uline{o}ster:~* et non est iní\uuline{qui}tas in \uline{e}o.\par 
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.\par 
