2. Exaltáre, qui júdicas t\uline{e}rram:~* redde retributiónem s\uuline{u}p\uline{é}rbis.\par 
3. Usquequo peccatóres, D\uline{ó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\uuline{a}b\uline{ú}ntur:\par 
4. Effabúntur et loquéntur iniquit\uline{á}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur injust\uuline{í}t\uline{i}am?\par 
5. Pópulum tuum, Dómine, humiliav\uline{é}runt:~* et hereditátem tuam vex\uuline{a}v\uline{é}runt.\par 
6. Víduam et ádvenam interfec\uline{é}runt:~* et pupíllos occ\uuline{i}d\uline{é}runt.\par 
7. Et dixérunt: Non vidébit D\uline{ó}minus:~* nec intélliget De\uuline{u}s J\uline{a}cob.\par 
8. Intellígite, insipiéntes in p\uline{ó}pulo:~* et stulti, aliquándo s\uuline{á}p\uline{i}te.\par 
9. Qui plantávit aurem, non \uline{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non cons\uuline{í}d\uline{e}rat?\par 
10. Qui córripit Gentes, non \uline{á}rguet:~* qui docet hóminem sci\uuline{é}nt\uline{i}am?\par 
11. Dóminus scit cogitatiónes h\uline{ó}minum,~* quóniam v\uuline{a}n\uline{æ} sunt.\par 
12. Beátus homo, quem tu erudíeris, D\uline{ó}mine,~* et de lege tua docúer\uuline{i}s \uline{e}um.\par 
13. Ut mítiges ei a diébus m\uline{a}lis:~* donec fodiátur peccatóri f\uuline{ó}v\uline{e}a.\par 
14. Quia non repéllet Dóminus plebem s\uline{u}am:~* et hereditátem suam non der\uuline{e}l\uline{í}nquet.\par 
15. Quoadúsque justítia convertátur in jud\uline{í}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto s\uuline{u}nt c\uline{o}rde.\par 
16. Quis consúrget mihi advérsus malign\uline{á}ntes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\uuline{qui}t\uline{á}tem?\par 
17. Nisi quia Dóminus adj\uline{ú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno ánim\uuline{a} m\uline{e}a.\par 
18. Si dicébam: Motus est pes m\uline{e}us:~* misericórdia tua, Dómine, adjuv\uuline{á}b\uline{a}t me.\par 
19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde m\uline{e}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.\par 
20. Numquid adhǽret tibi sedes iniquit\uline{á}tis:~* qui fingis labórem in pr\uuline{æ}c\uline{é}pto?\par 
21. Captábunt in ánimam j\uline{u}sti:~* et sánguinem innocéntem cond\uuline{e}mn\uline{á}bunt.\par 
22. Et factus est mihi Dóminus in ref\uline{ú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\uuline{i} m\uline{e}æ.\par 
23. Et reddet illis iniquitátem i\uline{psó}rum:~† et in malítia eórum dispérdet \uline{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\uuline{u}s n\uline{o}ster.\par 
24. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.\par 
