2. Exaltáre, qui júdic\uuline{a}s t\uline{e}rram:~* redde retributión\uuline{e}m sup\uline{é}rbis.\par 
3. Usquequo peccatór\uuline{e}s, D\uline{ó}mine:~* úsquequo peccatóres glor\uuline{i}ab\uline{ú}ntur:\par 
4. Effabúntur et loquéntur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \uuline{i}njust\uline{í}tiam?\par 
5. Pópulum tuum, Dómine, humili\uuline{a}v\uline{é}runt:~* et hereditátem tuam v\uuline{e}xav\uline{é}runt.\par 
6. Víduam et ádvenam interf\uuline{e}c\uline{é}runt:~* et pupíllos \uuline{o}ccid\uline{é}runt.\par 
7. Et dixérunt: Non vidéb\uuline{i}t D\uline{ó}minus:~* nec intélliget D\uuline{e}us J\uline{a}cob.\par 
8. Intellígite, insipiéntes \uuline{i}n p\uline{ó}pulo:~* et stulti, ali\uuline{quá}ndo s\uline{á}pite.\par 
9. Qui plantávit aurem, n\uuline{o}n \uline{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, n\uuline{o}n cons\uline{í}derat?\par 
10. Qui córripit Gentes, n\uuline{o}n \uline{á}rguet:~* qui docet hómin\uuline{e}m sci\uline{é}ntiam?\par 
11. Dóminus scit cogitatión\uuline{e}s h\uline{ó}minum,~* quón\uuline{i}am v\uline{a}næ sunt.\par 
12. Beátus homo, quem tu erudíer\uuline{i}s, D\uline{ó}mine,~* et de lege tua docú\uuline{e}ris \uline{e}um.\par 
13. Ut mítiges ei a diéb\uuline{u}s m\uline{a}lis:~* donec fodiátur peccat\uuline{ó}ri f\uline{ó}vea.\par 
14. Quia non repéllet Dóminus pleb\uuline{e}m s\uline{u}am:~* et hereditátem suam non d\uuline{e}rel\uline{í}nquet.\par 
15. Quoadúsque justítia convertátur in j\uuline{u}d\uline{í}cium:~* et qui juxta illam omnes qui rect\uuline{o} sunt c\uline{o}rde.\par 
16. Quis consúrget mihi advérsus mal\uuline{i}gn\uline{á}ntes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\uuline{i}quit\uline{á}tem?\par 
17. Nisi quia Dóminus \uuline{a}dj\uline{ú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno án\uuline{i}ma m\uline{e}a.\par 
18. Si dicébam: Motus est p\uuline{e}s m\uline{e}us:~* misericórdia tua, Dómine, \uuline{a}djuv\uline{á}bat me.\par 
19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in cord\uuline{e} m\uline{e}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am.\par 
20. Numquid adhǽret tibi sedes ini\uuline{qui}t\uline{á}tis:~* qui fingis labórem \uuline{i}n præc\uline{é}pto?\par 
21. Captábunt in ánim\uuline{a}m j\uline{u}sti:~* et sánguinem innocéntem c\uuline{o}ndemn\uline{á}bunt.\par 
22. Et factus est mihi Dóminus in r\uuline{e}f\uline{ú}gium:~* et Deus meus in adjutórium sp\uuline{e}i m\uline{e}æ.\par 
23. Et reddet illis iniquitátem i\uline{psó}rum:~† et in malítia eórum dispérd\uuline{e}t \uline{e}os:~* dispérdet illos Dóminus D\uuline{e}us n\uline{o}ster.\par 
24. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
25. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
