2. Cantáte Dómino, et benedícite n\uline{ó}mini \uline{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salut\uline{á}re \uline{e}jus.\par 
3. Annuntiáte inter gentes gl\uline{ó}riam \uline{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirab\uline{í}lia \uline{e}jus.\par 
4. Quóniam magnus Dóminus, et laud\uline{á}bilis n\uline{i}mis:~* terríbilis est super \uline{o}mnes d\uline{e}os.\par 
5. Quóniam omnes dii Géntium dæm\uline{ó}n\uline{i}a:~* Dóminus autem c\uline{æ}los f\uline{e}cit.\par 
6. Conféssio, et pulchritúdo in consp\uline{é}ctu \uline{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\uline{ó}ne \uline{e}jus.\par 
7. Afférte Dómino, pátriæ \uline{Gén}tium,~† afférte Dómino glóriam \uline{e}t hon\uline{ó}rem:~* afférte Dómino glóriam n\uline{ó}mini \uline{e}jus.\par 
8. Tóllite hóstias, et introíte in \uline{á}tria \uline{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio s\uline{a}ncto \uline{e}jus.\par 
9. Commoveátur a fácie ejus univ\uline{é}rsa t\uline{e}rra:~* dícite in Géntibus quia Dómin\uline{u}s regn\uline{á}vit.\par 
10. Etenim corréxit orbem terræ qui non commov\uline{é}b\uline{i}tur:~* judicábit pópulos in \uline{æ}quit\uline{á}te.\par 
11. Læténtur cæli, et exsúltet \uline{ter}ra:~† commoveátur mare et plenit\uline{ú}do \uline{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \uline{quæ} in \uline{e}is sunt.\par 
12. Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \uline{qui}a v\uline{e}nit:~* quóniam venit judic\uline{á}re t\uline{e}rram.\par 
13. Judicábit orbem terræ in \uline{æ}quit\uline{á}te,~* et pópulos in verit\uline{á}te s\uline{u}a.\par 
14. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
