2. Nubes, et calígo in circ\uline{ú}itu \uline{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio s\uuline{e}dis \uline{e}jus.\par 
3. Ignis ante \uline{i}psum præc\uline{é}det:~* et inflammábit in circúitu inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.\par 
4. Illuxérunt fúlgura ejus \uline{o}rbi t\uline{e}rræ:~* vidit et commót\uuline{a} est t\uline{e}rra.\par 
5. Montes, sicut cera fluxérunt a f\uline{á}cie D\uline{ó}mini:~* a fácie Dómini \uuline{o}mnis t\uline{e}rra.\par 
6. Annuntiavérunt cæli just\uline{í}tiam \uline{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli glór\uuline{i}am \uline{e}jus.\par 
7. Confundántur omnes, qui ad\uline{ó}rant sculpt\uline{í}lia:~* et qui gloriántur in simul\uuline{á}cris s\uline{u}is.\par 
8. Adoráte eum, omnes \uline{A}ngeli \uline{e}jus:~* audívit, et lætát\uuline{a} est S\uline{i}on.\par 
9. Et exsultavérunt f\uline{í}liæ J\uline{u}dæ:~* propter judícia tu\uuline{a}, Dóm\uline{i}ne:\par 
10. Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \uline{o}mnem t\uline{e}rram:~* nimis exaltátus es super \uuline{o}mnes d\uline{e}os.\par 
11. Qui dilígitis Dóminum, od\uline{í}te m\uline{a}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liber\uuline{á}bit \uline{e}os.\par 
12. Lux \uline{o}rta est j\uline{u}sto,~* et rectis corde l\uuline{æ}tít\uline{i}a.\par 
13. Lætámini, j\uline{u}sti in D\uline{ó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificati\uuline{ó}nis \uline{e}jus.\par 
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.\par 
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.\par 
