Kommt, lasst uns jubeln vor dem Herrn~\GreStar{}~\nopagebreak

und zujauchzen dem Fels unsres Heiles!

Lasst uns mit Lob seinem Angesicht nahen,~\GreStar{}~\nopagebreak

vor ihm jauchzen mit Liedern! (Antiphon)

\vspace{5pt}

Denn der Herr ist ein großer Gott,~\GreStar{}~\nopagebreak

ein großer König über allen Göttern.

In seiner Hand sind die Tiefen der Erde,~\GreStar{}~\nopagebreak

sein sind die Gipfel der Berge.

Sein ist das Meer, das er gemacht hat,~\GreStar{}~\nopagebreak

das trockene Land, das seine Hände gebildet. (Antiphon)
 
 \vspace{5pt}

Kommt, lasst uns niederfallen, uns vor ihm verneigen,~\GreStar{}~\nopagebreak

lasst uns niederknien vor dem Herrn, unserm Schöpfer!

Denn er ist unser Gott, † 

wir sind das Volk seiner Weide,~\GreStar{}~\nopagebreak

die Herde, von seiner Hand geführt. (Antiphon)

\vspace{5pt} 

Ach, würdet ihr doch heute auf seine Stimme hören! † 

«Verhärtet euer Herz nicht wie in Meríba,~\GreStar{}~\nopagebreak

wie in der Wüste am Tag von Massa!

Dort haben eure Väter mich versucht,~\GreStar{}~\nopagebreak

sie haben mich auf die Probe gestellt und hatten doch mein Tun gesehen.» (Antiphon)
 
 \vspace{5pt}

Vierzig Jahre war mir dies Geschlecht zuwider † 

und ich sagte: Sie sind ein Volk, dessen Herz in die Irre geht;~\GreStar{}~\nopagebreak

denn meine Wege kennen sie nicht.

Darum habe ich in meinem Zorn geschworen:~\GreStar{}~\nopagebreak

Sie sollen nicht kommen in das Land meiner Ruhe.» (Antiphon)
 
\vspace{5pt}

Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

Wie im Anfang so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen. (Antiphon)
