\noindent \textsc{1 Ant.} Sie klagen um ihn, wie man klagt um den einzigen Sohn; denn er wurde getötet - und war doch ohne Schuld.

\subsubsection{Psalm 64, 2-11}

\noindent Höre, o Gott, mein lautes Klagen,~\GreStar{}~\nopagebreak

schütze mein Leben vor dem Schrecken des Feindes!

\noindent Verbirg mich vor der Schar der Bösen,~\GreStar{}~\nopagebreak

vor dem Toben derer, die Unrecht tun.

\noindent Sie schärfen ihre Zunge wie ein Schwert,~\GreStar{}~\nopagebreak

schießen giftige Worte wie Pfeile,

\noindent um den Schuldlosen von ihrem Versteck aus zu treffen.~\GreStar{}~\nopagebreak

Sie schießen auf ihn, plötzlich und ohne Scheu.

\noindent Sie sind fest entschlossen zu bösem Tun.~\GreStar{}~\nopagebreak

Sie planen, Fallen zu stellen, und sagen: „Wer sieht uns schon?“

\noindent Sie haben Bosheit im Sinn,~\GreStar{}~\nopagebreak

doch halten sie ihre Pläne geheim. 

\noindent Ihr Inneres ist heillos verdorben,~\GreStar{}~\nopagebreak

ihr Herz ist ein Abgrund.

\noindent Da trifft sie Gott mit seinem Pfeil;~\GreStar{}~\nopagebreak

sie werden jählings verwundet.

\noindent Ihre eigene Zunge bringt sie zu Fall.~\GreStar{}~\nopagebreak

Alle, die es sehen, schütteln den Kopf.

\noindent Dann fürchten sich alle Menschen;~†~\nopagebreak

sie verkünden Gottes Taten~\GreStar{}~\nopagebreak

und bedenken sein Wirken.

\noindent Der Gerechte freut sich am Herrn und sucht bei ihm Zuflucht.~\GreStar{}~\nopagebreak

Und es rühmen sich alle Menschen mit redlichem Herzen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Sie klagen um ihn, wie man klagt um den einzigen Sohn; denn er wurde getötet - und war doch ohne Schuld.

%\vspace{10pt} 

\newpage

\noindent \textsc{2 Ant.} Vor den Pforten der Unterwelt rette, o Herr, mein Leben.

\subsubsection{Jes 38, 10-13a.14c-d.17-20}

\noindent Ich sagte: In der Mitte meiner Tage~†~\nopagebreak

muss ich hinab zu den Pforten der Unterwelt,~\GreStar{}~\nopagebreak

man raubt mir den Rest meiner Jahre.

\noindent Ich darf den Herrn nicht mehr schauen im Land der Lebenden,~\GreStar{}~\nopagebreak

keinen Menschen mehr sehen bei den Bewohnern der Erde.

\noindent Meine Hütte bricht man über mir ab,~\GreStar{}~\nopagebreak

man schafft sie weg wie das Zelt eines Hirten. 

\noindent Wie ein Weber hast du mein Leben zu Ende gewoben,~\GreStar{}~\nopagebreak

du schneidest mich ab wie ein fertig gewobenes Tuch. 

\noindent Vom Anbruch des Tages bis in die Nacht gibst du mich preis;~\GreStar{}~\nopagebreak

bis zum Morgen schreie ich um Hilfe.

\noindent Meine Augen blicken ermattet nach oben:~\GreStar{}~\nopagebreak

Ich bin in Not, Herr. Steh mir bei!

\noindent Du hast mich aus meiner bitteren Not gerettet,~†~\nopagebreak

du hast mich vor dem tödlichen Abgrund bewahrt;~\GreStar{}~\nopagebreak

denn all meine Sünden warfst du hinter deinen Rücken.

\noindent Ja, in der Unterwelt dankt man dir nicht,~†~\nopagebreak

die Toten loben dich nicht;~\GreStar{}~\nopagebreak

wer ins Grab gesunken ist, kann nichts mehr von deiner Güte erhoffen.

\noindent Nur die Lebenden danken dir, wie ich am heutigen Tag.~\GreStar{}~\nopagebreak

Von deiner Treue erzählt der Vater den Kindern.

\noindent Der Herr war bereit, mir zu helfen.~\GreStar{}~\nopagebreak

Wir wollen singen und spielen im Haus des Herrn, solange wir leben!

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Vor den Pforten der Unterwelt rette, o Herr, mein Leben.

%\vspace{10pt} 

\newpage

\noindent \textsc{3 Ant.} Ich war tot, doch ich lebe in Ewigkeit. Ich habe die Schlüssel des Todes und der Unterwelt.

\subsubsection{Psalm 150, 1-6}

\noindent Lobet Gott in seinem Heiligtum,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobt ihn in seiner mächtigen Feste!

\noindent Lobt ihn für seine großen Taten,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobt ihn in seiner gewaltigen Größe!

\noindent Lobt ihn mit dem Schall der Hörner,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobt ihn mit Harfe und Zither!

\noindent Lobt ihn mit Pauken und Tanz,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobt ihn mit Flöten und Saitenspiel!

\noindent Lobt ihn mit hellen Zimbeln,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobt ihn mit klingenden Zimbeln!

\noindent Alles, was atmet,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobe den Herrn!

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Ich war tot, doch ich lebe in Ewigkeit. Ich habe die Schlüssel des Todes und der Unterwelt.
