\noindent \textsc{1 Ant.} Du hast uns gerettet, Herr, wir preisen deinen Namen auf ewig.

\subsubsection{Psalm 44 (43)} \paragraph{I}

\noindent Gott, wir hörten es mit eigenen Ohren,~\GreStar{}~\nopagebreak

unsere Väter erzählten uns

\noindent von dem Werk, das du in ihren Tagen vollbracht hast,~\GreStar{}~\nopagebreak

in den Tagen der Vorzeit.

\noindent Mit eigener Hand hast du Völker vertrieben,~\GreStar{}~\nopagebreak

sie aber eingepflanzt.

\noindent Du hast Nationen zerschlagen,~\GreStar{}~\nopagebreak

sie aber ausgesät.

\noindent Denn sie gewannen das Land nicht mit ihrem Schwert,~\GreStar{}~\nopagebreak

noch verschaffte ihr Arm ihnen den Sieg;

\noindent nein, deine Rechte war es, dein Arm und dein leuchtendes Angesicht;~\GreStar{}~\nopagebreak

denn du hattest an ihnen Gefallen.

\noindent Du, mein König und mein Gott,~\GreStar{}~\nopagebreak

du bist es, der Jakob den Sieg verleiht.

\noindent Mit dir stoßen wir unsere Bedränger nieder,~\GreStar{}~\nopagebreak

in deinem Namen zertreten wir unsere Gegner.

\noindent Denn ich verlasse mich nicht auf meinen Bogen,~\GreStar{}~\nopagebreak

noch kann mein Schwert mir helfen;

\noindent nein, du hast uns vor unsern Bedrängern gerettet;~\GreStar{}~\nopagebreak

alle, die uns hassen, bedeckst du mit Schande.

\noindent Wir rühmen uns Gottes den ganzen Tag~\GreStar{}~\nopagebreak

und preisen deinen Namen auf ewig.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Du hast uns gerettet, Herr, wir preisen deinen Namen auf ewig. 

%\vspace{10pt}

\newpage

\noindent \textsc{2 Ant.} Verschone dein Volk, o Herr; gib dein Erbe nicht der Schande preis.

\paragraph{II}

\noindent Doch nun hast du uns verstoßen und mit Schmach bedeckt,~\GreStar{}~\nopagebreak

du ziehst nicht mit unserm Heer in den Kampf. 

 \noindent Du lässt uns vor unsern Bedrängern fliehen~\GreStar{}~\nopagebreak

und Menschen, die uns hassen, plündern uns aus. 

 \noindent Du gibst uns preis wie Schlachtvieh,~\GreStar{}~\nopagebreak

unter die Völker zerstreust du uns. 

 \noindent Du verkaufst dein Volk um ein Spottgeld~\GreStar{}~\nopagebreak

und hast an dem Erlös keinen Gewinn. 

 \noindent Du machst uns zum Schimpf für die Nachbarn,~\GreStar{}~\nopagebreak

zu Spott und Hohn bei allen, die rings um uns wohnen.

\noindent Du machst uns zum Spottlied der Völker,~\GreStar{}~\nopagebreak

die Heiden zeigen uns nichts als Verachtung.

\noindent Meine Schmach steht mir allzeit vor Augen~\GreStar{}~\nopagebreak

und Scham bedeckt mein Gesicht

\noindent wegen der Worte des lästernden Spötters,~\GreStar{}~\nopagebreak

wegen der rachgierigen Blicke des Feindes.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Verschone dein Volk, o Herr; gib dein Erbe nicht der Schande preis. \vspace{10pt}

\noindent \textsc{3 Ant.} Steh auf und hilf uns, Herr; in deiner Huld erlöse uns.

\paragraph{III}

\noindent Das alles ist über uns gekommen~†~\nopagebreak

und doch haben wir dich nicht vergessen,~\GreStar{}~\nopagebreak

uns von deinem Bund nicht treulos abgewandt.

\noindent Unser Herz ist nicht von dir gewichen,~\GreStar{}~\nopagebreak

noch hat unser Schritt deinen Pfad verlassen.

\noindent Doch du hast uns verstoßen an den Ort der Schakale~\GreStar{}~\nopagebreak

und uns bedeckt mit Finsternis.

\noindent Hätten wir den Namen unseres Gottes vergessen~\GreStar{}~\nopagebreak

und zu einem fremden Gott die Hände erhoben,

\noindent würde Gott das nicht ergründen?~\GreStar{}~\nopagebreak

Denn er kennt die heimlichen Gedanken des Herzens.

\noindent Nein, um deinetwillen werden wir getötet Tag für Tag,~\GreStar{}~\nopagebreak

behandelt wie Schafe, die man zum Schlachten bestimmt hat. 

 \noindent Wach auf! Warum schläfst du, Herr?~\GreStar{}~\nopagebreak

Erwache, verstoß nicht für immer! 

 \noindent Warum verbirgst du dein Gesicht,~\GreStar{}~\nopagebreak

vergisst unsere Not und Bedrängnis? 

 \noindent Unsere Seele ist in den Staub hinabgebeugt,~\GreStar{}~\nopagebreak

unser Leib liegt am Boden.

\noindent Steh auf und hilf uns!~\GreStar{}~\nopagebreak

In deiner Huld erlöse uns!

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Steh auf und hilf uns, Herr; in deiner Huld erlöse uns.
