\noindent \textsc{Ant.} Mit Sehnsucht habe ich danach verlangt, dieses Ostermahl mit euch zu halten, bevor ich leide.

\paragraph{Lk 1, 68-79}

\gabcsnippet{(f3) (e f hr0 fR ,3) (hr0 iRr1 fR : hr0 e f gRr1 fR ::)}

\noindent Gepriesen sei der Herr, der Gott \uline{I}sraels!~\GreStar{}~\nopagebreak

Denn er hat sein Volk besucht und ihm Erlös\uline{u}ng geschaffen;

\noindent er hat uns einen starken Retter erw\uline{e}ckt~\GreStar{}~\nopagebreak

im Hause seines Kn\uline{e}chtes David.

\noindent So hat er verheißen von \uline{a}lters her~\GreStar{}~\nopagebreak

durch den Mund seiner heilig\uline{e}n Propheten.

\noindent Er hat uns errettet vor unseren F\uline{ei}nden~\GreStar{}~\nopagebreak

und aus der Hand aller, d\uline{ie} uns hassen;

\noindent er hat das Erbarmen mit den Vätern an uns vollend\uline{e}t~†~\nopagebreak

und an seinen heiligen B\uline{u}nd gedacht~\GreStar{}~\nopagebreak

an den Eid, den er unserm Vater Abrah\uline{a}m geschworen hat;

\noindent er hat uns geschenkt, dass wir, aus Feindeshand befr\uline{ei}t,~†~\nopagebreak

ihm furchtlos dienen in Heiligkeit und Ger\uline{e}chtigkeit~\GreStar{}~\nopagebreak

vor seinem Angesicht all \uline{u}nsre Tage.

\noindent Und du, Kind, wirst Prophet des Höchst\uline{en hei}ßen;~†~\nopagebreak

denn du wirst dem Herrn vor\uline{a}ngehn~\GreStar{}~\nopagebreak

und ihm den W\uline{e}g bereiten.

\noindent Du wirst sein Volk mit der Erfahrung des Heils besch\uline{e}nken~\GreStar{}~\nopagebreak


in der Vergeb\uline{u}ng der Sünden. 

\noindent Durch die barmherzige Liebe unseres G\uline{o}ttes~\GreStar{}~\nopagebreak

wird uns besuchen das aufstrahlende Licht \uline{au}s der Höhe,

\noindent um allen zu leuchten, die in Finsternis sitzen und im Schatten des T\uline{o}des,~\GreStar{}~\nopagebreak

und unsre Schritte zu lenken auf den W\uline{e}g des Friedens.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem S\uline{o}hn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem H\uline{ei}ligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und \uline{a}lle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ew\uline{i}gkeit. Amen.

\vspace{5pt}

\noindent \textsc{Ant.} Mit Sehnsucht habe ich danach verlangt, dieses Ostermahl mit euch zu halten, bevor ich leide.
