\noindent \textsc{1 Ant.} Sieh her, mein Gott, verbirg nicht dein Gesicht, denn mir ist angst, erhöre mich bald.

\subsubsection{Psalm 80}

\noindent Du Hirte Israels, höre,~$\star$~\nopagebreak

der du Josef weidest wie eine Herde!

\noindent Der du auf den Kerubim thronst, erscheine~$\star$~\nopagebreak

vor Efraim, Benjamin und Manasse!

\noindent Biete deine gewaltige Macht auf~$\star$~\nopagebreak

und komm uns zu Hilfe!

\noindent Gott, richte uns wieder auf!~$\star$~\nopagebreak

Lass dein Angesicht leuchten, dann ist uns geholfen.

\noindent Herr, Gott der Heerscharen, wie lange noch zürnst du,~$\star$~\nopagebreak

während dein Volk zu dir betet?

\noindent Du hast sie gespeist mit Tränenbrot,~$\star$~\nopagebreak

sie überreich getränkt mit Tränen.

\noindent Du machst uns zum Spielball der Nachbarn~$\star$~\nopagebreak

und unsere Feinde verspotten uns.

\noindent Gott der Heerscharen, richte uns wieder auf!~$\star$~\nopagebreak

Lass dein Angesicht leuchten, dann ist uns geholfen.

\noindent Du hobst in Ägypten einen Weinstock aus,~$\star$~\nopagebreak

du hast Völker vertrieben, ihn aber eingepflanzt.

\noindent Du schufst ihm weiten Raum;~$\star$~\nopagebreak

er hat Wurzeln geschlagen und das ganze Land erfüllt.

\noindent Sein Schatten bedeckte die Berge,~$\star$~\nopagebreak

seine Zweige die Zedern Gottes.

\noindent Seine Ranken trieb er bis hin zum Meer~$\star$~\nopagebreak

und seine Schößlinge bis zum Eufrat.

\noindent Warum rissest du seine Mauern ein?~$\star$~\nopagebreak

Alle, die des Weges kommen, plündern ihn aus.

\noindent Der Eber aus dem Wald wühlt ihn um,~$\star$~\nopagebreak

die Tiere des Feldes fressen ihn ab.

\noindent Gott der Heerscharen, wende dich uns wieder zu!~$\star$~\nopagebreak

Blick vom Himmel herab, und sieh auf uns!

\noindent Sorge für diesen Weinstock~$\star$~\nopagebreak

und für den Garten, den deine Rechte gepflanzt hat.

\noindent Die ihn im Feuer verbrannten wie Kehricht,~$\star$~\nopagebreak

sie sollen vergehen vor deinem drohenden Angesicht.

\noindent Deine Hand schütze den Mann zu deiner Rechten,~$\star$~\nopagebreak

den Menschensohn, den du für dich groß und stark gemacht.

\noindent Erhalt uns am Leben!~$\star$~\nopagebreak

Dann wollen wir deinen Namen anrufen und nicht von dir weichen. Herr, Gott der Heerscharen, richte uns wieder auf!~$\star$~\nopagebreak

Lass dein Angesicht leuchten, dann ist uns geholfen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Sieh her, mein Gott, verbirg nicht dein Gesicht, denn mir ist angst, erhöre mich bald. 

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{2 Ant.} Gott ist mein Retter; ihm will ich vertrauen und niemals verzagen. \nopagebreak

\subsubsection{Canticum}

\paragraph{Jes 12,1-6}

\noindent Ich danke dir, Herr.~†~\nopagebreak

Du hast mir gezürnt, doch dein Zorn hat sich gewendet~$\star$~\nopagebreak

und du hast mich getröstet.

\noindent Ja, Gott ist meine Rettung;~$\star$~\nopagebreak

ihm will ich vertrauen und niemals verzagen.

\noindent Denn meine Stärke und mein Lied ist der Herr.~$\star$~\nopagebreak

Er ist für mich zum Retter geworden.

\noindent Ihr werdet Wasser schöpfen voll Freude~$\star$~\nopagebreak

aus den Quellen des Heils.

\noindent An jenem Tag werdet ihr sagen:~$\star$~\nopagebreak

Dankt dem Herrn! Ruft seinen Namen an!

\noindent Macht seine Taten unter den Völkern bekannt,~$\star$~\nopagebreak

verkündet: Sein Name ist groß und erhaben!

\noindent Preist den Herrn, denn herrliche Taten hat er vollbracht;~$\star$~\nopagebreak

auf der ganzen Erde soll man es wissen.

\noindent Jauchzt und jubelt, ihr Bewohner von Zion,~$\star$~\nopagebreak

denn groß ist in eurer Mitte der Heilige Israels.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Gott ist mein Retter; ihm will ich vertrauen und niemals verzagen. 

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{3 Ant.} Mit bestem Weizen nährt uns der Herr und sättigt uns mit Honig aus dem Felsen.

\subsubsection{Psalm 81}

\noindent Jubelt Gott zu, er ist unsre Zuflucht;~$\star$~\nopagebreak

jauchzt dem Gott Jakobs zu!

\noindent Stimmt an den Gesang, schlagt die Pauke,~$\star$~\nopagebreak

die liebliche Laute, dazu die Harfe! 

\noindent Stoßt in die Posaune am Neumond~$\star$~\nopagebreak

und zum Vollmond, am Tag unsres Festes!

\noindent Denn das ist Satzung für Israel,~$\star$~\nopagebreak

Entscheid des Gottes Jakobs.

\noindent Das hat er als Gesetz für Josef erlassen,~$\star$~\nopagebreak

als Gott gegen Ägypten auszog.

\noindent Eine Stimme höre ich, die ich noch nie vernahm:~†~\nopagebreak

Seine Schulter hab ich von der Bürde befreit,~$\star$~\nopagebreak

seine Hände kamen los vom Lastkorb.

\noindent Du riefst in der Not~$\star$~\nopagebreak

und ich riss dich heraus;

\noindent ich habe dich aus dem Gewölk des Donners erhört,~$\star$~\nopagebreak

an den Wassern von Meríba geprüft.

\noindent Höre, mein Volk, ich will dich mahnen!~$\star$~\nopagebreak

Israel, wolltest du doch auf mich hören!

\noindent Für dich gibt es keinen andern Gott.~$\star$~\nopagebreak

Du sollst keinen fremden Gott anbeten.

\noindent Ich bin der Herr, dein Gott,~†~\nopagebreak

der dich heraufgeführt hat aus Ägypten.~$\star$~\nopagebreak

Tu deinen Mund auf! Ich will ihn füllen.

\noindent Doch mein Volk hat nicht auf meine Stimme gehört;~$\star$~\nopagebreak

Israel hat mich nicht gewollt.

\noindent Da überließ ich sie ihrem verstockten Herzen~$\star$~\nopagebreak

und sie handelten nach ihren eigenen Plänen. Ach dass doch mein Volk auf mich hörte,~$\star$~\nopagebreak

dass Israel gehen wollte auf meinen Wegen!

\noindent Wie bald würde ich seine Feinde beugen,~$\star$~\nopagebreak

meine Hand gegen seine Bedränger wenden. Alle, die den Herrn hassen, müssten Israel schmeicheln~$\star$~\nopagebreak

und das sollte für immer so bleiben. Ich würde es nähren mit bestem Weizen~$\star$~\nopagebreak

und mit Honig aus dem Felsen sättigen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Mit bestem Weizen nährt uns der Herr und sättigt uns mit Honig aus dem Felsen.