\noindent \textsc{1 Ant.} Seinen eigenen Sohn hat Gott nicht verschont: Er hat ihn hingegeben für uns alle.

\subsubsection{Psalm 51 (50), 3-21}

\noindent Gott, sei mir gnädig nach deiner Huld,~\GreStar{}~\nopagebreak

tilge meine Frevel nach deinem reichen Erbarmen!

\noindent Wasch meine Schuld von mir ab~\GreStar{}~\nopagebreak

und mach mich rein von meiner Sünde!

\noindent Denn ich erkenne meine bösen Taten,~\GreStar{}~\nopagebreak

meine Sünde steht mir immer vor Augen.

\noindent Gegen dich allein habe ich gesündigt,~\GreStar{}~\nopagebreak

ich habe getan, was dir missfällt. 

\noindent So behältst du recht mit deinem Urteil,~\GreStar{}~\nopagebreak

rein stehst du da als Richter.

\noindent Denn ich bin in Schuld geboren;~\GreStar{}~\nopagebreak

in Sünde hat mich meine Mutter empfangen.

\noindent Lauterer Sinn im Verborgenen gefällt dir,~\GreStar{}~\nopagebreak

im Geheimen lehrst du mich Weisheit.

\noindent Entsündige mich mit Ysop, dann werde ich rein;~\GreStar{}~\nopagebreak

wasche mich, dann werde ich weißer als Schnee.

\noindent Sättige mich mit Entzücken und Freude!~\GreStar{}~\nopagebreak

Jubeln sollen die Glieder, die du zerschlagen hast.

\noindent Verbirg dein Gesicht vor meinen Sünden;~\GreStar{}~\nopagebreak

tilge all meine Frevel!

\noindent Erschaffe mir, Gott, ein reines Herz~\GreStar{}~\nopagebreak

und gib mir einen neuen, beständigen Geist!

\noindent Verwirf mich nicht von deinem Angesicht~\GreStar{}~\nopagebreak

und nimm deinen heiligen Geist nicht von mir!

\noindent Mach mich wieder froh mit deinem Heil;~\GreStar{}~\nopagebreak

mit einem willigen Geist rüste mich aus!

\noindent Dann lehre ich Abtrünnige deine Wege,~\GreStar{}~\nopagebreak

und die Sünder kehren um zu dir.

\noindent Befrei mich von Blutschuld, Herr, du Gott meines Heiles,~\GreStar{}~\nopagebreak

dann wird meine Zunge jubeln über deine Gerechtigkeit.

\noindent Herr, öffne mir die Lippen,~\GreStar{}~\nopagebreak

und mein Mund wird deinen Ruhm verkünden.

\noindent Schlachtopfer willst du nicht, ich würde sie dir geben;~\GreStar{}~\nopagebreak

an Brandopfern hast du kein Gefallen.

\noindent Das Opfer, das Gott gefällt, ist ein zerknirschter Geist,~\GreStar{}~\nopagebreak

ein zerbrochenes und zerschlagenes Herz 

wirst du, Gott, nicht verschmähen.

\noindent In deiner Huld tu Gutes an Zion;~\GreStar{}~\nopagebreak

bau die Mauern Jerusalems wieder auf!

\noindent Dann hast du Freude an rechten Opfern,~†~\nopagebreak

an Brandopfern und Ganzopfern,~\GreStar{}~\nopagebreak

dann opfert man Stiere auf deinem Altar.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Seinen eigenen Sohn hat Gott nicht verschont: Er hat ihn hingegeben für uns alle.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{2 Ant.} Jesus Christus hat uns geliebt und durch sein Blut von unseren Sünden befreit. \nopagebreak

\subsubsection{Canticum}

\paragraph{Hab 3, 2-4.13a.15-19}

\noindent Herr, ich höre die Kunde,~\GreStar{}~\nopagebreak

ich sehe, Herr, was du früher getan hast. 

\noindent Lass es in diesen Jahren wieder geschehen,~\GreStar{}~\nopagebreak

offenbare es in diesen Jahren! 

\noindent Auch wenn du zürnst,~\GreStar{}~\nopagebreak

denk an dein Erbarmen!

\noindent Gott kommt von Teman her,~\GreStar{}~\nopagebreak

der Heilige kommt vom Gebirge Paran. 

\noindent Seine Hoheit überstrahlt den Himmel,~\GreStar{}~\nopagebreak

sein Ruhm erfüllt die Erde.

\noindent Er leuchtet wie das Licht der Sonne,~†~\nopagebreak

ein Kranz von Strahlen umgibt ihn,~\GreStar{}~\nopagebreak

in ihnen verbirgt sich seine Macht.

\noindent Du ziehst aus, um dein Volk zu retten,~\GreStar{}~\nopagebreak

um deinem Gesalbten zu helfen.

\noindent Du bahnst mit deinen Rossen den Weg durch das Meer,~\GreStar{}~\nopagebreak

durch das gewaltig schäumende Wasser.

\noindent Ich zitterte am ganzen Leib, als ich es hörte,~\GreStar{}~\nopagebreak

ich vernahm den Lärm, und ich schrie. 

\noindent Fäulnis befällt meine Glieder,~\GreStar{}~\nopagebreak

und es wanken meine Schritte. 

\noindent Doch in Ruhe erwarte ich den Tag der Not,~\GreStar{}~\nopagebreak

der dem Volk bevorsteht, das über uns herfällt.

\noindent Zwar blüht der Feigenbaum nicht,~\GreStar{}~\nopagebreak

an den Reben ist nichts zu ernten, 

\noindent der Ölbaum bringt keinen Ertrag,~\GreStar{}~\nopagebreak

die Kornfelder tragen keine Frucht; 

\noindent im Pferch sind keine Schafe,~\GreStar{}~\nopagebreak

im Stall steht kein Rind mehr.

\noindent Dennoch will ich jubeln über den Herrn~\GreStar{}~\nopagebreak

und mich freuen über Gott, meinen Retter.

\noindent Gott, der Herr, ist meine Kraft.~†~\nopagebreak

Er macht meine Füße schnell wie die Füße der Hirsche~\GreStar{}~\nopagebreak

und lässt mich schreiten auf den Höhen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Jesus Christus hat uns geliebt und durch sein Blut von unseren Sünden befreit.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{3 Ant.} Dein Kreuz, o Herr, verehren wir, und deine heilige Auferstehung preisen und rühmen wir; denn siehe, durch das Holz des Kreuzes kam Freude in alle Welt.

\subsubsection{Psalm 47,12-20}

\noindent Jerusalem, preise den Herrn,~\GreStar{}~\nopagebreak

lobsinge, Zion, deinem Gott!

\noindent Denn er hat die Riegel deiner Tore festgemacht,~\GreStar{}~\nopagebreak

die Kinder in deiner Mitte gesegnet;

\noindent er verschafft deinen Grenzen Frieden~\GreStar{}~\nopagebreak

und sättigt dich mit bestem Weizen.

\noindent Er sendet sein Wort zur Erde,~\GreStar{}~\nopagebreak

rasch eilt sein Befehl dahin.

\noindent Er spendet Schnee wie Wolle,~\GreStar{}~\nopagebreak

streut den Reif aus wie Asche.

\noindent Eis wirft er herab in Brocken,~\GreStar{}~\nopagebreak

vor seiner Kälte erstarren die Wasser.

\noindent Er sendet sein Wort aus, und sie schmelzen,~\GreStar{}~\nopagebreak

er lässt den Wind wehen, dann rieseln die Wasser.

\noindent Er verkündet Jakob sein Wort,~\GreStar{}~\nopagebreak

Israel seine Gesetze und Rechte.

\noindent An keinem andern Volk hat er so gehandelt,~\GreStar{}~\nopagebreak

keinem sonst seine Rechte verkündet.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Dein Kreuz, o Herr, verehren wir, und deine heilige Auferstehung preisen und rühmen wir; denn siehe, durch das Holz des Kreuzes kam Freude in alle Welt.
