\noindent \textsc{1 Ant.} Die Könige der Erde stehen auf, die Großen haben sich verbündet gegen den Herrn und seinen Gesalbten.

\subsubsection{Psalm 2,1-12}

\noindent Warum toben die Völker,~\GreStar{}~\nopagebreak

warum machen die Nationen vergebliche Pläne?
 
\noindent Die Könige der Erde stehen auf,~\GreStar{}~\nopagebreak

die Großen haben sich verbündet gegen den Herrn 

und seinen Gesalbten.
 
\noindent „Lasst uns ihre Fesseln zerreißen~\GreStar{}~\nopagebreak

und von uns werfen ihre Stricke!“
 
\noindent Doch er, der im Himmel thront, lacht,~\GreStar{}~\nopagebreak

der Herr verspottet sie.
 
\noindent Dann aber spricht er zu ihnen im Zorn,~\GreStar{}~\nopagebreak

in seinem Grimm wird er sie erschrecken:
 
\noindent „Ich selber habe meinen König eingesetzt~\GreStar{}~\nopagebreak

auf Zion, meinem heiligen Berg.“
 
\noindent Den Beschluss des Herrn will ich kundtun.~†~\nopagebreak

Er sprach zu mir: „Mein Sohn bist du.~\GreStar{}~\nopagebreak

Heute habe ich dich gezeugt.
 
\noindent Fordre von mir und ich gebe dir die Völker zum Erbe,~\GreStar{}~\nopagebreak

die Enden der Erde zum Eigentum.
 
\noindent Du wirst sie zerschlagen mit eiserner Keule,~\GreStar{}~\nopagebreak

wie Krüge aus Ton wirst du sie zertrümmern.“
 
\noindent Nun denn, ihr Könige, kommt zur Einsicht,~\GreStar{}~\nopagebreak

lasst euch warnen, ihr Gebieter der Erde!
 
\noindent Dient dem Herrn in Furcht~\GreStar{}~\nopagebreak

und küsst ihm mit Beben die Füße,
 
\noindent damit er nicht zürnt~\GreStar{}~\nopagebreak

und euer Weg nicht in den Abgrund führt. 
 
\noindent Denn wenig nur und sein Zorn ist entbrannt.~\GreStar{}~\nopagebreak

Wohl allen, die ihm vertrauen!

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Die Könige der Erde stehen auf, die Großen haben sich verbündet gegen den Herrn und seinen Gesalbten.

\vspace{10pt}


\noindent \textsc{2 Ant.} Sie verteilen unter sich meine Kleider und werfen das Los um mein Gewand.

\subsubsection{Psalm 22 (21), 2-23}

\noindent Mein Gott, mein Gott, warum hast du mich verlassen,~\GreStar{}~\nopagebreak

bist fern meinem Schreien, den Worten meiner Klage?
 
\noindent Mein Gott, ich rufe bei Tag, doch du gibst keine Antwort;~\GreStar{}~\nopagebreak

ich rufe bei Nacht und finde doch keine Ruhe.
 
\noindent Aber du bist heilig,~\GreStar{}~\nopagebreak

du thronst über dem Lobpreis Israels.
 
\noindent Dir haben unsre Väter vertraut,~\GreStar{}~\nopagebreak

sie haben vertraut und du hast sie gerettet.
 
\noindent Zu dir riefen sie und wurden befreit,~\GreStar{}~\nopagebreak

dir vertrauten sie und wurden nicht zuschanden.
 
\noindent Ich aber bin ein Wurm und kein Mensch,~\GreStar{}~\nopagebreak

der Leute Spott, vom Volk verachtet.
 
\noindent Alle, die mich sehen, verlachen mich,~\GreStar{}~\nopagebreak

verziehen die Lippen, schütteln den Kopf:
 
\noindent „Er wälze die Last auf den Herrn,~\GreStar{}~\nopagebreak

der soll ihn befreien! 
 
\noindent Der reiße ihn heraus,~\GreStar{}~\nopagebreak

wenn er an ihm Gefallen hat.“
 
\noindent Du bist es, der mich aus dem Schoß meiner Mutter zog,~\GreStar{}~\nopagebreak

mich barg an der Brust der Mutter.
 
\noindent Von Geburt an bin ich geworfen auf dich,~\GreStar{}~\nopagebreak

vom Mutterleib an bist du mein Gott.
 
\noindent Sei mir nicht fern, denn die Not ist nahe~\GreStar{}~\nopagebreak

und niemand ist da, der hilft.
 
\noindent Viele Stiere umgeben mich,~\GreStar{}~\nopagebreak

Büffel von Baschan umringen mich.
 
\noindent Sie sperren gegen mich ihren Rachen auf,~\GreStar{}~\nopagebreak

reißende, brüllende Löwen.
 
\noindent Ich bin hingeschüttet wie Wasser,~†~\nopagebreak

gelöst haben sich all meine Glieder.~\GreStar{}~\nopagebreak

Mein Herz ist in meinem Leib wie Wachs zerflossen.
 
\noindent Meine Kehle ist trocken wie eine Scherbe,~†~\nopagebreak

die Zunge klebt mir am Gaumen,~\GreStar{}~\nopagebreak

du legst mich in den Staub des Todes.
 
\noindent Viele Hunde umlagern mich,~†~\nopagebreak

eine Rotte von Bösen umkreist mich.~\GreStar{}~\nopagebreak

Sie durchbohren mir Hände und Füße.
 
\noindent Man kann all meine Knochen zählen;~\GreStar{}~\nopagebreak

sie gaffen und weiden sich an mir.
 
\noindent Sie verteilen unter sich meine Kleider~\GreStar{}~\nopagebreak

und werfen das Los um mein Gewand.
 
\noindent Du aber, Herr, halte dich nicht fern!~\GreStar{}~\nopagebreak

Du, meine Stärke, eil mir zu Hilfe!
 
\noindent Entreiße mein Leben dem Schwert,~\GreStar{}~\nopagebreak

mein einziges Gut aus der Gewalt der Hunde!
 
\noindent Rette mich vor dem Rachen des Löwen,~\GreStar{}~\nopagebreak

vor den Hörnern der Büffel rette mich Armen!
 
\noindent Ich will deinen Namen meinen Brüdern verkünden,~\GreStar{}~\nopagebreak

inmitten der Gemeinde dich preisen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Sie verteilen unter sich meine Kleider und werfen das Los um mein Gewand.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{3 Ant.} Die mir nach dem Leben trachten, legen mir Schlingen; die mein Unheil suchen, planen Verderben.

\subsubsection{Psalm 38 (37)}

\noindent Herr, strafe mich nicht in deinem Zorn~\GreStar{}~\nopagebreak

und züchtige mich nicht in deinem Grimm!
 
\noindent Denn deine Pfeile haben mich getroffen,~\GreStar{}~\nopagebreak

deine Hand lastet schwer auf mir.
 
\noindent Nichts blieb gesund an meinem Leib, weil du mir grollst;~\GreStar{}~\nopagebreak

weil ich gesündigt, blieb an meinen Gliedern nichts heil.
 
\noindent Denn meine Sünden schlagen mir über dem Kopf zusammen,~\GreStar{}~\nopagebreak

sie erdrücken mich wie eine schwere Last.
 
\noindent Mir schwären, mir eitern die Wunden~\GreStar{}~\nopagebreak

wegen meiner Torheit.
 
\noindent Ich bin gekrümmt und tief gebeugt,~\GreStar{}~\nopagebreak

den ganzen Tag geh ich traurig einher.
 
\noindent Denn meine Lenden sind voller Brand,~\GreStar{}~\nopagebreak

nichts blieb gesund an meinem Leib.
 
\noindent Kraftlos bin ich und ganz zerschlagen,~\GreStar{}~\nopagebreak

ich schreie in der Qual meines Herzens.
 
\noindent All mein Sehnen, Herr, liegt offen vor dir,~\GreStar{}~\nopagebreak

mein Seufzen ist dir nicht verborgen.
 
\noindent Mein Herz pocht heftig, mich hat die Kraft verlassen,~\GreStar{}~\nopagebreak

geschwunden ist mir das Licht der Augen.
 
\noindent Freunde und Gefährten bleiben mir fern in meinem Unglück~\GreStar{}~\nopagebreak

und meine Nächsten meiden mich.
 
\noindent Die mir nach dem Leben trachten, legen mir Schlingen;~†~\nopagebreak

die mein Unheil suchen, planen Verderben,~\GreStar{}~\nopagebreak

den ganzen Tag haben sie Arglist im Sinn.
 
\noindent Ich bin wie ein Tauber, der nicht hört,~\GreStar{}~\nopagebreak

wie ein Stummer, der den Mund nicht auftut.
 
\noindent Ich bin wie einer, der nicht mehr hören kann,~\GreStar{}~\nopagebreak

aus dessen Mund keine Entgegnung kommt.
 
\noindent Doch auf dich, Herr, harre ich;~\GreStar{}~\nopagebreak

du wirst mich erhören, Herr, mein Gott.
 
\noindent Denn ich sage: Über mich sollen die sich nicht freuen,~\GreStar{}~\nopagebreak

die gegen mich prahlen, wenn meine Füße straucheln.
 
\noindent Ich bin dem Fallen nahe,~\GreStar{}~\nopagebreak

mein Leid steht mir immer vor Augen.
 
\noindent Ja, ich bekenne meine Schuld,~\GreStar{}~\nopagebreak

ich bin wegen meiner Sünde in Angst.
 
\noindent Die mich ohne Grund befehden, sind stark;~\GreStar{}~\nopagebreak

viele hassen mich wegen nichts.
 
\noindent Sie vergelten mir Gutes mit Bösem,~\GreStar{}~\nopagebreak

sie sind mir Feind; denn ich trachte nach dem Guten.
 
\noindent Herr, verlass mich nicht, bleib mir nicht fern, mein Gott!~\GreStar{}~\nopagebreak

Eile mir zu Hilfe, Herr, du mein Heil!

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~\GreStar{}~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~\GreStar{}~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Die mir nach dem Leben trachten, legen mir Schlingen; die mein Unheil suchen, planen Verderben.

