\noindent \textsc{1 Ant.} Ich lege mich nieder und ruhe in Frieden.

\subsubsection{Psalm 4, 2-9}

\noindent Wenn ich rufe, erhöre mich,~$\star$~\nopagebreak

Gott, du mein Retter! 

\noindent Du hast mir Raum geschaffen, als mir angst war.~$\star$~\nopagebreak

Sei mir gnädig und hör auf mein Flehen!

\noindent Ihr Mächtigen, wie lange noch schmäht ihr meine Ehre,~$\star$~\nopagebreak

warum liebt ihr den Schein und sinnt auf Lügen?

\noindent Erkennt doch: Wunderbar handelt der Herr an den Frommen;~$\star$~\nopagebreak

der Herr erhört mich, wenn ich zu ihm rufe.

\noindent Ereifert ihr euch, so sündigt nicht!~$\star$~\nopagebreak

Bedenkt es auf eurem Lager und werdet stille!

\noindent Bringt rechte Opfer dar~$\star$~\nopagebreak

und vertraut auf den Herrn!

\noindent Viele sagen: „Wer lässt uns Gutes erleben?“~$\star$~\nopagebreak

Herr, lass dein Angesicht über uns leuchten!

\noindent Du legst mir größere Freude ins Herz,~$\star$~\nopagebreak

als andere haben bei Korn und Wein in Fülle.

\noindent In Frieden leg’ ich mich nieder und schlafe ein;~$\star$~\nopagebreak

denn du allein, Herr, lässt mich sorglos ruhen.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Ich lege mich nieder und ruhe in Frieden. 

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{2 Ant.} Mein Leib ruht in sicherer Hoffnung: Du gibst mich der Unterwelt nicht preis.

\subsubsection{Psalm 16, 1-11}

\noindent Behüte mich, Gott, denn ich vertraue dir.~†~\nopagebreak

Ich sage zum Herrn: „Du bist mein Herr;~$\star$~\nopagebreak

mein ganzes Glück bist du allein.“

\noindent An den Heiligen im Lande, den Herrlichen,~$\star$~\nopagebreak

an ihnen nur hab’ ich mein Gefallen.

\noindent Viele Schmerzen leidet, wer fremden Göttern folgt.~†~\nopagebreak

Ich will ihnen nicht opfern,~$\star$~\nopagebreak

ich nehme ihre Namen nicht auf meine Lippen.

\noindent Du, Herr, gibst mir das Erbe und reichst mir den Becher;~$\star$~\nopagebreak

du hältst mein Los in deinen Händen.

\noindent Auf schönem Land fiel mir mein Anteil zu.~$\star$~\nopagebreak

Ja, mein Erbe gefällt mir gut.

\noindent Ich preise den Herrn, der mich beraten hat.~$\star$~\nopagebreak

Auch mahnt mich mein Herz in der Nacht.

\noindent Ich habe den Herrn beständig vor Augen.~$\star$~\nopagebreak

Er steht mir zur Rechten, ich wanke nicht.

\noindent Darum freut sich mein Herz und frohlockt meine Seele;~$\star$~\nopagebreak

auch mein Leib wird wohnen in Sicherheit.

\noindent Denn du gibst mich nicht der Unterwelt preis;~$\star$~\nopagebreak

du lässt deinen Frommen das Grab nicht schauen.

\noindent Du zeigst mir den Pfad zum Leben.~†~\nopagebreak

Vor deinem Angesicht herrscht Freude in Fülle,~$\star$~\nopagebreak

zu deiner Rechten Wonne für alle Zeit.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Mein Leib ruht in sicherer Hoffnung: Du gibst mich der Unterwelt nicht preis.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{3 Ant.} Hebt euch, ihr uralten Pforten! Es kommt der König der Herrlichkeit.

\subsubsection{Psalm 24, 1-10}

\noindent Dem Herrn gehört die Erde und was sie erfüllt,~$\star$~\nopagebreak

der Erdkreis und seine Bewohner.

\noindent Denn er hat ihn auf Meere gegründet,~$\star$~\nopagebreak

ihn über Strömen befestigt.

\noindent Wer darf hinaufziehn zum Berg des Herrn,~$\star$~\nopagebreak

wer darf stehn an seiner heiligen Stätte?

\noindent Der reine Hände hat und ein lauteres Herz,~$\star$~\nopagebreak

der nicht betrügt und keinen Meineid schwört.

\noindent Er wird Segen empfangen vom Herrn~$\star$~\nopagebreak

und Heil von Gott, seinem Helfer.

\noindent Das sind die Menschen, die nach ihm fragen,~$\star$~\nopagebreak

die dein Antlitz suchen, Gott Jakobs.

\noindent Ihr Tore, hebt euch nach oben,~†~\nopagebreak

hebt euch, ihr uralten Pforten;~$\star$~\nopagebreak

denn es kommt der König der Herrlichkeit.

\noindent Wer ist der König der Herrlichkeit?~$\star$~\nopagebreak

Der Herr, stark und gewaltig, der Herr, mächtig im Kampf.

\noindent Ihr Tore, hebt euch nach oben,~†~\nopagebreak

hebt euch, ihr uralten Pforten;~$\star$~\nopagebreak

denn es kommt der König der Herrlichkeit.

\noindent Wer ist der König der Herrlichkeit?~$\star$~\nopagebreak

Der Herr der Heerscharen, er ist der König der Herrlichkeit.

\noindent Ehre sei dem Vater und dem Sohn~$\star$~\nopagebreak

und dem Heiligen Geist.

\noindent Wie im Anfang, so auch jetzt und alle Zeit~$\star$~\nopagebreak

und in Ewigkeit. Amen.

\vspace{10pt}

\noindent \textsc{Ant.} Hebt euch, ihr uralten Pforten! Es kommt der König der Herrlichkeit.
